{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":546,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de grande import\u00e2ncia \u00e0 busca de alternativas sustent\u00e1veis e que esquadrinhem qualidade de vida para a din\u00e2mica urbana, consolidando uma refer\u00eancia para o processo de planejamento urbano. O desenvolvimento sustent\u00e1vel deve ser uma consequ\u00eancia do desenvolvimento:","provas":[{"id":76100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2308375,"hashId":"b5c754d71d0a54c9014894b30a4021f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de grande import\u00e2ncia \u00e0 busca de alternativas sustent\u00e1veis e que esquadrinhem qualidade de vida para a din\u00e2mica urbana, consolidando uma refer\u00eancia para o processo de planejamento urbano. O desenvolvimento sustent\u00e1vel deve ser uma consequ\u00eancia do desenvolvimento:<\/p>","resposta":9107742,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Econ\u00f4mico, da preserva\u00e7\u00e3o ambiental e hist\u00f3ric","id":9107739,"corpo":"<p>Econ\u00f4mico, da preserva\u00e7\u00e3o ambiental e hist\u00f3ric<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtico, econ\u00f4mico e sanit\u00e1rio.","id":9107740,"corpo":"<p>Pol\u00edtico, econ\u00f4mico e sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Social, sanit\u00e1rio e da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9107741,"corpo":"<p> Social, sanit\u00e1rio e da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Social, econ\u00f4mico e da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9107742,"corpo":"<p> Social, econ\u00f4mico e da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Social, econ\u00f4mico e da pol\u00edtica.","id":9107743,"corpo":"<p>Social, econ\u00f4mico e da pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"meio-ambiente\/2308375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A companhia Rainha do Norte S\/A apresentou os seguintes fatos ocorridos no m\u00eas de novembro de 2020. \u2219 Recebimento dos servi\u00e7os prestados em outubro de 2020, no valor de R$ 62.000,00. \u2219 Pagamento dos consumos de energia el\u00e9trica e internet referentes ao m\u00eas de outubro, nos valores de R$ 600,00 e R$ 200,00, respectivamente. \u2219 Registro da folha de pagamento referente ao m\u00eas de novembro de 2020, no valor de R$ 22.000,00. \u2219 Registo e pagamento do consumo de combust\u00edvel durante o m\u00eas de novembro de 2020, no valor de R$ 8.000,00. \u2219 Servi\u00e7os prestados em novembro de 2020, no valor de R$ 40.000,00, sendo 50% recebidos em novembro e o restante em dezembro de 2020. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o regime de caixa e compet\u00eancia, pode-se dizer que,","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315996,"hashId":"0e31d17cc37c883d1f6c636a3c8b1ad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A companhia Rainha do Norte S\/A apresentou os seguintes fatos ocorridos no m\u00eas de novembro de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Recebimento dos servi\u00e7os prestados em outubro de 2020, no valor de R$ 62.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Pagamento dos consumos de energia el\u00e9trica e internet referentes ao m\u00eas de outubro, nos valores de R$ 600,00 e R$ 200,00, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Registro da folha de pagamento referente ao m\u00eas de novembro de 2020, no valor de R$ 22.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Registo e pagamento do consumo de combust\u00edvel durante o m\u00eas de novembro de 2020, no valor de R$ 8.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Servi\u00e7os prestados em novembro de 2020, no valor de R$ 40.000,00, sendo 50% recebidos em novembro e o restante em dezembro de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o regime de caixa e compet\u00eancia, pode-se dizer que,<\/p>","resposta":9142278,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo regime de compet\u00eancia, auferiu um lucro bruto de R$ 71.200,00. ","id":9142276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo regime de compet\u00eancia, auferiu um lucro bruto de R$ 71.200,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pelo regime de caixa, auferiu um lucro bruto de R$ 93.200,00.","id":9142277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo regime de caixa, auferiu um lucro bruto de R$ 93.200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo regime de caixa, auferiu um lucro bruto de R$ 73.200,00.","id":9142278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo regime de caixa, auferiu um lucro bruto de R$ 73.200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo regime de compet\u00eancia, auferiu um lucro bruto de R$ 9.200,00.","id":9142279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo regime de compet\u00eancia, auferiu um lucro bruto de R$ 9.200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo regime de caixa, auferiu um lucro bruto de R$ 10.000,00. ","id":9142280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo regime de caixa, auferiu um lucro bruto de R$ 10.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de Contabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Contabiliza\u00e7\u00e3o","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430254,"slug":"contabilidade-geral-regimes-de-contabilizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/2315996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa, em 31\/12\/2020, apresentou em seu balancete de verifica\u00e7\u00e3o os seguintes saldos para fins de apura\u00e7\u00e3o de seu resultado econ\u00f4mico:CONTASSALDOS EM REAISAlugu\u00e9is passivos24.000,00Estoque inicial de mercadorias30.000,00Juros ativos10.500,00Receitas de vendas de mercadorias 240.000,00Descontos incondicionais12.000,00Fretes sobre vendas4.000,00Compra de mercadorias20.000,00Abatimentos concedidos3.000,00Descontos condicionais 5.400,00Estoque final de mercadorias10.000,00ICMS sobre vendas28.800,00ICMS incluso nas compras de mercadorias1.200,00Levando em considera\u00e7\u00e3o que a referida empresa utiliza o sistema de invent\u00e1rio peri\u00f3dico, pode-se dizer que a empresa obteve","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315997,"hashId":"9613f9dc47a894a604581611dd8738f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa, em 31\/12\/2020, apresentou em seu balancete de verifica\u00e7\u00e3o os seguintes saldos para fins de apura\u00e7\u00e3o de seu resultado econ\u00f4mico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 439px;\"><colgroup><col width=\"279.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"160\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8b7e\"><td data-row=\"row-8b7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8b7e\" data-cell=\"cell-btz1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CONTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8b7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8b7e\" data-cell=\"cell-m73q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SALDOS EM REAIS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ux7\"><td data-row=\"row-7ux7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ux7\" data-cell=\"cell-xcjc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Alugu\u00e9is passivos<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ux7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ux7\" data-cell=\"cell-rdy5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2l4w\"><td data-row=\"row-2l4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2l4w\" data-cell=\"cell-jx6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque inicial de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-2l4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2l4w\" data-cell=\"cell-42aw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8wo2\"><td data-row=\"row-8wo2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wo2\" data-cell=\"cell-8lx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros ativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wo2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wo2\" data-cell=\"cell-00me\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-36vu\"><td data-row=\"row-36vu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-36vu\" data-cell=\"cell-fpny\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receitas de vendas de mercadorias <\/p><\/td><td data-row=\"row-36vu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-36vu\" data-cell=\"cell-swvf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">240.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-twon\"><td data-row=\"row-twon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twon\" data-cell=\"cell-pif6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Descontos incondicionais<\/p><\/td><td data-row=\"row-twon\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twon\" data-cell=\"cell-u68e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t0wu\"><td data-row=\"row-t0wu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t0wu\" data-cell=\"cell-kk7w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fretes sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-t0wu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t0wu\" data-cell=\"cell-o686\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uall\"><td data-row=\"row-uall\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uall\" data-cell=\"cell-tphd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Compra de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-uall\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uall\" data-cell=\"cell-pwhp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0mxv\"><td data-row=\"row-0mxv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mxv\" data-cell=\"cell-aqed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abatimentos concedidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-0mxv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mxv\" data-cell=\"cell-4eie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nqmv\"><td data-row=\"row-nqmv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nqmv\" data-cell=\"cell-n64x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Descontos condicionais <\/p><\/td><td data-row=\"row-nqmv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nqmv\" data-cell=\"cell-h57u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9brv\"><td data-row=\"row-9brv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9brv\" data-cell=\"cell-9wlg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque final de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-9brv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9brv\" data-cell=\"cell-wv92\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t1c6\"><td data-row=\"row-t1c6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1c6\" data-cell=\"cell-rxq3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ICMS sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-t1c6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1c6\" data-cell=\"cell-b6hm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nkdr\"><td data-row=\"row-nkdr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nkdr\" data-cell=\"cell-tbsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ICMS incluso nas compras de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-nkdr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nkdr\" data-cell=\"cell-okwn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o que a referida empresa utiliza o sistema de invent\u00e1rio peri\u00f3dico, pode-se dizer que a empresa obteve<\/p>","resposta":9142285,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas operacionais de R$ 43.900,00.","id":9142281,"corpo":"<p>despesas operacionais de R$ 43.900,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"receita l\u00edquida de R$ 206.700,00.","id":9142282,"corpo":"<p>receita l\u00edquida de R$ 206.700,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lucro bruto de R$ 156.200,00.","id":9142283,"corpo":"<p>lucro bruto de R$ 156.200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"custo das mercadorias vendidas de R$ 40.000,00.","id":9142284,"corpo":"<p>custo das mercadorias vendidas de R$ 40.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lucro l\u00edquido de R$ 134.500,00.","id":9142285,"corpo":"<p>lucro l\u00edquido de R$ 134.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4349,"slug":"contabilidade-geral-inventario-periodico"}],"slug":"contabilidade-geral\/2315997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A companhia Rainha do Norte S\/A apresentou um elenco de contas referente ao exerc\u00edcio de 2019.Caixa76.000,00Bens de renda125.000,00Dividendos a distribuir240.000,00Reserva legal80.000,00Bens de uso300.000,00Seguros a vencer5.000,00Estoque de mercadorias83.000,00Juros ativos a vencer12.000,00Capital social600.000,00Antecipa\u00e7\u00e3o a fornecedores82.000,00Obras de arte120.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada20.000,00Juros passivos a vencer17.000,00Reserva estatut\u00e1ria70.000,00Impostos a recolher16.000,00Capital a integralizar130.000,00Empr\u00e9stimos a diretores100.000,00A partir desse elenco de contas e respectivos saldos, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a companhia Rainha do Norte S\/A apresentou em seu balan\u00e7o patrimonial um","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315999,"hashId":"f2db7bfbf143704aff550accd194f577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A companhia Rainha do Norte S\/A apresentou um elenco de contas referente ao exerc\u00edcio de 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 318px;\"><colgroup><col width=\"218\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7uhk\"><td data-row=\"row-7uhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uhk\" data-cell=\"cell-ej21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-7uhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uhk\" data-cell=\"cell-0qhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">76.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d950\"><td data-row=\"row-d950\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d950\" data-cell=\"cell-fku5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bens de renda<\/p><\/td><td data-row=\"row-d950\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d950\" data-cell=\"cell-l4j1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">125.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-obv2\"><td data-row=\"row-obv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-obv2\" data-cell=\"cell-w9na\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dividendos a distribuir<\/p><\/td><td data-row=\"row-obv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-obv2\" data-cell=\"cell-jddl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">240.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pqz7\"><td data-row=\"row-pqz7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqz7\" data-cell=\"cell-wotd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reserva legal<\/p><\/td><td data-row=\"row-pqz7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqz7\" data-cell=\"cell-hved\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uft9\"><td data-row=\"row-uft9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uft9\" data-cell=\"cell-mlii\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bens de uso<\/p><\/td><td data-row=\"row-uft9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uft9\" data-cell=\"cell-kojl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gqcy\"><td data-row=\"row-gqcy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqcy\" data-cell=\"cell-fsfm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Seguros a vencer<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqcy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqcy\" data-cell=\"cell-t689\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aakn\"><td data-row=\"row-aakn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aakn\" data-cell=\"cell-nqdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-aakn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aakn\" data-cell=\"cell-hcfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">83.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4cwg\"><td data-row=\"row-4cwg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4cwg\" data-cell=\"cell-968a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros ativos a vencer<\/p><\/td><td data-row=\"row-4cwg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4cwg\" data-cell=\"cell-w8iz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bdz3\"><td data-row=\"row-bdz3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdz3\" data-cell=\"cell-xqzo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital social<\/p><\/td><td data-row=\"row-bdz3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdz3\" data-cell=\"cell-phvb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5cp1\"><td data-row=\"row-5cp1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cp1\" data-cell=\"cell-35k9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Antecipa\u00e7\u00e3o a fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-5cp1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cp1\" data-cell=\"cell-ax5v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">82.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-argz\"><td data-row=\"row-argz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-argz\" data-cell=\"cell-45d1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obras de arte<\/p><\/td><td data-row=\"row-argz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-argz\" data-cell=\"cell-8pm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8zeb\"><td data-row=\"row-8zeb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zeb\" data-cell=\"cell-qfgd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-8zeb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zeb\" data-cell=\"cell-gj54\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6yjx\"><td data-row=\"row-6yjx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yjx\" data-cell=\"cell-jy7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros passivos a vencer<\/p><\/td><td data-row=\"row-6yjx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yjx\" data-cell=\"cell-w4se\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z8ms\"><td data-row=\"row-z8ms\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8ms\" data-cell=\"cell-airv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reserva estatut\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-z8ms\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8ms\" data-cell=\"cell-57b9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u2fq\"><td data-row=\"row-u2fq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2fq\" data-cell=\"cell-pr6o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2fq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2fq\" data-cell=\"cell-50s3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ckxb\"><td data-row=\"row-ckxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckxb\" data-cell=\"cell-rqwy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital a integralizar<\/p><\/td><td data-row=\"row-ckxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckxb\" data-cell=\"cell-mdn7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">130.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2scs\"><td data-row=\"row-2scs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2scs\" data-cell=\"cell-wq74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimos a diretores<\/p><\/td><td data-row=\"row-2scs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2scs\" data-cell=\"cell-fatz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse elenco de contas e respectivos saldos, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a companhia Rainha do Norte S\/A apresentou em seu balan\u00e7o patrimonial um<\/p>","resposta":9142294,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 880.000,00.","id":9142291,"corpo":"<p>patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 880.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"passivo circulante de R$ 273.000,00.","id":9142292,"corpo":"<p>passivo circulante de R$ 273.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ativo circulante de R$ 258.000,00.","id":9142293,"corpo":"<p>ativo circulante de R$ 258.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passivo total de R$ 888.000,00.","id":9142294,"corpo":"<p>passivo total de R$ 888.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ativo n\u00e3o circulante de R$ 665.000,00.","id":9142295,"corpo":"<p>ativo n\u00e3o circulante de R$ 665.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/2315999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Cravo S\/A det\u00e9m 80% do capital votante da sua controlada, a Cia. Rosa S\/A, correspondendo a 40% do capital total da investida. As companhias apresentaram os seguintes balan\u00e7os patrimoniais, encerrado em 31 de dezembro de 2020.AtivoCia. CravoCia RosaCaixa40.000,0028.000,00Banco80.000,0052.000,00T\u00edtulos a receber75.000,0024.000,00A\u00e7\u00f5es da Cia. Rosa20.000,00Imobilizado90.000,0031.000,00Total305.000,00135.000,00Duplicatas a pagar78.000,0048.000,00D\u00edvidas trabalhistas32.000,0019.000,00Empr\u00e9stimo28.000,0018.000,00Capital95.000,0040.000,00Reservas72.000,0010.000,00Total305.000,00135.000,00Ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial das duas companhias, pode-se afirmar que o valor da conta participa\u00e7\u00e3o, de acionistas n\u00e3o controladores, em reais, \u00e9 de","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2316008,"hashId":"f71a84f1b13b3f75a35bb7f5443bad68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Cravo S\/A det\u00e9m 80% do capital votante da sua controlada, a Cia. Rosa S\/A, correspondendo a 40% do capital total da investida. As companhias apresentaram os seguintes balan\u00e7os patrimoniais, encerrado em 31 de dezembro de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"149.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-io9e\"><td data-row=\"row-io9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-io9e\" data-cell=\"cell-q3v2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-io9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-io9e\" data-cell=\"cell-msrx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cia. Cravo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-io9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-io9e\" data-cell=\"cell-qpex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cia Rosa<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6ncc\"><td data-row=\"row-6ncc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ncc\" data-cell=\"cell-05d1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ncc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ncc\" data-cell=\"cell-sk0w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ncc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ncc\" data-cell=\"cell-dx4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-29a8\"><td data-row=\"row-29a8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a8\" data-cell=\"cell-rjgp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Banco<\/p><\/td><td data-row=\"row-29a8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a8\" data-cell=\"cell-phqq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-29a8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a8\" data-cell=\"cell-5cuw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">52.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lpj1\"><td data-row=\"row-lpj1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lpj1\" data-cell=\"cell-jaxt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulos a receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-lpj1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lpj1\" data-cell=\"cell-5ren\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">75.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-lpj1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lpj1\" data-cell=\"cell-qn15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1h39\"><td data-row=\"row-1h39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1h39\" data-cell=\"cell-mr07\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es da Cia. Rosa<\/p><\/td><td data-row=\"row-1h39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1h39\" data-cell=\"cell-gyek\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-1h39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1h39\" data-cell=\"cell-1cc6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lpnk\"><td data-row=\"row-lpnk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lpnk\" data-cell=\"cell-6i93\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-lpnk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lpnk\" data-cell=\"cell-1kdg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-lpnk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lpnk\" data-cell=\"cell-07tw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">31.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ngc8\"><td data-row=\"row-ngc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngc8\" data-cell=\"cell-ykps\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ngc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngc8\" data-cell=\"cell-vlfh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>305.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ngc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngc8\" data-cell=\"cell-creo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>135.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-plls\"><td data-row=\"row-plls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plls\" data-cell=\"cell-5mpp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-plls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plls\" data-cell=\"cell-g22c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">78.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-plls\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plls\" data-cell=\"cell-ps4k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">48.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yu24\"><td data-row=\"row-yu24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yu24\" data-cell=\"cell-y2fi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D\u00edvidas trabalhistas<\/p><\/td><td data-row=\"row-yu24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yu24\" data-cell=\"cell-qdqt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-yu24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yu24\" data-cell=\"cell-vq2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q2f9\"><td data-row=\"row-q2f9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q2f9\" data-cell=\"cell-micc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimo<\/p><\/td><td data-row=\"row-q2f9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q2f9\" data-cell=\"cell-7b82\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-q2f9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q2f9\" data-cell=\"cell-rzbs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vkan\"><td data-row=\"row-vkan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkan\" data-cell=\"cell-csmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkan\" data-cell=\"cell-tyu8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">95.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-vkan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vkan\" data-cell=\"cell-u7m3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-enf4\"><td data-row=\"row-enf4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enf4\" data-cell=\"cell-sa64\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"row-enf4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enf4\" data-cell=\"cell-yi8t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">72.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-enf4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enf4\" data-cell=\"cell-j7l8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fsui\"><td data-row=\"row-fsui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsui\" data-cell=\"cell-4tbj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fsui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsui\" data-cell=\"cell-r9ou\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>305.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fsui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsui\" data-cell=\"cell-csnu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>135.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial das duas companhias, pode-se afirmar que o valor da conta participa\u00e7\u00e3o, de acionistas n\u00e3o controladores, em reais, \u00e9 de<\/p>","resposta":9142338,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000,00.","id":9142336,"corpo":"<p>10.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.000,00.","id":9142337,"corpo":"<p>20.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.000,00.","id":9142338,"corpo":"<p>30.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40.000,00.","id":9142339,"corpo":"<p>40.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50.000,00.","id":9142340,"corpo":"<p>50.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416787,"slug":"contabilidade-geral-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2316008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho de auditoria \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2316025,"hashId":"67006d43b21d35e4d17ede0ecd1c9e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho de auditoria \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9142421,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho pode ser conduzido por uma pessoa externa adequadamente qualificada, com experi\u00eancia e autoridade suficientes e apropriadas para avaliar objetivamente os julgamentos relevantes feitos pela equipe de trabalho e as conclus\u00f5es alcan\u00e7adas na elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria. ","id":9142421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho pode ser conduzido por uma pessoa externa adequadamente qualificada, com experi\u00eancia e autoridade suficientes e apropriadas para avaliar objetivamente os julgamentos relevantes feitos pela equipe de trabalho e as conclus\u00f5es alcan\u00e7adas na elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho \u00e9 somente para auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de entidades listadas, com exce\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras reguladas por normativo espec\u00edfico do Banco Central. ","id":9142422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho \u00e9 somente para auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de entidades listadas, com exce\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras reguladas por normativo espec\u00edfico do Banco Central. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o superficial e subjetiva dos julgamentos relevantes feitos pela equipe de trabalho e das conclus\u00f5es atingidas ao elaborar o relat\u00f3rio. ","id":9142423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o superficial e subjetiva dos julgamentos relevantes feitos pela equipe de trabalho e das conclus\u00f5es atingidas ao elaborar o relat\u00f3rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho deve assegurar que os procedimentos de auditoria realizados fornecem seguran\u00e7a absoluta de que n\u00e3o h\u00e1 distor\u00e7\u00f5es relevantes n\u00e3o identificadas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ","id":9142424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho deve assegurar que os procedimentos de auditoria realizados fornecem seguran\u00e7a absoluta de que n\u00e3o h\u00e1 distor\u00e7\u00f5es relevantes n\u00e3o identificadas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho deve ser conclu\u00eddo na mesma data da entrega das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ao \u00f3rg\u00e3o fiscalizador de valores mobili\u00e1rios. ","id":9142425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho deve ser conclu\u00eddo na mesma data da entrega das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ao \u00f3rg\u00e3o fiscalizador de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho","pai":426963,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417063,"slug":"auditoria-revisao-de-controle-de-qualidade-do-trabalho"}],"slug":"auditoria\/2316025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura, est\u00e1 representada a rela\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal dos vasos sangu\u00edneos com a velocidade do fluxo e a press\u00e3o sangu\u00ednea. I II III IV V VI VIIFonte: REECE, J. B. et al. Biologia de Campbell. 10. ed. Porto Alegre: Artmed, 2015.Os n\u00fameros de I a VII representam diferentes vasos sangu\u00edneos do corpo humano, sendo que I, III, IV e VI correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":80116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396592,"hashId":"88a907b5cad35b73174563da70e46095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura, est\u00e1 representada a rela\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal dos vasos sangu\u00edneos com a velocidade do fluxo e a press\u00e3o sangu\u00ednea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80116\/questao\/2396592-20220520144232000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> I <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> II<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  III IV V <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> VI <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> VII<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: REECE, J. B. et al. Biologia de Campbell. 10. ed. Porto Alegre: Artmed, 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros de I a VII representam diferentes vasos sangu\u00edneos do corpo humano, sendo que I, III, IV e VI correspondem, respectivamente, a<\/p>","resposta":9489862,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art\u00e9rias, capilares, v\u00eanulas e veias.","id":9489858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">art\u00e9rias, capilares, v\u00eanulas e veias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"veias, capilares, arter\u00edolas e art\u00e9rias.","id":9489859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veias, capilares, arter\u00edolas e art\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"veia cava, v\u00eanulas, capilares e art\u00e9rias.","id":9489860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veia cava, v\u00eanulas, capilares e art\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"art\u00e9ria aorta, capilares, v\u00eanulas e veias.","id":9489861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">art\u00e9ria aorta, capilares, v\u00eanulas e veias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"art\u00e9ria aorta, arter\u00edolas, capilares e veias.","id":9489862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">art\u00e9ria aorta, arter\u00edolas, capilares e veias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2396592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio s\u00e3o uma s\u00e9rie de diretrizes que devem ser seguidas para assegurar o bom funcionamento do ambiente laboratorial. Dentre essas diretrizes, a Norma Brasileira da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT NBR) 10.004\/2004 classifica os diferentes tipos de res\u00edduos s\u00f3lidos e semiss\u00f3lidos em duas classes: I e II; sendo a \u00faltima, subdividida em IIA e IIB. Associe, conforme a ABNT 10.004\/2004, as Classes de Risco aos seus respectivos exemplos. CLASSES DE RISCOEXEMPLOS(1) Classe I( ) a\u00e7o(2) Classe IIA( ) pap\u00e9is(3) Classe IIB( ) entulho( ) lubrificantes( ) \u00f3leo mineral( ) sucata de ferro( ) mat\u00e9ria org\u00e2nica( ) produtos qu\u00edmicos A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":80116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396596,"hashId":"ba57589606df5c4d2ee91d506860e79f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio s\u00e3o uma s\u00e9rie de diretrizes que devem ser seguidas para assegurar o bom funcionamento do ambiente laboratorial. Dentre essas diretrizes, a Norma Brasileira da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT NBR) 10.004\/2004 classifica os diferentes tipos de res\u00edduos s\u00f3lidos e semiss\u00f3lidos em duas classes: I e II; sendo a \u00faltima, subdividida em IIA e IIB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe, conforme a ABNT 10.004\/2004, as Classes de Risco aos seus respectivos exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 317px;\"><colgroup><col width=\"161\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"156\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2i4u\"><td data-row=\"row-2i4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2i4u\" data-cell=\"cell-0m2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CLASSES DE RISCO<\/p><\/td><td data-row=\"row-2i4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2i4u\" data-cell=\"cell-7mag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">EXEMPLOS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a8yp\"><td data-row=\"row-a8yp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8yp\" data-cell=\"cell-f6io\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) Classe I<\/p><\/td><td data-row=\"row-a8yp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8yp\" data-cell=\"cell-21j2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) a\u00e7o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w14w\"><td data-row=\"row-w14w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w14w\" data-cell=\"cell-8843\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) Classe IIA<\/p><\/td><td data-row=\"row-w14w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w14w\" data-cell=\"cell-gzfm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) pap\u00e9is<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aquf\"><td data-row=\"row-aquf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aquf\" data-cell=\"cell-l0qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) Classe IIB<\/p><\/td><td data-row=\"row-aquf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aquf\" data-cell=\"cell-qfox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) entulho<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-apb2\"><td data-row=\"row-apb2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apb2\" data-cell=\"cell-ymqp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-apb2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apb2\" data-cell=\"cell-c29a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) lubrificantes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9a4j\"><td data-row=\"row-9a4j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9a4j\" data-cell=\"cell-74wc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9a4j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9a4j\" data-cell=\"cell-sk9n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00f3leo mineral<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kw0u\"><td data-row=\"row-kw0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw0u\" data-cell=\"cell-p652\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kw0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw0u\" data-cell=\"cell-ryhb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) sucata de ferro<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-39c5\"><td data-row=\"row-39c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-39c5\" data-cell=\"cell-r8r5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-39c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-39c5\" data-cell=\"cell-r7bi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) mat\u00e9ria org\u00e2nica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yaik\"><td data-row=\"row-yaik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yaik\" data-cell=\"cell-l4t8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yaik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yaik\" data-cell=\"cell-kdui\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) produtos qu\u00edmicos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9489877,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 2, 1, 1, 2, 3, 1.","id":9489876,"corpo":"<p>2, 3, 2, 1, 1, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 2, 3, 1, 1, 3, 2, 1.","id":9489877,"corpo":"<p>3, 2, 3, 1, 1, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 3, 3, 1, 2, 3.","id":9489878,"corpo":"<p>1, 2, 1, 3, 3, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3, 1, 2, 2, 1, 3, 2.","id":9489879,"corpo":"<p>1, 3, 1, 2, 2, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 1, 3, 2, 2, 3, 1, 1.","id":9489880,"corpo":"<p>3, 1, 3, 2, 2, 3, 1, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2396596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 14 133\/2021, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha sido condenada judicialmente, com tr\u00e2nsito em julgado, por explora\u00e7\u00e3o de trabalho infantil, por submiss\u00e3o de trabalhadores a condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0s de escravo ou por contrata\u00e7\u00e3o de adolescentes nos casos vedados pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, ficar\u00e1 impedida de disputar licita\u00e7\u00f5es ou participar da execu\u00e7\u00e3o de contrato, direta ou indiretamente, no per\u00edodo anterior \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do edital dos \u00faltimos: ","provas":[{"id":80867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396598,"hashId":"e537b12c5d4ea167a9a25abee12f845c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 14 133\/2021, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha sido condenada judicialmente, com tr\u00e2nsito em julgado, por explora\u00e7\u00e3o de trabalho infantil, por submiss\u00e3o de trabalhadores a condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0s de escravo ou por contrata\u00e7\u00e3o de adolescentes nos casos vedados pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, ficar\u00e1 impedida de disputar licita\u00e7\u00f5es ou participar da execu\u00e7\u00e3o de contrato, direta ou indiretamente, no per\u00edodo anterior \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do edital dos \u00faltimos: <\/p>","resposta":9489885,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos ","id":9489885,"corpo":"<p>5 anos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7 anos ","id":9489886,"corpo":"<p>7 anos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 anos ","id":9489887,"corpo":"<p>10 anos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 anos ","id":9489888,"corpo":"<p>15 anos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2396598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 14.133, as licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas preferencialmente sob forma: ","provas":[{"id":80867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396600,"hashId":"00cd40be264877ed622cd539020cf9ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 14.133, as licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas preferencialmente sob forma: <\/p>","resposta":9489895,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presencial ","id":9489894,"corpo":"<p>presencial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eletr\u00f4nica ","id":9489895,"corpo":"<p>eletr\u00f4nica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mista ","id":9489896,"corpo":"<p>mista <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"particular ","id":9489897,"corpo":"<p>particular <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2396600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Soberania, cidadania, dignidade da pessoa humana, valores sociais do trabalho e da livre iniciativa e pluralismo pol\u00edtico, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, s\u00e3o fundamentos: ","provas":[{"id":80867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396605,"hashId":"df22de6db01b5f410b1d36b4e2a95f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Soberania, cidadania, dignidade da pessoa humana, valores sociais do trabalho e da livre iniciativa e pluralismo pol\u00edtico, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, s\u00e3o fundamentos: <\/p>","resposta":9489920,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das leis ordin\u00e1rias do Estado ","id":9489917,"corpo":"<p>das leis ordin\u00e1rias do Estado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das leis delegadas dos Munic\u00edpios ","id":9489918,"corpo":"<p>das leis delegadas dos Munic\u00edpios <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"das leis complementares da Uni\u00e3o ","id":9489919,"corpo":"<p>das leis complementares da Uni\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Estado Democr\u00e1tico de Direito ","id":9489920,"corpo":"<p>do Estado Democr\u00e1tico de Direito <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2396605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os is\u00f3topos radioativos decaem regularmente em sucessivos per\u00edodos de tempo. Em cada intervalo de decaimento, uma fra\u00e7\u00e3o de material permanece radioativa enquanto outra fra\u00e7\u00e3o igual decai, transformando-se em um elemento diferente ou em um is\u00f3topo est\u00e1vel do mesmo elemento. O intervalo de tempo que um is\u00f3topo necessita para reduzir sua radioatividade \u00e0 metade \u00e9 chamado de meia-vida. SADAVA, D.; HELLER, H. C.; ORIANS, G. H.; PURVES, W. K.; HILLIS, D. M. Vida: a ci\u00eancia da Biologia. V. 1 8\u00aaed. Porto Alegre: Artmed, 2009.) (adaptado). Os dois elementos qu\u00edmicos mais usados no estudo para data\u00e7\u00f5es da evolu\u00e7\u00e3o dos seres vivos s\u00e3o","provas":[{"id":80116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396615,"hashId":"53ab38fedf42ce7d64090c60a4195cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os is\u00f3topos radioativos decaem regularmente em sucessivos per\u00edodos de tempo. Em cada intervalo de decaimento, uma fra\u00e7\u00e3o de material permanece radioativa enquanto outra fra\u00e7\u00e3o igual decai, transformando-se em um elemento diferente ou em um is\u00f3topo est\u00e1vel do mesmo elemento. O intervalo de tempo que um is\u00f3topo necessita para reduzir sua radioatividade \u00e0 metade \u00e9 chamado de meia-vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">SADAVA, D.; HELLER, H. C.; ORIANS, G. H.; PURVES, W. K.; HILLIS, D. M. Vida: a ci\u00eancia da Biologia. V. 1 8\u00aaed. Porto Alegre: Artmed, 2009.) (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois elementos qu\u00edmicos mais usados no estudo para data\u00e7\u00f5es da evolu\u00e7\u00e3o dos seres vivos s\u00e3o<\/p>","resposta":9489966,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40K e 3H.","id":9489962,"corpo":"<p><sup>40<\/sup>K e <sup>3<\/sup>H.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3H e 14N.","id":9489963,"corpo":"<p><sup>3<\/sup>H e <sup>14<\/sup>N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32P e 14C.","id":9489964,"corpo":"<p><sup>32<\/sup>P e <sup>14<\/sup>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14C e 14N.","id":9489965,"corpo":"<p><sup>14<\/sup>C e <sup>14<\/sup>N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14C e 40K.","id":9489966,"corpo":"<p><sup>14<\/sup>C e <sup>40<\/sup>K.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2396615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, est\u00e3o listados alguns \u00e1cidos hipot\u00e9ticos com as respectivas constantes de acidez. Dentre eles, o \u00e1cido mais adequado para o preparo de um tamp\u00e3o pH = 4 \u00e9 Dados:Log 9,9 = 0,99","provas":[{"id":80119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396624,"hashId":"6b11e419dc8fbe175464326efc672b5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, est\u00e3o listados alguns \u00e1cidos hipot\u00e9ticos com as respectivas constantes de acidez. Dentre eles, o \u00e1cido mais adequado para o preparo de um tamp\u00e3o pH = 4 \u00e9<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 113px;\"><colgroup><col width=\"113\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-txzl\"><td data-row=\"row-txzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-txzl\" data-cell=\"cell-urko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dados:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-txzl\" data-cell=\"cell-urko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Log 9,9 = 0,99<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9490005,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HA, Ka 9,9x10-4","id":9490004,"corpo":"<p>HA, Ka 9,9x10<sup>-4<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HB, Ka 9,9x10-5","id":9490005,"corpo":"<p>HB, Ka 9,9x10<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HC, Ka 9,9x10-6","id":9490006,"corpo":"<p>HC, Ka 9,9x10<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HD, Ka 9,9x10-7","id":9490007,"corpo":"<p>HD, Ka 9,9x10<sup>-7<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"HE, Ka 9,9x10-8","id":9490008,"corpo":"<p>HE, Ka 9,9x10<sup>-8<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"}],"slug":"quimica\/2396624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extra\u00eddo do Texto 1, o termo VOGANDO apresenta conceitua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no contexto apresentado. Originalmente o significado do verbo \u201cvogar\u201d, no Dicion\u00e1rio Priberam da L\u00edngua Portuguesa, t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o ato de remar, navegar, contudo tamb\u00e9m passou a ser utilizado no sentido vinculado no texto. Considerando-o, identifique dentre as assertivas, a alternativa em que sua sinon\u00edmia atende \u00e0 intens\u00e3o do autor da charge.","provas":[{"id":80137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc-2022-rhema-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHEMA - Prefeitura de Matos Costa - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2396656,"hashId":"d0171a1c4bc2d42ef978e6779233b69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Extra\u00eddo do Texto 1, o termo VOGANDO apresenta conceitua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no contexto apresentado. Originalmente o significado do verbo \u201cvogar\u201d, no Dicion\u00e1rio Priberam da L\u00edngua Portuguesa, t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o ato de remar, navegar, contudo tamb\u00e9m passou a ser utilizado no sentido vinculado no texto. Considerando-o, identifique dentre as assertivas, a alternativa em que sua sinon\u00edmia atende \u00e0 intens\u00e3o do autor da charge.<\/p>","resposta":9490161,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deslizando.","id":9490160,"corpo":"<p>Deslizando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigorando.","id":9490161,"corpo":"<p>Vigorando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Derivando.","id":9490162,"corpo":"<p>Derivando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cruzando.","id":9490163,"corpo":"<p>Cruzando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia os textos reproduzidos a seguir e utilize-os na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa.TEXTO 1Dispon\u00edvel em http:\/\/www.ivancabral.comTEXTO 2Deveres X Direitos\tQuando eu estava no segundo ou terceiro ano do Grupo Escolar, l\u00e1 pelo fim dos anos 40, tinha que saber de cor Os Direitos e Deveres do Cidad\u00e3o Brasileiro. Naquele tempo, a gente tinha no curso prim\u00e1rio o aprendizado de cidadania. E s\u00f3 anos depois percebi que talvez nosso problema nacional esteja numa ordem de fatores que altera o produto: acostumamo-nos com \u201cdireito\u201d em primeiro lugar - e s\u00f3 depois \u201cdever\u201d. Obviamente que direitos se conquistam com o cumprimento dos deveres. (Adaptado. De Alexandre Garcia, dispon\u00edvel em\thttp:\/\/www.sonoticias.com.br\/coluna\/deveres-e-direitos)","id":531811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Instru\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>: Leia os textos reproduzidos a seguir e utilize-os na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80137\/grupo-questao\/531811-20220520151302000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.ivancabral.com<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Deveres X Direitos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando eu estava no segundo ou terceiro ano do Grupo Escolar, l\u00e1 pelo fim dos anos 40, tinha que saber de cor Os Direitos e Deveres do Cidad\u00e3o Brasileiro. Naquele tempo, a gente tinha no curso prim\u00e1rio o aprendizado de cidadania. E s\u00f3 anos depois percebi que talvez nosso problema nacional esteja numa ordem de fatores que altera o produto: acostumamo-nos com \u201cdireito\u201d em primeiro lugar - e s\u00f3 depois \u201cdever\u201d. Obviamente que direitos se conquistam com o cumprimento dos deveres.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Adaptado. De Alexandre Garcia, dispon\u00edvel em<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\thttp:\/\/www.sonoticias.com.br\/coluna\/deveres-e-direitos)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2396656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os preceitos da ABNT NBR 9050:2015, que estabelece crit\u00e9rios e par\u00e2metros t\u00e9cnicos a serem observados quanto ao projeto, constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o do meio urbano e rural, e de edifica\u00e7\u00f5es \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade, avalie os conceitos expostos a seguir: I. Acess\u00edvel: espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias ou elemento que possa ser alcan\u00e7ado, acionado, utilizado e vivenciado por qualquer pessoa. II. Adaptado: espa\u00e7o, edifica\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rio, equipamento urbano ou elemento cujas caracter\u00edsticas foram originalmente planejadas para serem acess\u00edveis. III. Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance, percep\u00e7\u00e3o e entendimento para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, de espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privado de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":80137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc-2022-rhema-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHEMA - Prefeitura de Matos Costa - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2396695,"hashId":"bf1f1327579bd7de8b402f36cb1b3067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os preceitos da ABNT NBR 9050:2015, que estabelece crit\u00e9rios e par\u00e2metros t\u00e9cnicos a serem observados quanto ao projeto, constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o do meio urbano e rural, e de edifica\u00e7\u00f5es \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade, avalie os conceitos expostos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Acess\u00edvel<\/u>: espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias ou elemento que possa ser alcan\u00e7ado, acionado, utilizado e vivenciado por qualquer pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Adaptado<\/u>: espa\u00e7o, edifica\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rio, equipamento urbano ou elemento cujas caracter\u00edsticas foram originalmente planejadas para serem acess\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Acessibilidade<\/u>: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance, percep\u00e7\u00e3o e entendimento para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, de espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privado de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9490324,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9490322,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9490323,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9490324,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. ","id":9490325,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 38","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"engenharia-civil\/2396695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas ferramentas que o software em quest\u00e3o oferece aos usu\u00e1rios \u00e9 o chamado Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos. Atrav\u00e9s dele, o usu\u00e1rio pode verificar sin\u00f4nimos para uma determinada palavra. Esta ferramenta pode ser encontrada em qual das seguintes guias? ","provas":[{"id":80135,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2022-legalle-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2396876,"hashId":"05ed5d7589b04d7048eb930d63e13354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas ferramentas que o software em quest\u00e3o oferece aos usu\u00e1rios \u00e9 o chamado Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos. Atrav\u00e9s dele, o usu\u00e1rio pode verificar sin\u00f4nimos para uma determinada palavra. Esta ferramenta pode ser encontrada em qual das seguintes guias? <\/p>","resposta":9490864,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":9490861,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":9490862,"corpo":"<p>Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ajuda.","id":9490863,"corpo":"<p>Ajuda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":9490864,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancias.","id":9490865,"corpo":"<p>Correspond\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 31 se referem ao Microsoft Word 365, em portugu\u00eas. ","id":531843,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 26 a 31 se referem ao Microsoft Word 365, em portugu\u00eas. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 365","oab":false,"nome":"Microsoft Word 365","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406720,"slug":"informatica-microsoft-word-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420371,"slug":"informatica-guia-revisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420403,"slug":"informatica-dicionario-de-sinonimos"}],"slug":"informatica\/2396876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea inferior da interface do software em quest\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel verificar qual modo de exibi\u00e7\u00e3o est\u00e1 selecionado, dentre alguns dispon\u00edveis, como no exemplo a seguir: Na imagem acima, verifica-se que o Modo de Exibi\u00e7\u00e3o representado pelo s\u00edmbolo central \u00e9 o selecionado, ou seja:","provas":[{"id":80135,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2022-legalle-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2396882,"hashId":"b37e88ee20fa32634dbcace5f73a122a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea inferior da interface do software em quest\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel verificar qual modo de exibi\u00e7\u00e3o est\u00e1 selecionado, dentre alguns dispon\u00edveis, como no exemplo a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80135\/questao\/2396882-20220520173400000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na imagem acima, verifica-se que o Modo de Exibi\u00e7\u00e3o representado pelo s\u00edmbolo central \u00e9 o selecionado, ou seja:<\/p>","resposta":9490894,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout da Web. ","id":9490890,"corpo":"<p>Layout da Web. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modo de Leitura. ","id":9490891,"corpo":"<p>Modo de Leitura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrutura de T\u00f3picos.","id":9490892,"corpo":"<p>Estrutura de T\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rascunho.","id":9490893,"corpo":"<p>Rascunho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Layout de Impress\u00e3o.","id":9490894,"corpo":"<p>Layout de Impress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 31 se referem ao Microsoft Word 365, em portugu\u00eas. ","id":531843,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 26 a 31 se referem ao Microsoft Word 365, em portugu\u00eas. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 365","oab":false,"nome":"Microsoft Word 365","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406720,"slug":"informatica-microsoft-word-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2396882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das partes de um documento no padr\u00e3o of\u00edcio, \u00e9 o cabe\u00e7alho. Ele \u00e9 utilizado apenas na primeira p\u00e1gina do documento, e dever\u00e1 apresentar alguns elementos como nome do \u00f3rg\u00e3o principal, dos secund\u00e1rios e espa\u00e7amento entrelinhas simples. O cabe\u00e7alho dever\u00e1 ser localizado de forma:","provas":[{"id":80135,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2022-legalle-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2396923,"hashId":"57f88e8f7e6e62e07a921f11d96637e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das partes de um documento no padr\u00e3o of\u00edcio, \u00e9 o cabe\u00e7alho. Ele \u00e9 utilizado apenas na primeira p\u00e1gina do documento, e dever\u00e1 apresentar alguns elementos como nome do \u00f3rg\u00e3o principal, dos secund\u00e1rios e espa\u00e7amento entrelinhas simples. O cabe\u00e7alho dever\u00e1 ser localizado de forma:<\/p>","resposta":9491077,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justificada.","id":9491076,"corpo":"<p>Justificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Centralizada.","id":9491077,"corpo":"<p>Centralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alinhada \u00e0 direita.","id":9491078,"corpo":"<p>Alinhada \u00e0 direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alinhada \u00e0 esquerda.","id":9491079,"corpo":"<p>Alinhada \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":9491080,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 52 a 55 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":531853,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 52 a 55 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 55","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411168,"slug":"redacao-oficial-formatacao-e-apresentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabe\u00e7alho","oab":false,"nome":"Cabe\u00e7alho","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411159,"slug":"redacao-oficial-cabecalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/2396923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos de auditoria s\u00e3o o conjunto de t\u00e9cnicas que permitem ao auditor obter evid\u00eancias ou provas suficientes e adequadas para fundamentar sua opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas e abrangem testes de:","provas":[{"id":76082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2303767,"hashId":"366f9294d59ea9e31cd36000ea76118e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de auditoria s\u00e3o o conjunto de t\u00e9cnicas que permitem ao auditor obter evid\u00eancias ou provas suficientes e adequadas para fundamentar sua opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas e abrangem testes de:<\/p>","resposta":9086248,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia e substantivos.","id":9086248,"corpo":"<p>Observ\u00e2ncia e substantivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia e revis\u00e3o.","id":9086249,"corpo":"<p>Observ\u00e2ncia e revis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transa\u00e7\u00f5es e de controle interno.","id":9086250,"corpo":"<p>Transa\u00e7\u00f5es e de controle interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transa\u00e7\u00f5es e anal\u00edticos.","id":9086251,"corpo":"<p>Transa\u00e7\u00f5es e anal\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anal\u00edticos e substantivos.","id":9086252,"corpo":"<p>Anal\u00edticos e substantivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","oab":false,"nome":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427040,"slug":"auditoria-procedimentos-ou-tecnicas-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/2303767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro. Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200). Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303846,"hashId":"746099c37f757c3386c2ec5a06f6ddce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9086622,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolsa emergencial.","id":9086620,"corpo":"<p>Bolsa emergencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia","id":9086621,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.","id":9086622,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-Brasil.","id":9086623,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio raz\u00e3o.","id":9086624,"corpo":"<p>Aux\u00edlio raz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2303846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir: \u201cAinda que \u00e0 luz crua dos n\u00fameros tenhamos de concordar com o ministro quanto a n\u00e3o ser \u201csustent\u00e1vel\u201d o valor de R$ 600, que, se mantido, teria severos impactos nas contas p\u00fablicas\u2026\u201d.O termo destacado constitui uma cita\u00e7\u00e3o do discurso alheio:","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":76281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2303874,"hashId":"7983f2be411da9d09793218c0d51e893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir: \u201cAinda que \u00e0 luz crua dos n\u00fameros tenhamos de concordar com o ministro quanto a n\u00e3o ser \u201c<strong>sustent\u00e1vel\u201d <\/strong>o valor de R$ 600, que, se mantido, teria severos impactos nas contas p\u00fablicas\u2026\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado constitui uma cita\u00e7\u00e3o do discurso alheio:<\/p>","resposta":9086747,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indireta, sem aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":9086747,"corpo":"<p>Indireta, sem aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direta, com aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":9086748,"corpo":"<p>Direta, com aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indireta, com aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":9086749,"corpo":"<p>Indireta, com aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direta, sem aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":9086750,"corpo":"<p>Direta, sem aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fome no Brasil \u00e9 drama di\u00e1rio de 19,3 milh\u00f5es (Adaptado)\tO principal levantamento sobre a fome no mundo aponta que, no per\u00edodo de 2018 a 2020, a inseguran\u00e7a alimentar grave atingiu 7,5 milh\u00f5es de brasileiros, quase o dobro dos 3,9 milh\u00f5es registrados entre 2014 e 2016. Por outro lado, estudo igualmente confi\u00e1vel aponta que, em 2021, o Brasil conta 19,3 milh\u00f5es de pessoas vivendo em pobreza extrema.\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso dizer que \u201cinseguran\u00e7a alimentar grave\u201d \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o mais ou menos edulcorada que FAO, Unicef e OMS, respons\u00e1veis pelo levantamento, d\u00e3o para a fome, esse flagelo que hoje atormenta mais de um d\u00e9cimo da popula\u00e7\u00e3o mundial \u2013 811 milh\u00f5es de pessoas.\tEm rela\u00e7\u00e3o ao Brasil, somados os que passam fome aos que padecem do que aqueles organismos internacionais classificam de inseguran\u00e7a alimentar moderada \u2013 ou seja, t\u00eam alimenta\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria ou est\u00e3o sob risco de n\u00e3o t\u00ea-la todos os dias \u2013 s\u00e3o 49,6 milh\u00f5es de pessoas subnutridas. Em 2014, eram 37,5 milh\u00f5es.\tO que significa que, embora alguns programas governamentais tenham conseguido diminuir substancialmente os \u00edndices de pobreza extrema em determinado per\u00edodo, n\u00e3o foram efetivos o suficiente para reduzir, de forma sustentada, a profunda desigualdade estrutural, cuja manifesta\u00e7\u00e3o mais brutal \u00e9 o risco de passar fome, que em algum grau aflige quase 50 milh\u00f5es de brasileiros.\tNo Brasil, como em boa parte do mundo, a pandemia de Covid-19 agravou a situa\u00e7\u00e3o alimentar, que j\u00e1 era dram\u00e1tica. Ou, como dizem os chefes das ag\u00eancias da ONU respons\u00e1veis pelo relat\u00f3rio, \u201cinfelizmente, a pandemia continua a expor fraquezas em nossos sistemas alimentares, que amea\u00e7am a vida e a subsist\u00eancia de pessoas ao redor do mundo.\u201d\tSem d\u00favida, os R$ 293 bilh\u00f5es \u2013 cinco parcelas de R$ 600 e quatro de R$ 300 \u2013 do aux\u00edlio emergencial destinado pelo governo federal, em 2020, a trabalhadores informais e popula\u00e7\u00e3o carente foram decisivos para garantir a seguran\u00e7a alimentar para dezenas de milh\u00f5es de fam\u00edlias.\tNeste ano, com o aux\u00edlio limitado, por raz\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, a R$ 44 bilh\u00f5es \u2013 quatro parcelas m\u00e9dias de R$ 250, com valores oscilando entre R$ 175 e R$ 375, de acordo com a composi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia \u2013 um grande contingente de brasileiros est\u00e1 novamente exposto \u00e0 chamada inseguran\u00e7a alimentar. Ou seja, ao risco real e fat\u00eddico de passar fome.\tAinda que \u00e0 luz crua dos n\u00fameros tenhamos de concordar com o ministro quanto a n\u00e3o ser \u201csustent\u00e1vel\u201d o valor de R$ 600, que, se mantido, teria severos impactos nas contas p\u00fablicas, \u00e9 aflitivo constatar que, com a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, o Brasil deve somar, em 2021, 61,1 milh\u00f5es de pessoas vivendo na pobreza, e 19,3 milh\u00f5es na extrema pobreza, de acordo com o Centro Brasileiro de Macroeconomia das Desigualdades da Universidade de S\u00e3o Paulo (MADE-USP).\tComo \u2018extrema pobreza\u2019 significa n\u00e3o ter o que comer, mais de 19 milh\u00f5es de pessoas passam fome hoje no Brasil, pa\u00eds que est\u00e1 entre os l\u00edderes mundiais na produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\tEssa vexat\u00f3ria e dolorosa contradi\u00e7\u00e3o pode ser \u2018pol\u00edtica\u2019 \u2013 falta de pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, desemprego elevado e desigualdade cr\u00f4nica agravada pela pandemia \u2013, por\u00e9m a sua face mais real e dram\u00e1tica \u00e9 profundamente desumana. Portanto, n\u00e3o podemos encar\u00e1-la como meros expectadores, como se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos nada a ver com isso.\tComo seres humanos, n\u00e3o podemos aceitar passivamente que, em nosso pa\u00eds, quase vinte milh\u00f5es de pessoas possam dormir todas as noites acossadas pela incerteza sobre se ter\u00e3o o que comer no dia seguinte. Elas n\u00e3o t\u00eam o direito de satisfazer uma necessidade b\u00e1sica do ser humano, que \u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o. E isso deve \u2013 ou deveria \u2013 nos tocar profundamente.\t\u201cA fome d\u00f3i\u201d, dizem os que amargaram \u2013 ou amargam agora \u2013 a desdita de senti-la. E se n\u00e3o nos condoemos diante dessa dor que atormenta milh\u00f5es no Brasil e quase um bilh\u00e3o de nossos semelhantes ao redor do mundo, ent\u00e3o n\u00e3o somos seres plenos, estamos renunciando a uma das virtudes essenciais de nossa natureza humana, que \u00e9 a solidariedade, a compaix\u00e3o mesmo, diante do sofrimento de outrem.\tFelizmente, existem hoje, no Brasil, centenas de organiza\u00e7\u00f5es e iniciativas voltadas a combater a fome, todas elas \u2013 \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas patrocinadas por grandes corpora\u00e7\u00f5es \u2013 dependentes do apoio de particulares, ou seja, de pessoas comuns que, em muitos casos, preferem contribuir de forma an\u00f4nima.\tPor\u00e9m, diante da grav\u00edssima crise humanit\u00e1ria que a fome configura, o que menos interessa \u00e9 a forma como os que podem contribuir o fazem. O indispens\u00e1vel e urgente \u00e9 que fa\u00e7amos o que nos for poss\u00edvel fazer, para que todo ser humano possa ter garantido o direito, t\u00e3o elementar quanto sagrado, de n\u00e3o passar fome.(NEVES, Iran Coelho. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.tce.ms.gov.br\/noticias\/artigos\/detalhes\/6241\/fome-nobrasil-e-drama-diario-de-19-3-milhoes. Acessado em 28\/01\/2022)","id":521572,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Fome no Brasil \u00e9 drama di\u00e1rio de 19,3 milh\u00f5es (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO principal levantamento sobre a fome no mundo aponta que, no per\u00edodo de 2018 a 2020, a inseguran\u00e7a alimentar grave atingiu 7,5 milh\u00f5es de brasileiros, quase o dobro dos 3,9 milh\u00f5es registrados entre 2014 e 2016. Por outro lado, estudo igualmente confi\u00e1vel aponta que, em 2021, o Brasil conta 19,3 milh\u00f5es de pessoas vivendo em pobreza extrema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso dizer que \u201cinseguran\u00e7a alimentar grave\u201d \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o mais ou menos edulcorada que FAO, Unicef e OMS, respons\u00e1veis pelo levantamento, d\u00e3o para a fome, esse flagelo que hoje atormenta mais de um d\u00e9cimo da popula\u00e7\u00e3o mundial \u2013 811 milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o ao Brasil, somados os que passam fome aos que padecem do que aqueles organismos internacionais classificam de inseguran\u00e7a alimentar moderada \u2013 ou seja, t\u00eam alimenta\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria ou est\u00e3o sob risco de n\u00e3o t\u00ea-la todos os dias \u2013 s\u00e3o 49,6 milh\u00f5es de pessoas subnutridas. Em 2014, eram 37,5 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO que significa que, embora alguns programas governamentais tenham conseguido diminuir substancialmente os \u00edndices de pobreza extrema em determinado per\u00edodo, n\u00e3o foram efetivos o suficiente para reduzir, de forma sustentada, a profunda desigualdade estrutural, cuja manifesta\u00e7\u00e3o mais brutal \u00e9 o risco de passar fome, que em algum grau aflige quase 50 milh\u00f5es de brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNo Brasil, como em boa parte do mundo, a pandemia de Covid-19 agravou a situa\u00e7\u00e3o alimentar, que j\u00e1 era dram\u00e1tica. Ou, como dizem os chefes das ag\u00eancias da ONU respons\u00e1veis pelo relat\u00f3rio, \u201cinfelizmente, a pandemia continua a expor fraquezas em nossos sistemas alimentares, que amea\u00e7am a vida e a subsist\u00eancia de pessoas ao redor do mundo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSem d\u00favida, os R$ 293 bilh\u00f5es \u2013 cinco parcelas de R$ 600 e quatro de R$ 300 \u2013 do aux\u00edlio emergencial destinado pelo governo federal, em 2020, a trabalhadores informais e popula\u00e7\u00e3o carente foram decisivos para garantir a seguran\u00e7a alimentar para dezenas de milh\u00f5es de fam\u00edlias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNeste ano, com o aux\u00edlio limitado, por raz\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, a R$ 44 bilh\u00f5es \u2013 quatro parcelas m\u00e9dias de R$ 250, com valores oscilando entre R$ 175 e R$ 375, de acordo com a composi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia \u2013 um grande contingente de brasileiros est\u00e1 novamente exposto \u00e0 chamada inseguran\u00e7a alimentar. Ou seja, ao risco real e fat\u00eddico de passar fome.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAinda que \u00e0 luz crua dos n\u00fameros tenhamos de concordar com o ministro quanto a n\u00e3o ser \u201csustent\u00e1vel\u201d o valor de R$ 600, que, se mantido, teria severos impactos nas contas p\u00fablicas, \u00e9 aflitivo constatar que, com a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, o Brasil deve somar, em 2021, 61,1 milh\u00f5es de pessoas vivendo na pobreza, e 19,3 milh\u00f5es na extrema pobreza, de acordo com o Centro Brasileiro de Macroeconomia das Desigualdades da Universidade de S\u00e3o Paulo (MADE-USP).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo \u2018extrema pobreza\u2019 significa n\u00e3o ter o que comer, mais de 19 milh\u00f5es de pessoas passam fome hoje no Brasil, pa\u00eds que est\u00e1 entre os l\u00edderes mundiais na produ\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEssa vexat\u00f3ria e dolorosa contradi\u00e7\u00e3o pode ser \u2018pol\u00edtica\u2019 \u2013 falta de pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, desemprego elevado e desigualdade cr\u00f4nica agravada pela pandemia \u2013, por\u00e9m a sua face mais real e dram\u00e1tica \u00e9 profundamente desumana. Portanto, n\u00e3o podemos encar\u00e1-la como meros expectadores, como se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos nada a ver com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo seres humanos, n\u00e3o podemos aceitar passivamente que, em nosso pa\u00eds, quase vinte milh\u00f5es de pessoas possam dormir todas as noites acossadas pela incerteza sobre se ter\u00e3o o que comer no dia seguinte. Elas n\u00e3o t\u00eam o direito de satisfazer uma necessidade b\u00e1sica do ser humano, que \u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o. E isso deve \u2013 ou deveria \u2013 nos tocar profundamente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u201cA fome d\u00f3i\u201d, dizem os que amargaram \u2013 ou amargam agora \u2013 a desdita de senti-la. E se n\u00e3o nos condoemos diante dessa dor que atormenta milh\u00f5es no Brasil e quase um bilh\u00e3o de nossos semelhantes ao redor do mundo, ent\u00e3o n\u00e3o somos seres plenos, estamos renunciando a uma das virtudes essenciais de nossa natureza humana, que \u00e9 a solidariedade, a compaix\u00e3o mesmo, diante do sofrimento de outrem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFelizmente, existem hoje, no Brasil, centenas de organiza\u00e7\u00f5es e iniciativas voltadas a combater a fome, todas elas \u2013 \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas patrocinadas por grandes corpora\u00e7\u00f5es \u2013 dependentes do apoio de particulares, ou seja, de pessoas comuns que, em muitos casos, preferem contribuir de forma an\u00f4nima.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor\u00e9m, diante da grav\u00edssima crise humanit\u00e1ria que a fome configura, o que menos interessa \u00e9 a forma como os que podem contribuir o fazem. O indispens\u00e1vel e urgente \u00e9 que fa\u00e7amos o que nos for poss\u00edvel fazer, para que todo ser humano possa ter garantido o direito, t\u00e3o elementar quanto sagrado, de n\u00e3o passar fome.<\/p><p>(<strong>NEVES, Iran Coelho.<\/strong> Dispon\u00edvel em http:\/\/www.tce.ms.gov.br\/noticias\/artigos\/detalhes\/6241\/fome-nobrasil-e-drama-diario-de-19-3-milhoes. Acessado em 28\/01\/2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2303874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303890,"hashId":"1032152997beb5028b32e3122a17deb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9086822,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9 uma aprecia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do desempenho de cada pessoa, sempre em fun\u00e7\u00e3o das atividades que ela desempenha.","id":9086819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9 uma aprecia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do desempenho de cada pessoa, sempre em fun\u00e7\u00e3o das atividades que ela desempenha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem quatro quest\u00f5es fundamentais na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho: Por que avaliar o desempenho? Como avaliar o desempenho? Quem deve fazer a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho? e Como comunicar a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho?","id":9086820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro quest\u00f5es fundamentais na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho: Por que avaliar o desempenho? Como avaliar o desempenho? Quem deve fazer a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho? e Como comunicar a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho foca nas compet\u00eancias que a pessoa oferece \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o como contribui\u00e7\u00e3o ao sucesso organizacional.","id":9086821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho foca nas compet\u00eancias que a pessoa oferece \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o como contribui\u00e7\u00e3o ao sucesso organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho deve ser utilizada para melhorar a produtividade do colaborador dentro da organiza\u00e7\u00e3o, tornando-o mais bem equipado para produzir com efic\u00e1cia e efici\u00eancia.","id":9086822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho deve ser utilizada para melhorar a produtividade do colaborador dentro da organiza\u00e7\u00e3o, tornando-o mais bem equipado para produzir com efic\u00e1cia e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba, a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9 feita de modo circular por todos os elementos que mant\u00eam alguma intera\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o.","id":9086823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba, a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9 feita de modo circular por todos os elementos que mant\u00eam alguma intera\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias Deliberadas e Emergentes","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias Deliberadas e Emergentes","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417238,"slug":"administracao-geral-estrategias-deliberadas-e-emergentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2303890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Desenvolvimento Organizacional, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303892,"hashId":"82f87c9ee80f9d4e157622d17e573aa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Desenvolvimento Organizacional, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9086832,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional \u00e9 uma abordagem de mudan\u00e7a organizacional na qual os pr\u00f3prios colaboradores formulam a mudan\u00e7a necess\u00e1ria e a implementam. Mas, para ser eficaz, o processo deve ser assistido por um consultor externo.","id":9086828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Desenvolvimento Organizacional \u00e9 uma abordagem de mudan\u00e7a organizacional na qual os pr\u00f3prios colaboradores formulam a mudan\u00e7a necess\u00e1ria e a implementam. Mas, para ser eficaz, o processo deve ser assistido por um consultor externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das t\u00e9cnica utilizadas em Desenvolvimento Organizacional \u00e9 a an\u00e1lise da sensitividade que visa ao autodiagn\u00f3stico das rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":9086829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das t\u00e9cnica utilizadas em Desenvolvimento Organizacional \u00e9 a an\u00e1lise da sensitividade que visa ao autodiagn\u00f3stico das rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional utiliza um processo din\u00e2mico composto de tr\u00eas fases distintas: avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o.","id":9086830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Desenvolvimento Organizacional utiliza um processo din\u00e2mico composto de tr\u00eas fases distintas: avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional apresenta as seguinte caracter\u00edsticas: \u00e9 sempre baseado na pesquisa, aplica os conhecimentos das ci\u00eancias comportamentais, muda atitudes, valores e cren\u00e7as dos colaboradores e organiza\u00e7\u00e3o, e incrementa a qualidade.","id":9086831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Desenvolvimento Organizacional apresenta as seguinte caracter\u00edsticas: \u00e9 sempre baseado na pesquisa, aplica os conhecimentos das ci\u00eancias comportamentais, muda atitudes, valores e cren\u00e7as dos colaboradores e organiza\u00e7\u00e3o, e incrementa a qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento Organizacional \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos das ci\u00eancias comportamentais no esfor\u00e7o de Iongo prazo de melhorar a capacidade da organiza\u00e7\u00e3o de confrontar-se com as mudan\u00e7as no ambiente externo e aumentar suas habilidades na solu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":9086832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento Organizacional \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos das ci\u00eancias comportamentais no esfor\u00e7o de Iongo prazo de melhorar a capacidade da organiza\u00e7\u00e3o de confrontar-se com as mudan\u00e7as no ambiente externo e aumentar suas habilidades na solu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es Necess\u00e1rias para se Desenvolver a Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es Necess\u00e1rias para se Desenvolver a Estrat\u00e9gia","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417296,"slug":"administracao-geral-condicoes-necessarias-para-se-desenvolver-a-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2303892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Psicologia Grupal, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303931,"hashId":"27b1013f0d08cb82046d884f130c3782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Psicologia Grupal, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9087012,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno grupal \u00e9 o estado de esp\u00edrito, o modo de sentir e de agir que se permeia no grupo como um todo. ","id":9087010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno grupal \u00e9 o estado de esp\u00edrito, o modo de sentir e de agir que se permeia no grupo como um todo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os componentes e a lideran\u00e7a grupal t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica, uma interferindo sobremaneira sobre a outra.","id":9087011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes e a lideran\u00e7a grupal t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica, uma interferindo sobremaneira sobre a outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O comportamento do indiv\u00edduo \u00e9 muito influenciado pelo modo como o grupo reage \u00e0 sua pessoa, se \u00e9 mais ou menos aceito, se lhe atribuem algum status neste grupo, se o seu papel \u00e9 atuante ou n\u00e3o.","id":9087012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento do indiv\u00edduo \u00e9 muito influenciado pelo modo como o grupo reage \u00e0 sua pessoa, se \u00e9 mais ou menos aceito, se lhe atribuem algum status neste grupo, se o seu papel \u00e9 atuante ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os objetivos dos grupos s\u00e3o sempre expl\u00edcitos.","id":9087013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos dos grupos s\u00e3o sempre expl\u00edcitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo n\u00e3o reage apenas em rela\u00e7\u00e3o aos demais, mas tamb\u00e9m ao fato de ser um membro do grupo. A estas for\u00e7as que resultam da rea\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre os membros e entre estes e o grupo, chamamos de fen\u00f4meno grupal.","id":9087014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo n\u00e3o reage apenas em rela\u00e7\u00e3o aos demais, mas tamb\u00e9m ao fato de ser um membro do grupo. A estas for\u00e7as que resultam da rea\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre os membros e entre estes e o grupo, chamamos de fen\u00f4meno grupal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"}],"slug":"psicologia\/2303931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":25574,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos modelos de aprendizado de m\u00e1quina, existem dois problemas b\u00e1sicos que devem ser considerados. O primeiro problema \u00e9 o sobreajuste (overfitting) que acontece quando se tem um modelo com bom desempenho com os dados treinados, mas que n\u00e3o trabalha bem com novos dados. J\u00e1 o segundo problema, \u00e9 o sub-ajuste (underfitting) que j\u00e1 sequer trabalhar com os dados de treino e, consequentemente, na aplica\u00e7\u00e3o em si. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio implementar modelos que sejam equilibrados para atender as demandas. Considerando essas afirma\u00e7\u00f5es e a figura a seguir, selecione a alternativa que melhor associa o problema com os dados dispostos no espa\u00e7o com a solu\u00e7\u00e3o equilibrada, com sub-ajuste e sobreajuste de acordo com sua indica\u00e7\u00e3o (I, II e III).(I) (II) (III) Fonte: IFSP, 2022.","provas":[{"id":80836,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":25574,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2397115,"hashId":"4e97c6cdbc61934783b9b3e1628ffb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos modelos de aprendizado de m\u00e1quina, existem dois problemas b\u00e1sicos que devem ser considerados. O primeiro problema \u00e9 o sobreajuste (<em>overfitting<\/em>) que acontece quando se tem um modelo com bom desempenho com os dados treinados, mas que n\u00e3o trabalha bem com novos dados. J\u00e1 o segundo problema, \u00e9 o sub-ajuste (<em>underfitting<\/em>) que j\u00e1 sequer trabalhar com os dados de treino e, consequentemente, na aplica\u00e7\u00e3o em si. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio implementar modelos que sejam equilibrados para atender as demandas. Considerando essas afirma\u00e7\u00f5es e a figura a seguir, selecione a alternativa que melhor associa o problema com os dados dispostos no espa\u00e7o com a solu\u00e7\u00e3o equilibrada, com sub-ajuste e sobreajuste de acordo com sua indica\u00e7\u00e3o (I, II e III).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80836\/questao\/2397115-20220523083428000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80836\/questao\/2397115-20220523083428000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80836\/questao\/2397115-20220523083428000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: IFSP, 2022.<\/em><\/p>","resposta":9491986,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) equilibrado, (II) sobreajustado e (III) sub- -ajustado","id":9491983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) equilibrado, (II) sobreajustado e (III) sub- -ajustado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(I) equilibrado, (II) sub-ajustado e (III) sobreajustado","id":9491984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) equilibrado, (II) sub-ajustado e (III) sobreajustado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(I) sobreajustado, (II) equilibrado e (III) sub- -ajustado","id":9491985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) sobreajustado, (II) equilibrado e (III) sub- -ajustado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(I) sub-ajustado, (II) sobreajustado e (III) equilibrado","id":9491986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) sub-ajustado, (II) sobreajustado e (III) equilibrado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizado de M\u00e1quina","oab":false,"nome":"Aprendizado de M\u00e1quina","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428630,"slug":"tecnologia-da-informacao-aprendizado-de-maquina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2397115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que estabelece a Lei n\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens a seguir: I \u2013 Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o, ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo. II \u2013 Ap\u00f3s cada tri\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, independentemente do interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional. III \u2013 A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo em comiss\u00e3o licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o. IV \u2013 O servidor ter\u00e1 direito a licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.Considerando que F representa que a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e V, que a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":76281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2303996,"hashId":"e63b19217bfd403cf2f063051a2a660b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que estabelece a Lei n\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o, ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Ap\u00f3s cada tri\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, independentemente do interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo em comiss\u00e3o licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O servidor ter\u00e1 direito a licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que F representa que a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e V, que a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA:<\/u><\/strong><\/p>","resposta":9087311,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":9087311,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9087312,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013V","id":9087313,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":9087314,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2303996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da personalidade de vi\u00e9s psicanal\u00edtico proposta por Freud, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304006,"hashId":"1ddd9592af2c04605cd1bf55cefe1c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria da personalidade de vi\u00e9s psicanal\u00edtico proposta por Freud, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9087363,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ego sempre tenta impedir a satisfa\u00e7\u00e3o do id em fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias da realidade.","id":9087359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ego sempre tenta impedir a satisfa\u00e7\u00e3o do id em fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias da realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo secund\u00e1rio pertence \u00e0 inst\u00e2ncia do superego.","id":9087360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo secund\u00e1rio pertence \u00e0 inst\u00e2ncia do superego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ideal do Ego \u00e9 um componente do Ego que cont\u00e9m os comportamentos ideais pelos quais a pessoa deve lutar.","id":9087361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal do Ego \u00e9 um componente do Ego que cont\u00e9m os comportamentos ideais pelos quais a pessoa deve lutar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O superego \u00e9 composto por 2 partes: consci\u00eancia e moralidade.","id":9087362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O superego \u00e9 composto por 2 partes: consci\u00eancia e moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ego serve a dois mestres: o id e a realidade.","id":9087363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ego serve a dois mestres: o id e a realidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/2304006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio utilizando o Windows 10 em sua esta\u00e7\u00e3o de trabalho, decide usar as combina\u00e7\u00f5es de teclas para abrir a Vis\u00e3o de Tarefas. Para isso ele pressiona simultaneamente as teclas: ","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304007,"hashId":"2162a56272bbc4149c8df0c9dec89836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio utilizando o Windows 10 em sua esta\u00e7\u00e3o de trabalho, decide usar as combina\u00e7\u00f5es de teclas para abrir a Vis\u00e3o de Tarefas. Para isso ele pressiona simultaneamente as teclas: <\/p>","resposta":9087364,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cWIN\u201d e \u201cTAB\u201d","id":9087364,"corpo":"<p>\u201cWIN\u201d e \u201cTAB\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cWIN\u201d e \u201cB\u201d","id":9087365,"corpo":"<p>\u201cWIN\u201d e \u201cB\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cWIN\u201d e \u201cS\u201d","id":9087366,"corpo":"<p>\u201cWIN\u201d e \u201cS\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cWIN\u201d e \u201cCTRL\u201d ","id":9087367,"corpo":"<p>\u201cWIN\u201d e \u201cCTRL\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o de Tarefa","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o de Tarefa","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420697,"slug":"informatica-visao-de-tarefa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2304007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a classe gramatical das palavras retiradas do texto:I-suas - alguns - essas - ondeII-com - de - em - asIII-n\u00e3o - j\u00e1 - tipicamente - afirmativaIV-e - que - ou - osV-novo - comuns - atual - aparentesPertencem \u00e0 mesma classe gramatical:","provas":[{"id":76105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2304012,"hashId":"f7d057757a3e9cad0077b71908f3e2e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a classe gramatical das palavras retiradas do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-suas - alguns - essas - onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-com - de - em - as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-n\u00e3o - j\u00e1 - tipicamente - afirmativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-e - que - ou - os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V-novo - comuns - atual - aparentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pertencem \u00e0 mesma classe gramatical:<\/p>","resposta":9087387,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":9087387,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":9087388,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":9087389,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":9087390,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9087391,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521584,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2304012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2304021,"hashId":"9d9c3dea7095f5fa083b8c10d16a17ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9087433,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9087429,"corpo":"<p>Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9087430,"corpo":"<p>Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9087431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9087432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9087433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se editar um texto utilizando o Word 2010 e posicionar o ponteiro do mouse \u00e0 margem esquerda da p\u00e1gina \u00e9 exibida uma seta inclinada para a direita, conforme imagem abaixo:Considerando o mouse estar configurado para destro, o usu\u00e1rio executa um clique duplo com o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Como resultado desta a\u00e7\u00e3o ele obter\u00e1:","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304025,"hashId":"87d8afb2fe66815ea52acccf61dae6d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se editar um texto utilizando o Word 2010 e posicionar o ponteiro do mouse \u00e0 margem esquerda da p\u00e1gina \u00e9 exibida uma seta inclinada para a direita, conforme imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76280\/questao\/2304025-20220323150038000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o mouse estar configurado para destro, o usu\u00e1rio executa um clique duplo com o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Como resultado desta a\u00e7\u00e3o ele obter\u00e1:<\/p>","resposta":9087450,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Word copiar\u00e1 a frase do local de posicionamento para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","id":9087448,"corpo":"<p>O Word copiar\u00e1 a frase do local de posicionamento para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Word aumentar\u00e1 a fonte de letra do par\u00e1grafo.","id":9087449,"corpo":"<p>O Word aumentar\u00e1 a fonte de letra do par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Word selecionar\u00e1 o par\u00e1grafo.","id":9087450,"corpo":"<p>O Word selecionar\u00e1 o par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Word atribuir\u00e1 o efeito tachado para todo o texto.","id":9087451,"corpo":"<p>O Word atribuir\u00e1 o efeito tachado para todo o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2304025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao condicionamento dentin\u00e1rio para restaura\u00e7\u00e3o direta em resina composta, analise os itens abaixo: I. O condicionamento com \u00e1cido fosf\u00f3rico deve ser o primeiro passo e tem efeito bactericida na superf\u00edcie do esmalte dent\u00e1rio. II. O primer deve ser lavado e secado. III. O adesivo deve ser fotopolimerizavel. IV. O \u00e1cido fluor\u00eddrico \u00e9 o primeiro passo e \u00e9 necess\u00e1rio para obter uma superf\u00edcie lisa e polida. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":71101,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2166969,"hashId":"08e0055098eadef0134c466375874cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao condicionamento dentin\u00e1rio para restaura\u00e7\u00e3o direta em resina composta, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O condicionamento com \u00e1cido fosf\u00f3rico deve ser o primeiro passo e tem efeito bactericida na superf\u00edcie do esmalte dent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O primer deve ser lavado e secado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O adesivo deve ser fotopolimerizavel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O \u00e1cido fluor\u00eddrico \u00e9 o primeiro passo e \u00e9 necess\u00e1rio para obter uma superf\u00edcie lisa e polida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":8496386,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente itens I e II. ","id":8496383,"corpo":"<p>Somente itens I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente itens II e III.","id":8496384,"corpo":"<p>Somente itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente itens II e IV.","id":8496385,"corpo":"<p>Somente itens II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente itens I e III.","id":8496386,"corpo":"<p>Somente itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":"odontologia\/2166969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doen\u00e7a glomerular prim\u00e1ria, caracterizada por protein\u00faria, hipoalbuminemia, edema difuso e hiperlipidemia que pode gerar os sinais e sintomas como ascite, mal-estar, cefaleia, tromboembolia e aterosclerose acelerada, \u00e9 chamada de sindrome:","provas":[{"id":84780,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2464937,"hashId":"7a7cd5d49ce3e6221d7bcf605f240b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doen\u00e7a glomerular prim\u00e1ria, caracterizada por protein\u00faria, hipoalbuminemia, edema difuso e hiperlipidemia que pode gerar os sinais e sintomas como ascite, mal-estar, cefaleia, tromboembolia e aterosclerose acelerada, \u00e9 chamada de sindrome:<\/p>","resposta":9784339,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patau","id":9784337,"corpo":"<p>Patau<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nefrite","id":9784338,"corpo":"<p>nefrite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nefr\u00f3tica","id":9784339,"corpo":"<p>nefr\u00f3tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Duchene","id":9784340,"corpo":"<p>Duchene<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2464937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Testes funcionais auton\u00f4micos cardiovasculares s\u00e3o procedimentos usados com a finalidade de avaliar a fun\u00e7\u00e3o neuro-humoral reguladora das v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es card\u00edacas e vasculares quando esse sistema est\u00e1 submetido a situa\u00e7\u00e3o de estresse ou de interfer\u00eancia \u00e0 homeostasia cardiocirculat\u00f3ria. A seguir s\u00e3o apresentados testes funcionais auton\u00f4micos, n\u00e3o invasivos que podem ser usados pelos fisioterapeutas na an\u00e1lise da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca de seus pacientes:I- O Teste do Frio ou Cold Hand Test \u00e9 realizado com a imers\u00e3o da m\u00e3o do paciente em um recipiente com \u00e1gua fria, a qual provoca a estimula\u00e7\u00e3o de diversos tipos de receptores e tem sido utilizado como um teste de resposta auton\u00f4mica simp\u00e1tica do sistema cardiovascular.II- A Manobra Postural Passiva ou Head Up Tilt \u00e9 contraindicada como conduta para avalia\u00e7\u00e3o de idosos com quedas sem explica\u00e7\u00e3o e para avalia\u00e7\u00e3o controle de pacientes com causa estabelecida de s\u00edncope que t\u00eam sintomas sugestivos de s\u00edncope vasovagal. III- A Manobra de Valsalva aumenta a press\u00e3o intrator\u00e1cica, levando a um aumento do retorno venoso ao \u00e1trio direito e, consequentemente, tamb\u00e9m do fluxo sangu\u00edneo e da press\u00e3o arterial sist\u00eamica.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":84609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2464977,"hashId":"09acbfe95377e5c06f13b3c248be98a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes funcionais auton\u00f4micos cardiovasculares s\u00e3o procedimentos usados com a finalidade de avaliar a fun\u00e7\u00e3o neuro-humoral reguladora das v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es card\u00edacas e vasculares quando esse sistema est\u00e1 submetido a situa\u00e7\u00e3o de estresse ou de interfer\u00eancia \u00e0 homeostasia cardiocirculat\u00f3ria. A seguir s\u00e3o apresentados testes funcionais auton\u00f4micos, n\u00e3o invasivos que podem ser usados pelos fisioterapeutas na an\u00e1lise da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca de seus pacientes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Teste do Frio ou <em>Cold Hand Test<\/em> \u00e9 realizado com a imers\u00e3o da m\u00e3o do paciente em um recipiente com \u00e1gua fria, a qual provoca a estimula\u00e7\u00e3o de diversos tipos de receptores e tem sido utilizado como um teste de resposta auton\u00f4mica simp\u00e1tica do sistema cardiovascular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Manobra Postural Passiva ou <em>Head Up Tilt<\/em> \u00e9 contraindicada como conduta para avalia\u00e7\u00e3o de idosos com quedas sem explica\u00e7\u00e3o e para avalia\u00e7\u00e3o controle de pacientes com causa estabelecida de s\u00edncope que t\u00eam sintomas sugestivos de s\u00edncope vasovagal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A Manobra de Valsalva aumenta a press\u00e3o intrator\u00e1cica, levando a um aumento do retorno venoso ao \u00e1trio direito e, consequentemente, tamb\u00e9m do fluxo sangu\u00edneo e da press\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9784511,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9784510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I apenas.","id":9784511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9784512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9784513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9784514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":"fisioterapia\/2464977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre enuncia\u00e7\u00e3o e enunciado pode ser estabelecida, respectivamente, pelo seguinte par de palavras:","provas":[{"id":84782,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2465009,"hashId":"f33b71480d05def616076e866b7e2ea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre enuncia\u00e7\u00e3o e enunciado pode ser estabelecida, respectivamente, pelo seguinte par de palavras:<\/p>","resposta":9784647,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concreto\/abstrato","id":9784645,"corpo":"<p>concreto\/abstrato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"geral\/particular","id":9784646,"corpo":"<p>geral\/particular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ato\/produto","id":9784647,"corpo":"<p>ato\/produto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"escrito\/oral","id":9784648,"corpo":"<p>escrito\/oral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2465009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o em vigor sugere, para obten\u00e7\u00e3o de precis\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o, entre outros aspectos, o seguinte:","provas":[{"id":84782,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2465012,"hashId":"b428dfa9d71abf0fccb99a98be95ceb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o em vigor sugere, para obten\u00e7\u00e3o de precis\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o, entre outros aspectos, o seguinte:<\/p>","resposta":9784658,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfatizar express\u00f5es locais","id":9784657,"corpo":"<p>enfatizar express\u00f5es locais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evitar o emprego de sinon\u00edmia","id":9784658,"corpo":"<p>evitar o emprego de sinon\u00edmia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"privilegiar linguagem rebuscada","id":9784659,"corpo":"<p>privilegiar linguagem rebuscada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecera cria\u00e7\u00e3o de novas siglas","id":9784660,"corpo":"<p>estabelecera cria\u00e7\u00e3o de novas siglas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2465012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, a reda\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es legais deve ser estruturada, contendo basicamente as seguintes partes:","provas":[{"id":84782,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2465035,"hashId":"99200495261842990b60896e70e17199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, a reda\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es legais deve ser estruturada, contendo basicamente as seguintes partes:<\/p>","resposta":9784754,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preliminar, normativa e final","id":9784754,"corpo":"<p>preliminar, normativa e final<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"judici\u00e1ria, parlamentar e locativa","id":9784755,"corpo":"<p>judici\u00e1ria, parlamentar e locativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem\u00e1tica, organizativa e parlamentar","id":9784756,"corpo":"<p>tem\u00e1tica, organizativa e parlamentar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, cronol\u00f3gica e hier\u00e1rquica","id":9784757,"corpo":"<p>constitucional, cronol\u00f3gica e hier\u00e1rquica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal","oab":false,"nome":"Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419660,"slug":"redacao-oficial-manual-de-elaboracao-de-textos-do-senado-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas","pai":419660,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419661,"slug":"redacao-oficial-orientacoes-basicas"}],"slug":"redacao-oficial\/2465035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, a soberania popular pode ser exercida por meio das seguintes formas, EXCETO:","provas":[{"id":84782,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2465047,"hashId":"97eb5c636a1f6b3059c13439c673a568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, a soberania popular pode ser exercida por meio das seguintes formas, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9784807,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coopera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es representativas","id":9784804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coopera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es representativas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"voto direto, secreto e igualit\u00e1rio","id":9784805,"corpo":"<p>voto direto, secreto e igualit\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"iniciativa legislativa popular","id":9784806,"corpo":"<p>iniciativa legislativa popular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decreto coletivo ordin\u00e1rio","id":9784807,"corpo":"<p>decreto coletivo ordin\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2465047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ferdinand de Saussure, os dois princ\u00edpios que organizam o signo lingu\u00edstico s\u00e3o:","provas":[{"id":84782,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2465050,"hashId":"c292ee3723f120d3dd7368728067d66e","enunciado":"<p>De acordo com Ferdinand de Saussure, os dois princ\u00edpios que organizam o signo lingu\u00edstico s\u00e3o:<\/p>","resposta":9784817,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"historicidade e individualidade","id":9784816,"corpo":"<p>historicidade e individualidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"arbitrariedade e linearidade","id":9784817,"corpo":"<p>arbitrariedade e linearidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o e imutabilidade","id":9784818,"corpo":"<p>corre\u00e7\u00e3o e imutabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"variedade e infinitude ","id":9784819,"corpo":"<p>variedade e infinitude <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2465050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vis\u00e3o aristot\u00e9lica, o g\u00eanero epid\u00edtico tem a finalidade principal de:","provas":[{"id":84782,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2465053,"hashId":"d16096f11d8b7770d167ab2b6119ee72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o aristot\u00e9lica, o g\u00eanero epid\u00edtico tem a finalidade principal de:<\/p>","resposta":9784831,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iludir por meio de preconceitos","id":9784828,"corpo":"<p>iludir por meio de preconceitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decidir por meio de vota\u00e7\u00e3o coletiva","id":9784829,"corpo":"<p>decidir por meio de vota\u00e7\u00e3o coletiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"informar por meio de exposi\u00e7\u00e3o de leis","id":9784830,"corpo":"<p>informar por meio de exposi\u00e7\u00e3o de leis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enfatizar por meio de elogio ou censura","id":9784831,"corpo":"<p>enfatizar por meio de elogio ou censura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2465053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A foto representa um tipo de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica muito comum em ambiente urbano, caracterizado pela forma\u00e7\u00e3o de uma nuvem que \u00e9 uma mistura de fuma\u00e7a, neblina, ar, poluentes gasosos e part\u00edculas s\u00f3lidas, chamado de:--Fonte: https:\/\/mundoeducacao. uol.com.br","provas":[{"id":84787,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2465070,"hashId":"cc359568c5237a08a1124b641599b3cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A foto representa um tipo de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica muito comum em ambiente urbano, caracterizado pela forma\u00e7\u00e3o de uma nuvem que \u00e9 uma mistura de fuma\u00e7a, neblina, ar, poluentes gasosos e part\u00edculas s\u00f3lidas, chamado de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84787\/questao\/2465070-20220707095234000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/mundoeducacao. uol.com.br<\/p>","resposta":9784901,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chuva \u00e1cida","id":9784898,"corpo":"<p>chuva \u00e1cida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ar rarefeito","id":9784899,"corpo":"<p>ar rarefeito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neblina c\u00f3smica","id":9784900,"corpo":"<p>neblina c\u00f3smica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"smog fotoqu\u00edmico","id":9784901,"corpo":"<p><em>smog <\/em>fotoqu\u00edmico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Atmosf\u00e9rico","oab":false,"nome":"Meio Atmosf\u00e9rico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403472,"slug":"meio-ambiente-meio-atmosferico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"meio-ambiente\/2465070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de e-Business constitui uma forma de condu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico na internet, em que as transa\u00e7\u00f5es se d\u00e3o entre duas entidades principais: as empresas e os clientes. As figuras (a) e (b) abaixo, ilustram dois modelos empregados atualmente.\t(a)\t(b)I. Aplica-se a qualquer neg\u00f3cio que venda seus bens ou servi\u00e7os a consumidores pela internet.II. Aplica-se a compra e venda entre empresas na internet.Os modelos em I e II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, pelas siglas:","provas":[{"id":84784,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2465186,"hashId":"b761c69f0bb36d52cd6e44a07ab8600d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo de <em>e-Business<\/em> constitui uma forma de condu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico na internet, em que as transa\u00e7\u00f5es se d\u00e3o entre duas entidades principais: as empresas e os clientes. As figuras (a) e (b) abaixo, ilustram dois modelos empregados atualmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84784\/questao\/2465186-20220707111856000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-indent: 14em; text-align: justify;\">\t(a)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84784\/questao\/2465186-20220707111856000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-indent: 14em; text-align: justify;\">\t(b)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aplica-se a qualquer neg\u00f3cio que venda seus bens ou servi\u00e7os a consumidores pela internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aplica-se a compra e venda entre empresas na internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os modelos em I e II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, pelas siglas:<\/p>","resposta":9785447,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B2C e B2B","id":9785447,"corpo":"<p>B2C e B2B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B2C e C2C","id":9785448,"corpo":"<p>B2C e C2C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C2B e B2B","id":9785449,"corpo":"<p>C2B e B2B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C2B e C2C","id":9785450,"corpo":"<p>C2B e C2C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2465186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No entender de Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, o conjunto de normas e princ\u00edpios que visam o interesse p\u00fablico e regem os v\u00ednculos jur\u00eddicos entre as pessoas e os \u00f3rg\u00e3os de Estado e entre este e as coletividades a que deve servir corresponde ao conceito de:","provas":[{"id":84747,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2465196,"hashId":"fb81aa7771875f87ebe8a90c259b2d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No entender de Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, o conjunto de normas e princ\u00edpios que visam o interesse p\u00fablico e regem os v\u00ednculos jur\u00eddicos entre as pessoas e os \u00f3rg\u00e3os de Estado e entre este e as coletividades a que deve servir corresponde ao conceito de:<\/p>","resposta":9785492,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado de direito","id":9785491,"corpo":"<p>estado de direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito administrativo","id":9785492,"corpo":"<p>direito administrativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o administrativa","id":9785493,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o","id":9785494,"corpo":"<p>capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422127,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-do-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2465196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a comunica\u00e7\u00e3o dos atos, contida na Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, marque a alternativa CERTA:","provas":[{"id":84560,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465236,"hashId":"8cfcafc027183678ccf4c35b7230995d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a comunica\u00e7\u00e3o dos atos, contida na Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, marque a alternativa CERTA:<\/p>","resposta":9785670,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento e deve ser efetuada por ci\u00eancia no processo pessoal do administrado no processo, n\u00e3o se admitindo intima\u00e7\u00e3o por telegrama.","id":9785667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intima\u00e7\u00e3o observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento e deve ser efetuada por ci\u00eancia no processo pessoal do administrado no processo, n\u00e3o se admitindo intima\u00e7\u00e3o por telegrama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O desatendimento da intima\u00e7\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos e a ren\u00fancia t\u00e1cita a direito pelo administrado, pela in\u00e9rcia deliberada, a garantia ao direito do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","id":9785668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desatendimento da intima\u00e7\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos e a ren\u00fancia t\u00e1cita a direito pelo administrado, pela in\u00e9rcia deliberada, a garantia ao direito do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a intima\u00e7\u00e3o para efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias.","id":9785669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a intima\u00e7\u00e3o para efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que devem constar na intima\u00e7\u00e3o: identifica\u00e7\u00e3o do intimado e nome do \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa\u037e finalidade da intima\u00e7\u00e3o\u037e data, hora e local em que deve comparecer\u037e se o intimado deve comparecer pessoalmente, ou fazer-se representar\u037e informa\u00e7\u00e3o da continuidade do processo independentemente do seu comparecimento\u037e indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes.","id":9785670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que devem constar na intima\u00e7\u00e3o: identifica\u00e7\u00e3o do intimado e nome do \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa\u037e finalidade da intima\u00e7\u00e3o\u037e data, hora e local em que deve comparecer\u037e se o intimado deve comparecer pessoalmente, ou fazer-se representar\u037e informa\u00e7\u00e3o da continuidade do processo independentemente do seu comparecimento\u037e indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devem ser objeto de intima\u00e7\u00e3o os atos do processo que resultem para o interessado em imposi\u00e7\u00e3o de deveres, \u00f4nus, san\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos e atividades, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a intima\u00e7\u00e3o para atos de outra natureza que sejam de interesse do interessado.","id":9785671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser objeto de intima\u00e7\u00e3o os atos do processo que resultem para o interessado em imposi\u00e7\u00e3o de deveres, \u00f4nus, san\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos e atividades, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a intima\u00e7\u00e3o para atos de outra natureza que sejam de interesse do interessado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2465236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao marco civil da internet, a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da internet no Brasil, sendo dois aspectos destacados a seguir.I. De acordo com o Art. 13, na provis\u00e3o de conex\u00e3o \u00e0 internet, cabe ao administrador de sistema aut\u00f4nomo respectivo o dever de manter os registros de conex\u00e3o, sob sigilo, em ambiente controlado e de seguran\u00e7a, por um prazo espec\u00edfico, nos termos do regulamento.II. De acordo como Art. 15, o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet constitu\u00eddo na forma de pessoa jur\u00eddica e que exer\u00e7a essa atividade de forma organizada, profissionalmente e com fins econ\u00f4micos dever\u00e1 manter os respectivos registros de acesso a aplica\u00e7\u00f5es de internet, sob sigilo, em ambiente controlado e de seguran\u00e7a, por um prazo espec\u00edfico, nos termos do regulamento.Os prazos estabelecidos em I e Il s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":84784,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2465258,"hashId":"328d56917e02f80e36ccb6bb09349e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao marco civil da internet, a Lei n\u00ba 12.965, de 23 de abril de 2014, estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da internet no Brasil, sendo dois aspectos destacados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o Art. 13, na provis\u00e3o de conex\u00e3o \u00e0 internet, cabe ao administrador de sistema aut\u00f4nomo respectivo o dever de manter os registros de conex\u00e3o, sob sigilo, em ambiente controlado e de seguran\u00e7a, por um prazo espec\u00edfico, nos termos do regulamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo como Art. 15, o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet constitu\u00eddo na forma de pessoa jur\u00eddica e que exer\u00e7a essa atividade de forma organizada, profissionalmente e com fins econ\u00f4micos dever\u00e1 manter os respectivos registros de acesso a aplica\u00e7\u00f5es de internet, sob sigilo, em ambiente controlado e de seguran\u00e7a, por um prazo espec\u00edfico, nos termos do regulamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Os prazos estabelecidos em I e Il s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9785759,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos e 6 meses","id":9785757,"corpo":"<p>5 anos e 6 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 anos e 9 meses","id":9785758,"corpo":"<p>5 anos e 9 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 ano e 6 meses","id":9785759,"corpo":"<p>1 ano e 6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 ano e 9 meses","id":9785760,"corpo":"<p>1 ano e 9 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400763,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-965-2014-estabelece-principios-garantias-direitos-e-deveres-para-o-uso-da-internet-no-brasil-marco-civil-da-internet"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2465258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o a seguir s\u00e3o consideradas proposi\u00e7\u00f5es: I. x-3 = 4; Il. Dom Quixote \u00e9 um cl\u00e1ssico da literatura americana; III. As pessoas mentem por vontade pr\u00f3pria ou incentivadas pelo meio?; IV. Ligue esse carro e venha me buscar!","provas":[{"id":84790,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465424,"hashId":"00abccb2875371e7aba71c2621e64d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o a seguir s\u00e3o consideradas proposi\u00e7\u00f5es: <strong>I.<\/strong> x-3 = 4; <strong>Il.<\/strong> Dom Quixote \u00e9 um cl\u00e1ssico da literatura americana; <strong>III.<\/strong> As pessoas mentem por vontade pr\u00f3pria ou incentivadas pelo meio?; <strong>IV.<\/strong> Ligue esse carro e venha me buscar!<\/p>","resposta":9786476,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9786476,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9786477,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9786478,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9786479,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9786480,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico.","id":540105,"enunciado":"<p>Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425267,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-simples-basicas-primitivas-ou-atomicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/2465424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos cromatogr\u00e1ficos podem ser divididos em t\u00e9cnicas planares e em coluna. Assinale a alternativa que corresponde a uma t\u00e9cnica planar. ","provas":[{"id":84608,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2465552,"hashId":"f1f098e80a2b2359882db775f838e65f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos cromatogr\u00e1ficos podem ser divididos em t\u00e9cnicas planares e em coluna. Assinale a alternativa que corresponde a uma t\u00e9cnica planar. <\/p>","resposta":9787075,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cromatografia a l\u00edquido de ultra efici\u00eancia.","id":9787073,"corpo":"<p>Cromatografia a l\u00edquido de ultra efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cromatografia a l\u00edquido de alta efici\u00eancia. ","id":9787074,"corpo":"<p>Cromatografia a l\u00edquido de alta efici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cromatografia de camada delgada.","id":9787075,"corpo":"<p>Cromatografia de camada delgada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Cromatografia centr\u00edfuga de parti\u00e7\u00e3o.","id":9787076,"corpo":"<p> Cromatografia centr\u00edfuga de parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cromatografia em contracorrente em alta velocidade.","id":9787077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cromatografia em contracorrente em alta velocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/2465552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diur\u00e9ticos s\u00e3o medicamentos que favorecem a elimina\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua na urina, sendo normalmente indicados no tratamento da hipertens\u00e3o arterial, glaucoma, alcalose metab\u00f3lica, insufici\u00eancia renal aguda e incha\u00e7o causado por doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, rim ou f\u00edgado, por exemplo, podendo ser usados isolados ou associados a outras subst\u00e2ncias ativas.Fonte: DIUR\u00c9TICOS: o que s\u00e3o, tipos e quando n\u00e3o usar. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/como-funcionam-os-diureticos\/ Acesso em: 31 de jan. de 2022. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um f\u00e1rmaco diur\u00e9tico poupador de pot\u00e1ssio (K+).","provas":[{"id":84608,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2465578,"hashId":"1a852a1e87cfeedc7ccef279ca2b10a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diur\u00e9ticos s\u00e3o medicamentos que favorecem a elimina\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua na urina, sendo normalmente indicados no tratamento da hipertens\u00e3o arterial, glaucoma, alcalose metab\u00f3lica, insufici\u00eancia renal aguda e incha\u00e7o causado por doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, rim ou f\u00edgado, por exemplo, podendo ser usados isolados ou associados a outras subst\u00e2ncias ativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: DIUR\u00c9TICOS: o que s\u00e3o, tipos e quando n\u00e3o usar. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/como-funcionam-os-diureticos\/ Acesso em: 31 de jan. de 2022. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um f\u00e1rmaco diur\u00e9tico poupador de pot\u00e1ssio (K<sup>+<\/sup>).<\/p>","resposta":9787206,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manitol.","id":9787203,"corpo":"<p>Manitol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Furosemida.","id":9787204,"corpo":"<p>Furosemida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidroclorotiazida.","id":9787205,"corpo":"<p>Hidroclorotiazida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amilorida.","id":9787206,"corpo":"<p>Amilorida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acetazolamida.","id":9787207,"corpo":"<p>Acetazolamida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2465578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 4.320\/1964, \u201cDemonstrar\u00e1 a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte\u201d. Esta afirma\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 seguinte Demonstra\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Aplicada ao Setor P\u00fablico:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465847,"hashId":"02d7b2ae070bebfbe37daeba5b67d5b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n. 4.320\/1964, \u201cDemonstrar\u00e1 a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta afirma\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 seguinte Demonstra\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Aplicada ao Setor P\u00fablico:<\/p>","resposta":9788406,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o financeiro.","id":9788406,"corpo":"<p>Balan\u00e7o financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":9788407,"corpo":"<p>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":9788408,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":9788409,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Notas Explicativas.","id":9788410,"corpo":"<p>Notas Explicativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2465847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 4.320\/1964, as Amortiza\u00e7\u00f5es de Empr\u00e9stimos s\u00e3o evidenciadas no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio de uma entidade p\u00fablica como:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465939,"hashId":"436d3e70f24ea356813b9cf2e013ed1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n. 4.320\/1964, as Amortiza\u00e7\u00f5es de Empr\u00e9stimos s\u00e3o evidenciadas no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio de uma entidade p\u00fablica como:<\/p>","resposta":9788842,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas Correntes.","id":9788840,"corpo":"<p>Receitas Correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":9788841,"corpo":"<p>Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receita de Capital.","id":9788842,"corpo":"<p>Receita de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Despesa Correntes.","id":9788843,"corpo":"<p>Despesa Correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":9788844,"corpo":"<p>Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2465939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada Universidade P\u00fablica Federal empenhou despesa em 05\/02\/2020, referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de 75 quadros magn\u00e9ticos, cujo pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o total foi R$ 68.000,00. Para que tais bens m\u00f3veis adquiridos estivessem dispon\u00edveis para o uso, foram gastos R$ 1.500,00 de frete e R$ 5.000,00 com montagem. Em 01\/03\/2020, ocorreu a liquida\u00e7\u00e3o das despesas referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o dos quadros magn\u00e9ticos, ao frete e \u00e0 montagem e, nesta mesma data, os quadros ficaram dispon\u00edveis para uso, com vida \u00fatil de 5 anos e valor residual estimado de R$ 8.500,00. A Universidade P\u00fablica Federal utiliza o m\u00e9todo das cotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o. De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico 9\u00ba edi\u00e7\u00e3o, o valor l\u00edquido cont\u00e1bil dos quadros magn\u00e9ticos evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial da Universidade P\u00fablica Federal em 30\/04\/2020 foi, em reais, de:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465969,"hashId":"bb4b4f3ed808321c966859b04c6849dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada Universidade P\u00fablica Federal empenhou despesa em 05\/02\/2020, referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de 75 quadros magn\u00e9ticos, cujo pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o total foi R$ 68.000,00. Para que tais bens m\u00f3veis adquiridos estivessem dispon\u00edveis para o uso, foram gastos R$ 1.500,00 de frete e R$ 5.000,00 com montagem. Em 01\/03\/2020, ocorreu a liquida\u00e7\u00e3o das despesas referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o dos quadros magn\u00e9ticos, ao frete e \u00e0 montagem e, nesta mesma data, os quadros ficaram dispon\u00edveis para uso, com vida \u00fatil de 5 anos e valor residual estimado de R$ 8.500,00. A Universidade P\u00fablica Federal utiliza o m\u00e9todo das cotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico 9\u00ba edi\u00e7\u00e3o, o valor l\u00edquido cont\u00e1bil dos quadros magn\u00e9ticos evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial da Universidade P\u00fablica Federal em 30\/04\/2020 foi, em reais, de:<\/p>","resposta":9788990,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72.016,00","id":9788988,"corpo":"<p>72.016,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65.516,00","id":9788989,"corpo":"<p>65.516,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72.300,00","id":9788990,"corpo":"<p>72.300,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"65.733,00","id":9788991,"corpo":"<p>65.733,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"66.016,00","id":9788992,"corpo":"<p>66.016,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 ","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2465969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, no Plano de Contas Aplicado Setor P\u00fablico \u2013 PCASP, as contas cont\u00e1beis s\u00e3o identificadas por c\u00f3digos com 7 n\u00edveis de desdobramento. Dessa forma, as contas cont\u00e1beis \u201cContratos de Servi\u00e7os em Execu\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cEmpenhos a Liquidar\u201d pertencem, respectivamente, \u00e0s classes:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465975,"hashId":"0ca644f571e594463613c25accb080f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, no Plano de Contas Aplicado Setor P\u00fablico \u2013 PCASP, as contas cont\u00e1beis s\u00e3o identificadas por c\u00f3digos com 7 n\u00edveis de desdobramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, as contas cont\u00e1beis \u201cContratos de Servi\u00e7os em Execu\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cEmpenhos a Liquidar\u201d pertencem, respectivamente, \u00e0s classes:<\/p>","resposta":9789022,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 6","id":9789018,"corpo":"<p>2 e 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 5","id":9789019,"corpo":"<p>1 e 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 e 7","id":9789020,"corpo":"<p>4 e 7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 e 5","id":9789021,"corpo":"<p>7 e 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 e 6","id":9789022,"corpo":"<p>8 e 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 ","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/2465975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 30\/06\/2020, um Instituto Federal de Ensino empenhou despesa com a aquisi\u00e7\u00e3o do direito de uso de uma patente pelo valor total de R$ 60.000,00. Contudo, somente em 30\/09\/2020 tal despesa foi liquidada integramente, e nesta mesma data o ativo foi colocado em condi\u00e7\u00f5es de uso e iniciou a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Nos termos do contrato, a da entidade pode utilizar a patente por um per\u00edodo de 8 anos. De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico e considerando que a entidade utiliza o m\u00e9todo linear para o c\u00e1lculo da amortiza\u00e7\u00e3o, em dezembro de 2020, uma conta:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465983,"hashId":"2d9a1d8f6812e181fb04cf65b0417116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 30\/06\/2020, um Instituto Federal de Ensino empenhou despesa com a aquisi\u00e7\u00e3o do direito de uso de uma patente pelo valor total de R$ 60.000,00. Contudo, somente em 30\/09\/2020 tal despesa foi liquidada integramente, e nesta mesma data o ativo foi colocado em condi\u00e7\u00f5es de uso e iniciou a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Nos termos do contrato, a da entidade pode utilizar a patente por um per\u00edodo de 8 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico e considerando que a entidade utiliza o m\u00e9todo linear para o c\u00e1lculo da amortiza\u00e7\u00e3o, em dezembro de 2020, uma conta:<\/p>","resposta":9789061,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do passivo foi creditada pelo valor de R$ 1.875,00.","id":9789058,"corpo":"<p>do passivo foi creditada pelo valor de R$ 1.875,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do ativo foi debitada pelo valor de R$ 3.750,00.","id":9789059,"corpo":"<p>do ativo foi debitada pelo valor de R$ 3.750,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa foi creditada pelo valor R$ 3.750,00.","id":9789060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa foi creditada pelo valor R$ 3.750,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva foi debitada pelo valor R$ 1.875,00.","id":9789061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva foi debitada pelo valor R$ 1.875,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do patrim\u00f4nio l\u00edquido foi creditada pelo valor de R$ 3.750,00.","id":9789062,"corpo":"<p>do patrim\u00f4nio l\u00edquido foi creditada pelo valor de R$ 3.750,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 ","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/2465983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de ELASTICIDADE tem um papel importante na an\u00e1lise da demanda do consumidor e nas decis\u00f5es empresariais, pois ela \u00e9 uma forma de medir a SENSIBILIDADE de uma vari\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o outra. \u00c9 a resposta dos consumidores (em percentual) quando ocorre uma varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o de um bem ou servi\u00e7o ou uma mudan\u00e7a na renda. Serve ainda como base para a pol\u00edtica de pre\u00e7os, estrat\u00e9gia de vendas e atendimento dos objetivos de lucro e participa\u00e7\u00e3o no mercado. Considerando os fatores que afetam a ELASTICIDADE-PRE\u00c7O DA DEMANDA escolha a op\u00e7\u00e3o CORRETA de acordo com as assertivas a seguir: I - Disponibilidade dos bens substitutos: quanto mais bens substitutos houver, mais el\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda. II - Essencialidade do bem: quanto mais essencial o bem, mais inel\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda. III - Custo e Possibilidade de estocagem: bens cujo custo de estocagem \u00e9 elevado possuem baixa elasticidade de oferta. IV - Tempo: quanto maior for o prazo (longo prazo) a EPD tende a ser mais el\u00e1stica.","provas":[{"id":84562,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-economista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2465989,"hashId":"826b8e7ea1d7c5b38560d09c46c3a1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de ELASTICIDADE tem um papel importante na an\u00e1lise da demanda do consumidor e nas decis\u00f5es empresariais, pois ela \u00e9 uma forma de medir a SENSIBILIDADE de uma vari\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o outra. \u00c9 a resposta dos consumidores (em percentual) quando ocorre uma varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o de um bem ou servi\u00e7o ou uma mudan\u00e7a na renda. Serve ainda como base para a pol\u00edtica de pre\u00e7os, estrat\u00e9gia de vendas e atendimento dos objetivos de lucro e participa\u00e7\u00e3o no mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fatores que afetam a ELASTICIDADE-PRE\u00c7O DA DEMANDA escolha a op\u00e7\u00e3o CORRETA de acordo com as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - <strong>Disponibilidade dos bens substitutos: <\/strong>quanto mais bens substitutos houver, mais el\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - <strong>Essencialidade do bem: <\/strong>quanto mais essencial o bem, mais inel\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - <strong>Custo e Possibilidade de estocagem: <\/strong>bens cujo custo de estocagem \u00e9 elevado possuem baixa elasticidade de oferta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - <strong>Tempo:<\/strong> quanto maior for o prazo (longo prazo) a EPD tende a ser mais el\u00e1stica.<\/p>","resposta":9789090,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":9789088,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a IV est\u00e1 correta.","id":9789089,"corpo":"<p>Somente a IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a III est\u00e1 incorreta.","id":9789090,"corpo":"<p>Somente a III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":9789091,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":9789092,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/2465989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir apresentadas pelo departamento jur\u00eddico de determinado ente p\u00fablico, a respeito dos processos judiciais os quais est\u00e1 respondendo:N\u00ba do processo31\/12\/201931\/12\/2020Provis\u00e3o reconhecida no Balan\u00e7o PatrimonialValor Reestimado da perdaProbabilidade de perda1R$ 120.000,00R$ 90.000,00Prov\u00e1vel2R$100.000,00R$70.000,00Prov\u00e1vel3R$ 80.000,00R$ 90.000,00Remota4------------R$60.000,00Prov\u00e1vel5R$50.000,00R$45.000,00Poss\u00edvelCom base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o impacto total reconhecido no resultado do ente p\u00fablico no exerc\u00edcio financeiro de 2020, decorrente destes processos judiciais, foi:","provas":[{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2466021,"hashId":"6ecdbb0c249447a90ab3ca8f50e11ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir apresentadas pelo departamento jur\u00eddico de determinado ente p\u00fablico, a respeito dos processos judiciais os quais est\u00e1 respondendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 741px;\"><colgroup><col width=\"133\"><col width=\"222\"><col width=\"191\"><col width=\"195\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">N\u00ba do processo<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31\/12\/2019<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">31\/12\/2020<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Provis\u00e3o reconhecida no Balan\u00e7o Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor Reestimado da perda<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Probabilidade de perda<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 90.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Prov\u00e1vel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$100.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$70.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Prov\u00e1vel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 90.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Remota<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">------------<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$60.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Prov\u00e1vel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$45.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Poss\u00edvel<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o impacto total reconhecido no resultado do ente p\u00fablico no exerc\u00edcio financeiro de 2020, decorrente destes processos judiciais, foi:<\/p>","resposta":9789250,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Positivo no valor de R$ 5.000,00.","id":9789248,"corpo":"<p>Positivo no valor de R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Negativo no valor de R$ 60.000,00.","id":9789249,"corpo":"<p>Negativo no valor de R$ 60.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Positivo no valor de R$ 130.000,00.","id":9789250,"corpo":"<p>Positivo no valor de R$ 130.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Negativo no valor de R$ 5.000,00.","id":9789251,"corpo":"<p>Negativo no valor de R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Negativo no valor de R$ 130.000,00.","id":9789252,"corpo":"<p>Negativo no valor de R$ 130.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 ","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/2466021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o procuratorial - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25069,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante pesquisa sobre protocolos de comunica\u00e7\u00e3o de dados, um T\u00e9cnico observou as seguintes caracter\u00edsticas:I. A leitura da estrutura de pastas e do conte\u00fado contido nelas \u00e9 feita em tempo real, ou seja, h\u00e1 a sincroniza\u00e7\u00e3o entre o programa usado e a conta de e-mail. Toda a\u00e7\u00e3o usando esse protocolo afeta diretamente o conte\u00fado no servidor de email. Assim, a cria\u00e7\u00e3o ou a remo\u00e7\u00e3o de pastas, as altera\u00e7\u00f5es nos seus conte\u00fados, modificam a estrutura e o conte\u00fado da conta de e-mail no servidor.II. Determina de forma din\u00e2mica e autom\u00e1tica a atribui\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o IP para seu dispositivo. Assim, a cada conex\u00e3o feita, o dispositivo recebe um IP que pode ser diferente da conex\u00e3o anterior, de acordo com a disponibilidade de endere\u00e7os IPs livres.III. Permite a conex\u00e3o criptografada entre um dispositivo remoto e um servidor e a execu\u00e7\u00e3o de comandos nesse servidor, tal como se o usu\u00e1rio estivesse presencialmente manipulando a m\u00e1quina. Mas por basear-se no modelo cliente\/servidor e ser tamb\u00e9m um servi\u00e7o, se um dispositivo qualquer na rede rodar esse servi\u00e7o, mesmo n\u00e3o sendo um servidor t\u00edpico, ele pode ser acessado por outro dispositivo da rede e, por meio de linhas de comando, ser utilizado remotamente.Estas caracter\u00edsticas correspondem, correta e respectivamente, aos protocolos","provas":[{"id":84599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o procuratorial - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25069,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em gest\u00e3o procuratorial - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2466083,"hashId":"c9a62df17555f241d466a7b5d84a859a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante pesquisa sobre protocolos de comunica\u00e7\u00e3o de dados, um T\u00e9cnico observou as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura da estrutura de pastas e do conte\u00fado contido nelas \u00e9 feita em tempo real, ou seja, h\u00e1 a sincroniza\u00e7\u00e3o entre o programa usado e a conta de <em>e-mail<\/em>. Toda a\u00e7\u00e3o usando esse protocolo afeta diretamente o conte\u00fado no servidor de <em>email<\/em>. Assim, a cria\u00e7\u00e3o ou a remo\u00e7\u00e3o de pastas, as altera\u00e7\u00f5es nos seus conte\u00fados, modificam a estrutura e o conte\u00fado da conta de <em>e-mail <\/em>no servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Determina de forma din\u00e2mica e autom\u00e1tica a atribui\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o IP para seu dispositivo. Assim, a cada conex\u00e3o feita, o dispositivo recebe um IP que pode ser diferente da conex\u00e3o anterior, de acordo com a disponibilidade de endere\u00e7os IPs livres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permite a conex\u00e3o criptografada entre um dispositivo remoto e um servidor e a execu\u00e7\u00e3o de comandos nesse servidor, tal como se o usu\u00e1rio estivesse presencialmente manipulando a m\u00e1quina. Mas por basear-se no modelo cliente\/servidor e ser tamb\u00e9m um servi\u00e7o, se um dispositivo qualquer na rede rodar esse servi\u00e7o, mesmo n\u00e3o sendo um servidor t\u00edpico, ele pode ser acessado por outro dispositivo da rede e, por meio de linhas de comando, ser utilizado remotamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estas caracter\u00edsticas correspondem, correta e respectivamente, aos protocolos<\/p>","resposta":9789560,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP, DHCP e SLH.","id":9789558,"corpo":"<p>POP, DHCP e SLH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SMTP, DHLC e SHL.","id":9789559,"corpo":"<p>SMTP, DHLC e SHL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IMAP, DHCP e SSH.","id":9789560,"corpo":"<p>IMAP, DHCP e SSH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"POP, SNMP e SSL.","id":9789561,"corpo":"<p>POP, SNMP e SSL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IMAP, DHTP e SSL.","id":9789562,"corpo":"<p>IMAP, DHTP e SSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2466083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o procuratorial - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25069,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte diagrama UML 2.5.Neste diagrama est\u00e3o indicados alguns de seus elementos. O nome do diagrama e os nomes dos elementos de II a V s\u00e3o, correta e respectivamente, indicados em:","provas":[{"id":84599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o procuratorial - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25069,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em gest\u00e3o procuratorial - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2466088,"hashId":"729c1a66da7097881f50c3b80ca2696e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte diagrama UML 2.5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84599\/questao\/2466088-20221213084836000000-0.png\" style=\"\" width=\"637\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste diagrama est\u00e3o indicados alguns de seus elementos. O nome do diagrama e os nomes dos elementos de <strong class=\"ql-font-monospace\">II <\/strong>a <strong class=\"ql-font-monospace\">V <\/strong>s\u00e3o, correta e respectivamente, indicados em:<\/p>","resposta":9789583,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de atividades \u2212 n\u00f3 de decis\u00e3o \u2212 n\u00f3 tipo fork \u2212 n\u00f3 tipo join \u2212 n\u00f3 do tipo merge.","id":9789583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de atividades \u2212 n\u00f3 de decis\u00e3o \u2212 n\u00f3 tipo fork \u2212 n\u00f3 tipo join \u2212 n\u00f3 do tipo merge.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de estrutura composta \u2212 porta de decis\u00e3o \u2212 conector de separa\u00e7\u00e3o \u2212 conector de uni\u00e3o \u2212 porta de decis\u00e3o.","id":9789584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de estrutura composta \u2212 porta de decis\u00e3o \u2212 conector de separa\u00e7\u00e3o \u2212 conector de uni\u00e3o \u2212 porta de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de atividades \u2212 gateway \u2212 n\u00f3 tipo join \u2212 n\u00f3 tipo fork \u2212 gateway.","id":9789585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de atividades \u2212 gateway \u2212 n\u00f3 tipo join \u2212 n\u00f3 tipo fork \u2212 gateway.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de estrutura composta \u2212 n\u00f3 do tipo merge \u2212 n\u00f3 tipo join \u2212 n\u00f3 tipo fork \u2212 n\u00f3 de decis\u00e3o.","id":9789586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de estrutura composta \u2212 n\u00f3 do tipo merge \u2212 n\u00f3 tipo join \u2212 n\u00f3 tipo fork \u2212 n\u00f3 de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de sequ\u00eancia \u2212 gateway de decis\u00e3o \u2212 lifeline \u2212 lifeline \u2212 gateway de uni\u00e3o.","id":9789587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de sequ\u00eancia \u2212 gateway de decis\u00e3o \u2212 lifeline \u2212 lifeline \u2212 gateway de uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2466088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Contabilidade","id":25067,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre um lote de tablets adquirido em 30\/06\/2021para distribui\u00e7\u00e3o gratuita a estudantes de uma rede estadual de ensino:Pre\u00e7o de Compra: ................................................................ R$ 700.000,00Fretes e Seguros sobre Compra: ........................................ R$ 2.000,00Abatimentos Obtidos: .......................................................... R$ 30.000,00No dia 31\/07\/2021, o governo estadual que adquiriu o lote de tablets n\u00e3o havia realizado a distribui\u00e7\u00e3o para os estudantes e constatou que, nesta data, o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido do lote era R$ 680.000,00 e o custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o era R$ 658.000,00. Desconsiderando os efeitos dos tributos, o lote de tablets foi mensurado em 31\/07\/2021, em conformidade com a NBC TSP 04, pelo valor, em reais, de","provas":[{"id":84600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Contabilidade","id":25067,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2466105,"hashId":"079a330394e56b5e40480d72de9b5810","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre um lote de tablets adquirido em 30\/06\/2021para distribui\u00e7\u00e3o gratuita a estudantes de uma rede estadual de ensino:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Pre\u00e7o de Compra: ................................................................ R$ 700.000,00<\/p><p>Fretes e Seguros sobre Compra: ........................................ R$ 2.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abatimentos Obtidos: .......................................................... R$ 30.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 31\/07\/2021, o governo estadual que adquiriu o lote de tablets n\u00e3o havia realizado a distribui\u00e7\u00e3o para os estudantes e constatou que, nesta data, o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido do lote era R$ 680.000,00 e o custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o era R$ 658.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderando os efeitos dos tributos, o lote de tablets foi mensurado em 31\/07\/2021, em conformidade com a NBC TSP 04, pelo valor, em reais, de<\/p>","resposta":9789669,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"672.000,00","id":9789668,"corpo":"<p>672.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"658.000,00","id":9789669,"corpo":"<p>658.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"702.000,00","id":9789670,"corpo":"<p>702.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"680.000,00","id":9789671,"corpo":"<p>680.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"670.000,00","id":9789672,"corpo":"<p>670.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412432,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-dos-estoques-mcasp-e-nbc-tsp-04"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a - \u00c1rea: Industrial","id":26416,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as ora\u00e7\u00f5es coordenadas apresentadas no terceiro terceto do texto e assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre elas.","provas":[{"id":99841,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a - \u00c1rea: Industrial","id":26416,"slug":null},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a - \u00c1rea: Industrial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2701002,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as ora\u00e7\u00f5es coordenadas apresentadas no terceiro terceto do texto e assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre elas.<\/p>","resposta":10811907,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o coordenadas assind\u00e9ticas.","id":10811907,"corpo":"<p>S\u00e3o coordenadas assind\u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o coordenadas sind\u00e9ticas aditivas.","id":10811908,"corpo":"<p>S\u00e3o coordenadas sind\u00e9ticas aditivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o coordenadas sind\u00e9ticas.","id":10811909,"corpo":"<p>S\u00e3o coordenadas sind\u00e9ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o coordenadas assind\u00e9ticas adversativas.","id":10811910,"corpo":"<p>S\u00e3o coordenadas assind\u00e9ticas adversativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o coordenadas sind\u00e9ticas alternativas.","id":10811911,"corpo":"<p>S\u00e3o coordenadas sind\u00e9ticas alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 (Quest\u00f5es de 11 a 14)O BICHOVi ontem um bichoNa imund\u00edcie do p\u00e1tioCatando comida entre os detritos.Quando achava alguma coisa,N\u00e3o examinava nem cheirava:Engolia com voracidade.O bicho n\u00e3o era um c\u00e3o,N\u00e3o era um gato,N\u00e3o era um rato.O bicho, meu Deus, era um homem.BANDEIRA, Manuel. Estrela da vida inteira. 4. Ed. Rio de Janeiro, J. Olympio, 1973. P. 196.","id":567054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2 (Quest\u00f5es de 11 a 14)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O BICHO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vi ontem um bicho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na imund\u00edcie do p\u00e1tio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Catando comida entre os detritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando achava alguma coisa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o examinava nem cheirava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engolia com voracidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bicho n\u00e3o era um c\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o era um gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o era um rato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bicho, meu Deus, era um homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">BANDEIRA, Manuel. Estrela da vida inteira. 4. Ed. Rio de Janeiro, J. Olympio, 1973. P. 196.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas adversativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas adversativas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409407,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas","pai":409403,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403659,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-assindeticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas alternativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas alternativas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409408,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-alternativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409406,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-aditivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2701002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Entende-se como descentraliza\u00e7\u00e3o interna, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria mediante a descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos entre unidades gestoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o ou entidade integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social.( ) Quando as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias forem descentralizadas, elas dever\u00e3o ser empregadas obrigat\u00f3ria e integralmente na consecu\u00e7\u00e3o do objeto previsto pelo programa de trabalho pertinente, respeitando-se a classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica.( ) As empresas p\u00fablicas n\u00e3o integrantes dos or\u00e7amentos fiscal, mesmo que executarem atividades de agente financeiro governamental, n\u00e3o podem receber cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios em descentraliza\u00e7\u00e3o para viabilizar a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos previstos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.( ) Quando a execu\u00e7\u00e3o dos programas de trabalho for confiada a entidade ou \u00f3rg\u00e3o gestor de cr\u00e9ditos integrantes dos or\u00e7amentos fiscais e da seguridade social da Uni\u00e3o, dever\u00e1 ser adotado o crit\u00e9rio de descentraliza\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":95415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2650787,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende-se como descentraliza\u00e7\u00e3o interna, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria mediante a descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos entre unidades gestoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o ou entidade integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias forem descentralizadas, elas dever\u00e3o ser empregadas obrigat\u00f3ria e integralmente na consecu\u00e7\u00e3o do objeto previsto pelo programa de trabalho pertinente, respeitando-se a classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As empresas p\u00fablicas n\u00e3o integrantes dos or\u00e7amentos fiscal, mesmo que executarem atividades de agente financeiro governamental, n\u00e3o podem receber cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios em descentraliza\u00e7\u00e3o para viabilizar a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos previstos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando a execu\u00e7\u00e3o dos programas de trabalho for confiada a entidade ou \u00f3rg\u00e3o gestor de cr\u00e9ditos integrantes dos or\u00e7amentos fiscais e da seguridade social da Uni\u00e3o, dever\u00e1 ser adotado o crit\u00e9rio de descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10592326,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":10592326,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":10592327,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":10592328,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10592329,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":10592330,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":411898,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411904,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424750,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2650787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto de Crist\u00f3vam Buarque \u00e9 um artigo de opini\u00e3o. Com base no g\u00eanero apresentado, o texto \"Os fora-fila\", em termos de tipologia, \u00e9 predominantemente:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381145,"hashId":"855fc6c40483abe9e519534e1ca8506f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto de Crist\u00f3vam Buarque \u00e9 um artigo de opini\u00e3o. Com base no g\u00eanero apresentado, o texto \"Os fora-fila\", em termos de tipologia, \u00e9 predominantemente:<\/p>","resposta":9423180,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo.","id":9423179,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"argumentativo.","id":9423180,"corpo":"<p>argumentativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":9423181,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expositivo.","id":9423182,"corpo":"<p>expositivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.Os fora-filaTodos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda. Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.","id":530099,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Os fora-fila<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda. Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2381145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"... porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda.\" O \"se\" pode ser classificado, sintaticamente, de igual maneira em:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381158,"hashId":"2880636f8aa241ed0b44ee57708de4f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-<u>se<\/u> papel moeda.\" O \"se\" pode ser classificado, sintaticamente, de igual maneira em:<\/p>","resposta":9423238,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vive-se bem na cidade do Rio de Janeiro.","id":9423237,"corpo":"<p>vive-se bem na cidade do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"garante-se informa\u00e7\u00e3o verdadeira aqui.","id":9423238,"corpo":"<p>garante-se informa\u00e7\u00e3o verdadeira aqui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mora-se em um lugar extremamente perigoso.","id":9423239,"corpo":"<p>mora-se em um lugar extremamente perigoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"necessita-se de apoio em decis\u00f5es importantes.","id":9423240,"corpo":"<p>necessita-se de apoio em decis\u00f5es importantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2381158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, indique a que N\u00c3O \u00e9 uma das finalidades dos projetos de decreto legislativo:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381168,"hashId":"411ba0afcc7938aa6148831c162383ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, indique a que N\u00c3O \u00e9 uma das finalidades dos projetos de decreto legislativo:<\/p>","resposta":9423282,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio e da representa\u00e7\u00e3o do Governador, Vice-Governador e Secret\u00e1rio de Estado.","id":9423281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio e da representa\u00e7\u00e3o do Governador, Vice-Governador e Secret\u00e1rio de Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sugerir medidas de interesse p\u00fablico que n\u00e3o sejam de compet\u00eancia da Assembl\u00e9ia Legislativa, e sim de iniciativa exclusiva dos demais Poderes.","id":9423282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugerir medidas de interesse p\u00fablico que n\u00e3o sejam de compet\u00eancia da Assembl\u00e9ia Legislativa, e sim de iniciativa exclusiva dos demais Poderes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o dos membros do Tribunal de Contas do Estado e outras indica\u00e7\u00f5es que a lei especificar.","id":9423283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o dos membros do Tribunal de Contas do Estado e outras indica\u00e7\u00f5es que a lei especificar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para Deputados desempenharem miss\u00e3o diplom\u00e1tica em car\u00e1ter transit\u00f3rio.","id":9423284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a para Deputados desempenharem miss\u00e3o diplom\u00e1tica em car\u00e1ter transit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2381168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":16875,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2mite regular de uma iniciativa popular de lei, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as op\u00e7\u00f5es a seguir:","provas":[{"id":79541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":16875,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2381169,"hashId":"35d5c0381c6661203a8efa4987997116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2mite regular de uma iniciativa popular de lei, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as op\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p>","resposta":9423288,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se rejeitar\u00e1, liminarmente, projeto de lei de iniciativa popular por v\u00edcios de linguagem, lapsos ou imperfei\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa, incumbindo \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania escoim\u00e1-lo dos v\u00edcios formais para sua regular tramita\u00e7\u00e3o.","id":9423285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se rejeitar\u00e1, liminarmente, projeto de lei de iniciativa popular por v\u00edcios de linguagem, lapsos ou imperfei\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa, incumbindo \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania escoim\u00e1-lo dos v\u00edcios formais para sua regular tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o projeto ser\u00e1 protocolizado perante a Secretaria da Mesa, que verificar\u00e1 se foram cumpridas as exig\u00eancias constitucionais para sua apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9423286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto ser\u00e1 protocolizado perante a Secretaria da Mesa, que verificar\u00e1 se foram cumpridas as exig\u00eancias constitucionais para sua apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assinatura de cada eleitor dever\u00e1 ser acompanhada de seu nome completo e leg\u00edvel, endere\u00e7o e dados identificadores de seu t\u00edtulo eleitoral.","id":9423287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura de cada eleitor dever\u00e1 ser acompanhada de seu nome completo e leg\u00edvel, endere\u00e7o e dados identificadores de seu t\u00edtulo eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cada projeto de lei poder\u00e1 circunscrever-se mais de um assunto, devendo, neste caso, ser revisado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o Final e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que, caso necess\u00e1rio, sofra as devidas adequa\u00e7\u00f5es e possa tramitar corretamente.","id":9423288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada projeto de lei poder\u00e1 circunscrever-se mais de um assunto, devendo, neste caso, ser revisado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o Final e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que, caso necess\u00e1rio, sofra as devidas adequa\u00e7\u00f5es e possa tramitar corretamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2381169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es onde o servidor p\u00fablico poder\u00e1 se afastar do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es sem preju\u00edzo de sua remunera\u00e7\u00e3o. Avalie as hip\u00f3teses abaixo: I - para doa\u00e7\u00e3o de sangue, por 1(um) dia; II - por at\u00e9 7 (sete) dias, por motivo de casamento; III - quando convocado para participar de j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei; IV - por motivo de alistamento eleitoral, at\u00e9 1 (um) dia; V - para exercer atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria; Aponte dentre as op\u00e7\u00f5es de resposta, a que cita os casos em que n\u00e3o haver\u00e1 desconto no sal\u00e1rio do servidor:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381171,"hashId":"e9723ef7f708ad03a04300264632c30f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es onde o servidor p\u00fablico poder\u00e1 se afastar do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es sem preju\u00edzo de sua remunera\u00e7\u00e3o. Avalie as hip\u00f3teses abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - para doa\u00e7\u00e3o de sangue, por 1(um) dia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - por at\u00e9 7 (sete) dias, por motivo de casamento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - quando convocado para participar de j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - por motivo de alistamento eleitoral, at\u00e9 1 (um) dia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - para exercer atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aponte dentre as op\u00e7\u00f5es de resposta, a que cita os casos em que n\u00e3o haver\u00e1 desconto no sal\u00e1rio do servidor:<\/p>","resposta":9423297,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":9423294,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":9423295,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9423296,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":9423297,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394869,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-maranhao-lei-no-6-107-1994"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2381171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2mite regular de uma iniciativa popular de lei, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as op\u00e7\u00f5es a seguir:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381186,"hashId":"199357627e2c214bbb4ca3ad760948a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2mite regular de uma iniciativa popular de lei, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as op\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p>","resposta":9423361,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o projeto ser\u00e1 protocolizado perante a Secretaria da Mesa, que verificar\u00e1 se foram cumpridas as exig\u00eancias constitucionais para sua apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9423359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto ser\u00e1 protocolizado perante a Secretaria da Mesa, que verificar\u00e1 se foram cumpridas as exig\u00eancias constitucionais para sua apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se rejeitar\u00e1, liminarmente, projeto de lei de iniciativa popular por v\u00edcios de linguagem, lapsos ou imperfei\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa, incumbindo \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania escoim\u00e1-lo dos v\u00edcios formais para sua regular tramita\u00e7\u00e3o.","id":9423360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se rejeitar\u00e1, liminarmente, projeto de lei de iniciativa popular por v\u00edcios de linguagem, lapsos ou imperfei\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa, incumbindo \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania escoim\u00e1-lo dos v\u00edcios formais para sua regular tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cada projeto de lei poder\u00e1 circunscrever-se mais de um assunto, devendo, neste caso, ser revisado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o Final e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que, caso necess\u00e1rio, sofra as devidas adequa\u00e7\u00f5es e possa tramitar corretamente.","id":9423361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada projeto de lei poder\u00e1 circunscrever-se mais de um assunto, devendo, neste caso, ser revisado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o Final e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que, caso necess\u00e1rio, sofra as devidas adequa\u00e7\u00f5es e possa tramitar corretamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assinatura de cada eleitor dever\u00e1 ser acompanhada de seu nome completo e leg\u00edvel, endere\u00e7o e dados identificadores de seu t\u00edtulo eleitoral.","id":9423362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura de cada eleitor dever\u00e1 ser acompanhada de seu nome completo e leg\u00edvel, endere\u00e7o e dados identificadores de seu t\u00edtulo eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2381186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distor\u00e7\u00e3o de resultado pelo modo dos participantes serem recrutados ou perdidos durante o estudo. Das alternativas a seguir, aquela que corresponde a esse erro em estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9:","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575018,"hashId":"eecca4125920cc6ce3ad8b334abd0416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Distor\u00e7\u00e3o de resultado pelo modo dos participantes serem recrutados ou perdidos durante o estudo. Das alternativas a seguir, aquela que corresponde a esse erro em estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9:<\/p>","resposta":10265264,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vieses de informa\u00e7\u00e3o.","id":10265262,"corpo":"<p>vieses de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vieses de confus\u00e3o.","id":10265263,"corpo":"<p>vieses de confus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vieses de sele\u00e7\u00e3o.","id":10265264,"corpo":"<p>vieses de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vieses de aferi\u00e7\u00e3o.","id":10265265,"corpo":"<p>vieses de aferi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"erros assistem\u00e1ticos.","id":10265266,"corpo":"<p>erros assistem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400611,"slug":"direito-sanitario-e-saude-metodologias-de-pesquisa-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2575018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas qualitativas utilizadas para avaliar um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica:","provas":[{"id":89820,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2575142,"hashId":"b662a9863ebf26838d8ede0785cb7640","enunciado":"<p>S\u00e3o medidas qualitativas utilizadas para avaliar um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":10265886,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceitabilidade, flexibilidade e oportunidade.","id":10265882,"corpo":"<p>aceitabilidade, flexibilidade e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sensibilidade, especificidade e flexibilidade.","id":10265883,"corpo":"<p>sensibilidade, especificidade e flexibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aceitabilidade, especificidade e oportunidade. ","id":10265884,"corpo":"<p>aceitabilidade, especificidade e oportunidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representatividade, sensibilidade e aceitabilidade.","id":10265885,"corpo":"<p>representatividade, sensibilidade e aceitabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simplicidade, flexibilidade e aceitabilidade.","id":10265886,"corpo":"<p>simplicidade, flexibilidade e aceitabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2575142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distor\u00e7\u00e3o de resultado pelo modo dos participantes serem recrutados ou perdidos durante o estudo. Das alternativas a seguir, aquela que corresponde a esse erro em estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9:","provas":[{"id":89820,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2575161,"hashId":"3dee626c94c74b1e139b53cfcd453ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Distor\u00e7\u00e3o de resultado pelo modo dos participantes serem recrutados ou perdidos durante o estudo. Das alternativas a seguir, aquela que corresponde a esse erro em estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9:<\/p>","resposta":10265980,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erros assistem\u00e1ticos.","id":10265977,"corpo":"<p>erros assistem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vieses de confus\u00e3o.","id":10265978,"corpo":"<p>vieses de confus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vieses de informa\u00e7\u00e3o.","id":10265979,"corpo":"<p>vieses de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vieses de sele\u00e7\u00e3o.","id":10265980,"corpo":"<p>vieses de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vieses de aferi\u00e7\u00e3o.","id":10265981,"corpo":"<p>vieses de aferi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2575161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas qualitativas utilizadas para avaliar um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica:","provas":[{"id":89814,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2575343,"hashId":"bd24074aa7d84dcec2ec5c4ff63db5fb","enunciado":"<p>S\u00e3o medidas qualitativas utilizadas para avaliar um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":10266890,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceitabilidade, especificidade e oportunidade.","id":10266887,"corpo":"<p>aceitabilidade, especificidade e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aceitabilidade, flexibilidade e oportunidade.","id":10266888,"corpo":"<p>aceitabilidade, flexibilidade e oportunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representatividade, sensibilidade e aceitabilidade.","id":10266889,"corpo":"<p>representatividade, sensibilidade e aceitabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"simplicidade, flexibilidade e aceitabilidade.","id":10266890,"corpo":"<p>simplicidade, flexibilidade e aceitabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sensibilidade, especificidade e flexibilidade.","id":10266891,"corpo":"<p>sensibilidade, especificidade e flexibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2575343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel (IST) causada por bact\u00e9ria:","provas":[{"id":77470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357784,"hashId":"9f8b5e472b9d309e20bbcec82bcd28c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel (IST) causada por bact\u00e9ria:<\/p>","resposta":9324815,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cancro Mole. ","id":9324815,"corpo":"<p>Cancro Mole. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HPV.","id":9324816,"corpo":"<p>HPV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":9324817,"corpo":"<p>Hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase. ","id":9324818,"corpo":"<p>Tricomon\u00edase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"HIV.","id":9324819,"corpo":"<p>HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2357784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante das regulamenta\u00e7\u00f5es e denomina\u00e7\u00f5es propostas pela Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa que corresponde ao profissional categorizado pela sigla ACE:","provas":[{"id":77470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357803,"hashId":"d7c2ac9c78446e3307befe8512ec3a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das regulamenta\u00e7\u00f5es e denomina\u00e7\u00f5es propostas pela Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa que corresponde ao profissional categorizado pela sigla ACE:<\/p>","resposta":9324914,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendente Comunit\u00e1rio de Emerg\u00eancia. ","id":9324910,"corpo":"<p>Atendente Comunit\u00e1rio de Emerg\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agente Comunit\u00e1rio de Enfermagem. ","id":9324911,"corpo":"<p>Agente Comunit\u00e1rio de Enfermagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auxiliar da Cadeia Especializada. ","id":9324912,"corpo":"<p>Auxiliar da Cadeia Especializada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agente Comunit\u00e1rio de Enfermidades. ","id":9324913,"corpo":"<p>Agente Comunit\u00e1rio de Enfermidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agente de Combate a Endemias.","id":9324914,"corpo":"<p>Agente de Combate a Endemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2357803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra est\u00e1 acentuada incorretamente:","provas":[{"id":76972,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":76987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76989,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357805,"hashId":"c36111764ce1475e6cea64b611fa2449","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a palavra est\u00e1 acentuada incorretamente:<\/p>","resposta":9324920,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estetosc\u00f3pio.","id":9324919,"corpo":"<p>Estetosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distorc\u00eddas.","id":9324920,"corpo":"<p>Distorc\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voraz.","id":9324921,"corpo":"<p>Voraz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo.","id":9324922,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2357805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de abrevia\u00e7\u00e3o, abreviatura e sigla, respectivamente: ","provas":[{"id":76972,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":76987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76989,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357806,"hashId":"6d8193c3e97f00f822c05af369d90c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de abrevia\u00e7\u00e3o, abreviatura e sigla, respectivamente: <\/p>","resposta":9324926,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ONU \/ Unesco \/ Moto","id":9324923,"corpo":"<p>ONU \/ Unesco \/ Moto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gram \/ INSS \/ Pneu","id":9324924,"corpo":"<p>Gram \/ INSS \/ Pneu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MEC \/ ONG \/ Adj","id":9324925,"corpo":"<p>MEC \/ ONG \/ Adj<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fone \/ Ltda. \/ CNPq","id":9324926,"corpo":"<p>Fone \/ Ltda. \/ CNPq<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Abrevia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Abrevia\u00e7\u00f5es","pai":419323,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409071,"slug":"lingua-portuguesa-abreviacoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2357806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual","id":20425,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras possuem encontro consonantal: ","provas":[{"id":76986,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-especialista-em-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor Especialista em Psicopedagogia - 2022"},{"id":76985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual","id":20425,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual - 2022"},{"id":76974,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-i","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental I - 2022"},{"id":76981,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":76983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":76969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-nutricionista","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Nutricionista - 2022"},{"id":76982,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":76977,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Artes - 2022"},{"id":76973,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-creche","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Creche - 2022"},{"id":76965,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2357866,"hashId":"460fbdfea90cdb3aba950837948526d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras possuem encontro consonantal: <\/p>","resposta":9325166,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carro \/ piscina \/ guerra.","id":9325163,"corpo":"<p>Carro \/ piscina \/ guerra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brasil \/ ga\u00facho \/ quando.","id":9325164,"corpo":"<p>Brasil \/ ga\u00facho \/ quando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fraco \/ prato \/ assado.","id":9325165,"corpo":"<p>Fraco \/ prato \/ assado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Completo \/ flanela \/ alegre.","id":9325166,"corpo":"<p>Completo \/ flanela \/ alegre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2357866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo indica a f\u00f3rmula correta no Microsof Excel para somar todos os valores presentes na coluna A e na coluna B de uma planilha?","provas":[{"id":76989,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2357907,"hashId":"2824448e88cdce27c082687886c2d4a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo indica a f\u00f3rmula correta no Microsof Excel para somar todos os valores presentes na coluna A e na coluna B de uma planilha?<\/p>","resposta":9325327,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SOMA(A:B)","id":9325327,"corpo":"<p>SOMA(A:B)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SOMA(A1:A32765:B1:B32765)","id":9325328,"corpo":"<p>SOMA(A1:A32765:B1:B32765)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SOMAR(A,B)","id":9325329,"corpo":"<p>SOMAR(A,B)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SOMAR(A:B9999)","id":9325330,"corpo":"<p>SOMAR(A:B9999)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2357907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o deve contemplar caracter\u00edsticas que favore\u00e7am a qualidade do produto final. Tendo em vista essa finalidade, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":76987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357947,"hashId":"41bd0b47f6fdcbef8586557014cb9ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o deve contemplar caracter\u00edsticas que favore\u00e7am a qualidade do produto final. Tendo em vista essa finalidade, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9325489,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paredes e divis\u00f3rias devem ser de material poroso como o compensado.","id":9325487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paredes e divis\u00f3rias devem ser de material poroso como o compensado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As portas de entrada para as \u00e1reas de armazenamento de alimentos devem ter fechamento manual. ","id":9325488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As portas de entrada para as \u00e1reas de armazenamento de alimentos devem ter fechamento manual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As c\u00e2maras frigor\u00edficas devem possuir ralo que permita o escoamento de \u00e1gua.","id":9325489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e2maras frigor\u00edficas devem possuir ralo que permita o escoamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O piso deve ter inclina\u00e7\u00e3o aos ralos, n\u00e3o permitindo que a \u00e1gua fique estagnada. ","id":9325490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O piso deve ter inclina\u00e7\u00e3o aos ralos, n\u00e3o permitindo que a \u00e1gua fique estagnada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/2357947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o romana, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":76983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2358023,"hashId":"b40a4df32999aad6f23978235f860269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o romana, assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9325823,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estoicismo foi a principal filosofia da pax romana, e teve como um de seus expoentes S\u00eaneca. ","id":9325821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoicismo foi a principal filosofia da pax romana, e teve como um de seus expoentes S\u00eaneca. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Roma fortaleceu os fundamentos da tradi\u00e7\u00e3o cultural do Ocidente por meio da preserva\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da filosofia, literatura, ci\u00eancia e arte da Gr\u00e9cia antiga.","id":9325822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roma fortaleceu os fundamentos da tradi\u00e7\u00e3o cultural do Ocidente por meio da preserva\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da filosofia, literatura, ci\u00eancia e arte da Gr\u00e9cia antiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre as causas econ\u00f4micas que contribuem para o decl\u00ednio Romano do Ocidente estavam o aumento da popula\u00e7\u00e3o, a incapacidade de progredir tecnologicamente, a sobrecarga da tributa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o da economia, culminando na centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. ","id":9325823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as causas econ\u00f4micas que contribuem para o decl\u00ednio Romano do Ocidente estavam o aumento da popula\u00e7\u00e3o, a incapacidade de progredir tecnologicamente, a sobrecarga da tributa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o da economia, culminando na centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto ao longo processo de decl\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano Ocidental, as press\u00f5es exercidas pelos germanos em uma imensa fronteira agravaram os problemas internos de Roma.","id":9325824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao longo processo de decl\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano Ocidental, as press\u00f5es exercidas pelos germanos em uma imensa fronteira agravaram os problemas internos de Roma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/2358023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual","id":20425,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno cego quer tomar nota do site do MEC indicado pela professora para uma pesquisa sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Escrever\u00e1 www.mec.gov.br do seguinte modo:","provas":[{"id":76985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual","id":20425,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2358028,"hashId":"425ff23f7e956d14a71185505064b5d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno cego quer tomar nota do site do MEC indicado pela professora para uma pesquisa sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Escrever\u00e1 www.mec.gov.br do seguinte modo:<\/p>","resposta":9325844,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2456 2456 2456 3 1245 135 1236 3 12 1235 ","id":9325841,"corpo":"<p>2456 2456 2456 3 1245 135 1236 3 12 1235 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 2 2456 2456 2456 3 1245 135 1236 3 12 1235 5 2","id":9325842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 2 2456 2456 2456 3 1245 135 1236 3 12 1235 5 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 2 2456 2456 2456 3 134 15 14 3 1245 135 1236 3 12 1235","id":9325843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 2 2456 2456 2456 3 134 15 14 3 1245 135 1236 3 12 1235<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 2 2456 2456 2456 3 134 15 14 3 1245 135 1236 3 12 1235 5 2","id":9325844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 2 2456 2456 2456 3 134 15 14 3 1245 135 1236 3 12 1235 5 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/2358028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a converg\u00eancia aos padr\u00f5es internacionais de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, alguns conceitos mais associados a disposi\u00e7\u00f5es legais t\u00eam se aproximado da Teoria da Contabilidade. O conceito de Ativo, por exemplo, est\u00e1 associado \u00e0 ideia de controle de um recurso.Considerando o escopo desse conceito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2358078,"hashId":"16188864b01fe59d3dae57c07eceedcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a converg\u00eancia aos padr\u00f5es internacionais de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, alguns conceitos mais associados a disposi\u00e7\u00f5es legais t\u00eam se aproximado da Teoria da Contabilidade. O conceito de Ativo, por exemplo, est\u00e1 associado \u00e0 ideia de controle de um recurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o escopo desse conceito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9326058,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propriedade legal do recurso n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial de um ativo.","id":9326058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade legal do recurso n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial de um ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A capacidade de negar ou restringir o acesso a um recurso n\u00e3o \u00e9 um indicador de controle.","id":9326059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de negar ou restringir o acesso a um recurso n\u00e3o \u00e9 um indicador de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O recebimento de fluxos de caixa \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo.","id":9326060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento de fluxos de caixa \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O direcionamento de um recurso para o cumprimento dos objetivos da entidade \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo.","id":9326061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direcionamento de um recurso para o cumprimento dos objetivos da entidade \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Converg\u00eancia \u00e0s Normas Internacionais de Contabilidade","oab":false,"nome":"Processo de Converg\u00eancia \u00e0s Normas Internacionais de Contabilidade","pai":412058,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412059,"slug":"contabilidade-publica-processo-de-convergencia-as-normas-internacionais-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento do Ativo","oab":false,"nome":"Reconhecimento do Ativo","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412181,"slug":"contabilidade-publica-reconhecimento-do-ativo"}],"slug":"contabilidade-publica\/2358078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Nicolau","sigla":"","id":5493,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-nicolau-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo sublinhado N\u00c3O se trata de um pronome.","provas":[{"id":75849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Nicolau","sigla":"","id":5493,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-nicolau-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-nicolau-rs-2022-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Nicolau - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2358081,"hashId":"c26f47a003dbe8beacdf91fd7226f7bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo sublinhado N\u00c3O se trata de um pronome.<\/p>","resposta":9326073,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela o esperava, costurando na cadeira de embalo da varanda (l.2-3).","id":9326072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela <u>o<\/u> esperava, costurando na cadeira de embalo da varanda (<em>l<\/em>.2-3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estavam sempre juntos, lidando no seu quintal (l.9-10).","id":9326073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estavam <u>sempre<\/u> juntos, lidando no seu quintal (<em>l<\/em>.9-10).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas noites de ver\u00e3o, ela usava vestidos brancos (l.15-16).","id":9326074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas noites de ver\u00e3o, <u>ela<\/u> usava vestidos brancos (<em>l.<\/em>15-16).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Havia um mist\u00e9rio na vida deles, que nenhum vizinho conhecia (l.17-18).","id":9326075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia um mist\u00e9rio na vida deles, que <u>nenhum<\/u> vizinho conhecia (<em>l<\/em>.17-18).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O casal de velhos abandonou tudo (l.19-20).","id":9326076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal de velhos abandonou <u>tudo<\/u> (<em>l<\/em>.19-20).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10, leia o texto abaixo. Pen\u00e9lope 1 ------Na rua de casas iguais morava, h\u00e1 muitos anos,2 um casal de velhos. Ela o esperava, costurando na3 cadeira de embalo da varanda e, quando ele vinha pela4 rua, com um pacote no bra\u00e7o, descia, de chinelos, os5 dois degraus da varanda e lhe sorria, com o port\u00e3o6 aberto. Cruzavam o pequeno jardim e, apenas na porta,7 por causa dos vizinhos, mas ainda antes de entrar, ela8 lhe erguia a cabe\u00e7a, sem nenhum fio branco, e ele a9 beijava na testa. Estavam sempre juntos, lidando no seu10 quintal, ele com as couves, ela com sua cole\u00e7\u00e3o de11 cactos. Quando deixavam aberta a porta da cozinha, os12 vizinhos podiam ver que ele enxugava a lou\u00e7a para a13 mulher. E, aos s\u00e1bados, sa\u00edam para o seu passeio14 diante das vitrinas, ela, gorda, ainda bonita, de olhos15 azuis e ele, magro, baixo, de preto. Nas noites de ver\u00e3o,16 ela usava vestidos brancos, de pernas nuas, ele n\u00e3o,17 sempre de preto. Havia um mist\u00e9rio na vida deles, que18 nenhum vizinho conhecia. Sabia-se vagamente que os19 filhos tinham morrido num desastre, h\u00e1 muitos anos. O20 casal de velhos abandonou tudo, casa, t\u00famulos, bichos21 e se mudara para aquela cidade, naquela rua. Eram os22 dois, sem c\u00e3o, gato, passarinho, nem mesmo galinhas.23 Tinham medo de se afei\u00e7oar a qualquer coisa. Algumas24 vezes, na aus\u00eancia do marido, ela trazia ossos para os25 c\u00e3es vagabundos que cheiravam o port\u00e3o. Quando26 engordavam uma galinha, a mulher se enternecia por27 ela e n\u00e3o tinha coragem de mat\u00e1-la. Ent\u00e3o, o velho28 desmanchou o galinheiro e, no seu lugar, plantou uns29 p\u00e9s de couve. Arrancou a \u00fanica roseira que crescia num30 canto do jardim; nem a uma rosa se atreviam a dar os31 seus restos de amor.\tAutor: Dalton Trevisan (adaptado). ","id":527473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em; text-align: justify;\">\t<strong>Pen\u00e9lope <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Na rua de casas iguais morava, h\u00e1 muitos anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 um casal de velhos. Ela o esperava, costurando na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 cadeira de embalo da varanda e, quando ele vinha pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 rua, com um pacote no bra\u00e7o, descia, de chinelos, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 dois degraus da varanda e lhe sorria, com o port\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 aberto. Cruzavam o pequeno jardim e, apenas na porta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 por causa dos vizinhos, mas ainda antes de entrar, ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 lhe erguia a cabe\u00e7a, sem nenhum fio branco, e ele a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 beijava na testa. Estavam sempre juntos, lidando no seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 quintal, ele com as couves, ela com sua cole\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 cactos. Quando deixavam aberta a porta da cozinha, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 vizinhos podiam ver que ele enxugava a lou\u00e7a para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mulher. E, aos s\u00e1bados, sa\u00edam para o seu passeio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 diante das vitrinas, ela, gorda, ainda bonita, de olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 azuis e ele, magro, baixo, de preto. Nas noites de ver\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 ela usava vestidos brancos, de pernas nuas, ele n\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 sempre de preto. Havia um mist\u00e9rio na vida deles, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 nenhum vizinho conhecia. Sabia-se vagamente que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 filhos tinham morrido num desastre, h\u00e1 muitos anos. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 casal de velhos abandonou tudo, casa, t\u00famulos, bichos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 e se mudara para aquela cidade, naquela rua. Eram os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 dois, sem c\u00e3o, gato, passarinho, nem mesmo galinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Tinham medo de se afei\u00e7oar a qualquer coisa. Algumas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 vezes, na aus\u00eancia do marido, ela trazia ossos para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 c\u00e3es vagabundos que cheiravam o port\u00e3o. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 engordavam uma galinha, a mulher se enternecia por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ela e n\u00e3o tinha coragem de mat\u00e1-la. Ent\u00e3o, o velho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 desmanchou o galinheiro e, no seu lugar, plantou uns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 p\u00e9s de couve. Arrancou a \u00fanica roseira que crescia num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 canto do jardim; nem a uma rosa se atreviam a dar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 seus restos de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Dalton Trevisan (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2358081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Nicolau","sigla":"","id":5493,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-nicolau-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos aspectos fon\u00e9ticos e fonol\u00f3gicos, analise as assertivas: I. O voc\u00e1bulo noites (l. 15) possui um fonema a mais que o voc\u00e1bulo quintal (l.10) e um fonema a menos que qualquer (l.23); II. Os voc\u00e1bulos Havia (l.17), filhos (l.19) e ossos (l.24) possuem o mesmo n\u00famero de fonemas; III. Os voc\u00e1bulos varanda (l.3), casa (l.20) e anos (l.19) n\u00e3o possuem d\u00edgrafo.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":75849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Nicolau","sigla":"","id":5493,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-nicolau-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-nicolau-rs-2022-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Nicolau - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2358083,"hashId":"cbda116e88f570209df6c6734b70dc6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos fon\u00e9ticos e fonol\u00f3gicos, analise as assertivas: <strong>I.<\/strong> O voc\u00e1bulo <strong>noites <\/strong>(<em>l<\/em>. <em>15<\/em>) possui um fonema a mais que o voc\u00e1bulo <strong>quintal <\/strong>(<em>l<\/em>.<em>10<\/em>) e um fonema a menos que <strong>qualquer <\/strong>(<em>l<\/em>.<em>23<\/em>); <strong>II.<\/strong> Os voc\u00e1bulos <strong>Havia <\/strong>(<em>l.17<\/em>), <strong>filhos <\/strong>(<em>l.19<\/em>) e <strong>ossos <\/strong>(<em>l.24<\/em>) possuem o mesmo n\u00famero de fonemas; <strong>III<\/strong>. Os voc\u00e1bulos <strong>varanda <\/strong>(<em>l.3<\/em>), <strong>casa <\/strong>(<em>l.20<\/em>) e <strong>anos <\/strong>(<em>l.19<\/em>) n\u00e3o possuem d\u00edgrafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9326086,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9326082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9326083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9326084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9326085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9326086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10, leia o texto abaixo. Pen\u00e9lope 1 ------Na rua de casas iguais morava, h\u00e1 muitos anos,2 um casal de velhos. Ela o esperava, costurando na3 cadeira de embalo da varanda e, quando ele vinha pela4 rua, com um pacote no bra\u00e7o, descia, de chinelos, os5 dois degraus da varanda e lhe sorria, com o port\u00e3o6 aberto. Cruzavam o pequeno jardim e, apenas na porta,7 por causa dos vizinhos, mas ainda antes de entrar, ela8 lhe erguia a cabe\u00e7a, sem nenhum fio branco, e ele a9 beijava na testa. Estavam sempre juntos, lidando no seu10 quintal, ele com as couves, ela com sua cole\u00e7\u00e3o de11 cactos. Quando deixavam aberta a porta da cozinha, os12 vizinhos podiam ver que ele enxugava a lou\u00e7a para a13 mulher. E, aos s\u00e1bados, sa\u00edam para o seu passeio14 diante das vitrinas, ela, gorda, ainda bonita, de olhos15 azuis e ele, magro, baixo, de preto. Nas noites de ver\u00e3o,16 ela usava vestidos brancos, de pernas nuas, ele n\u00e3o,17 sempre de preto. Havia um mist\u00e9rio na vida deles, que18 nenhum vizinho conhecia. Sabia-se vagamente que os19 filhos tinham morrido num desastre, h\u00e1 muitos anos. O20 casal de velhos abandonou tudo, casa, t\u00famulos, bichos21 e se mudara para aquela cidade, naquela rua. Eram os22 dois, sem c\u00e3o, gato, passarinho, nem mesmo galinhas.23 Tinham medo de se afei\u00e7oar a qualquer coisa. Algumas24 vezes, na aus\u00eancia do marido, ela trazia ossos para os25 c\u00e3es vagabundos que cheiravam o port\u00e3o. Quando26 engordavam uma galinha, a mulher se enternecia por27 ela e n\u00e3o tinha coragem de mat\u00e1-la. Ent\u00e3o, o velho28 desmanchou o galinheiro e, no seu lugar, plantou uns29 p\u00e9s de couve. Arrancou a \u00fanica roseira que crescia num30 canto do jardim; nem a uma rosa se atreviam a dar os31 seus restos de amor.\tAutor: Dalton Trevisan (adaptado). ","id":527473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em; text-align: justify;\">\t<strong>Pen\u00e9lope <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Na rua de casas iguais morava, h\u00e1 muitos anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 um casal de velhos. Ela o esperava, costurando na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 cadeira de embalo da varanda e, quando ele vinha pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 rua, com um pacote no bra\u00e7o, descia, de chinelos, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 dois degraus da varanda e lhe sorria, com o port\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 aberto. Cruzavam o pequeno jardim e, apenas na porta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 por causa dos vizinhos, mas ainda antes de entrar, ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 lhe erguia a cabe\u00e7a, sem nenhum fio branco, e ele a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 beijava na testa. Estavam sempre juntos, lidando no seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 quintal, ele com as couves, ela com sua cole\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 cactos. Quando deixavam aberta a porta da cozinha, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 vizinhos podiam ver que ele enxugava a lou\u00e7a para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mulher. E, aos s\u00e1bados, sa\u00edam para o seu passeio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 diante das vitrinas, ela, gorda, ainda bonita, de olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 azuis e ele, magro, baixo, de preto. Nas noites de ver\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 ela usava vestidos brancos, de pernas nuas, ele n\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 sempre de preto. Havia um mist\u00e9rio na vida deles, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 nenhum vizinho conhecia. Sabia-se vagamente que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 filhos tinham morrido num desastre, h\u00e1 muitos anos. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 casal de velhos abandonou tudo, casa, t\u00famulos, bichos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 e se mudara para aquela cidade, naquela rua. Eram os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 dois, sem c\u00e3o, gato, passarinho, nem mesmo galinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Tinham medo de se afei\u00e7oar a qualquer coisa. Algumas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 vezes, na aus\u00eancia do marido, ela trazia ossos para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 c\u00e3es vagabundos que cheiravam o port\u00e3o. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 engordavam uma galinha, a mulher se enternecia por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ela e n\u00e3o tinha coragem de mat\u00e1-la. Ent\u00e3o, o velho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 desmanchou o galinheiro e, no seu lugar, plantou uns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 p\u00e9s de couve. Arrancou a \u00fanica roseira que crescia num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 canto do jardim; nem a uma rosa se atreviam a dar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 seus restos de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Dalton Trevisan (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2358083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para comemorar o sucesso de suas duas turmas de Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica em Oeiras, Gilvan resolveu pagar um jantar para ambas. Ao todo, o custo do jantar foi R$ 240,00. O custo por aluno da turma de Ensino Fundamental foi de R$ 6,00 e o custo por aluno da turma de Ensino M\u00e9dio foi de R$ 8,00. Se a quantidade de alunos da turma de Ensino Fundamental \u00e9 o dobro da quantidade de alunos do ensino m\u00e9dio, ent\u00e3o o gasto de Gilvan apenas com a turma de Ensino M\u00e9dio foi de:","provas":[{"id":77160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2358120,"hashId":"d10c9f404c5cd653c9adca00a5894100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para comemorar o sucesso de suas duas turmas de Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica em Oeiras, Gilvan resolveu pagar um jantar para ambas. Ao todo, o custo do jantar foi R$ 240,00. O custo por aluno da turma de Ensino Fundamental foi de R$ 6,00 e o custo por aluno da turma de Ensino M\u00e9dio foi de R$ 8,00. Se a quantidade de alunos da turma de Ensino Fundamental \u00e9 o dobro da quantidade de alunos do ensino m\u00e9dio, ent\u00e3o o gasto de Gilvan apenas com a turma de Ensino M\u00e9dio foi de:<\/p>","resposta":9326270,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48,00","id":9326267,"corpo":"<p>R$ 48,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 56,00","id":9326268,"corpo":"<p>R$ 56,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 72,00","id":9326269,"corpo":"<p>R$ 72,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 96,00","id":9326270,"corpo":"<p>R$ 96,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 144,00","id":9326271,"corpo":"<p>R$ 144,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2358120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de certa fun\u00e7\u00e3o f(x) \u00e9 dado pela figura abaixo:Pode-se afirmar CORRETAMENTE que:","provas":[{"id":77160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2358139,"hashId":"8e022fbf1ffaec6227b4c2538fdeb3ba","enunciado":"<p>O gr\u00e1fico de certa fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 dado pela figura abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77160\/questao\/2358139-20220423183541000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar CORRETAMENTE que:<\/p>","resposta":9326364,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(2)=\u22123 ","id":9326362,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(2) = -3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f(2)=5 ","id":9326363,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(2) = 5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f(2)\u2212f(\u22125)=7","id":9326364,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(2) - f(-5)=7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"f(\u22125)=4 ","id":9326365,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(-5)=4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"f(2)f(\u22125)=12 ","id":9326366,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(2)f(-5)=12\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2358139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Data Warehouse, as ferramentas \"OLAP - On-Line Analytical Processing'' permitem ao usu\u00e1rio analisar os resultados obtidos. Duas dessas ferramentas s\u00e3o caraterizadas a seguir:I. permitem an\u00e1lises espec\u00edficas em bancos de dados individuais instalados em computadores pessoais.II. permitem o acesso a bancos de dados multidimensionais por meio de cubos e hipercubos.As ferramentas I e II s\u00e3o conhecidas, respectivamente, pelas siglas:","provas":[{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2358180,"hashId":"42763d12a011886191c935b9bad8f8dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Data Warehouse, as ferramentas \"<em>OLAP - On-Line Analytical Processing<\/em>'' permitem ao usu\u00e1rio analisar os resultados obtidos. Duas dessas ferramentas s\u00e3o caraterizadas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. permitem an\u00e1lises espec\u00edficas em bancos de dados individuais instalados em computadores pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. permitem o acesso a bancos de dados multidimensionais por meio de cubos e hipercubos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ferramentas I e II s\u00e3o conhecidas, respectivamente, pelas siglas:<\/p>","resposta":9326553,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HOLAP (Hybrid OLAP) e WOLAP (Web on OLAP)","id":9326551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HOLAP (Hybrid OLAP) e WOLAP (Web on OLAP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"WOLAP (Web on OLAP) e DOLAP (Desktop OLAP)","id":9326552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WOLAP (Web on OLAP) e DOLAP (Desktop OLAP)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DOLAP (Desktop OLAP) e MOLAP (Multidimensional OLAP)","id":9326553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOLAP (Desktop OLAP) e MOLAP (Multidimensional OLAP)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MOLAP (Multidimensional OLAP) e HOLAP (Hybrid OLAP)","id":9326554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MOLAP (Multidimensional OLAP) e HOLAP (Hybrid OLAP)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2358180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6416,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro a seguir apresenta as \u00e1reas e os per\u00edmetros de tr\u00eas bacias hidrogr\u00e1ficas.BACIAS\u00c1REASPER\u00cdMETROSI5025II5030III5045Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as bacias mais e menos sujeitas a enchentes, respectivamente, em fun\u00e7\u00e3o do coeficiente de compacidade.","provas":[{"id":77680,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6416,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2358213,"hashId":"952c78e3bd1e424e08dc572db4b5bf95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro a seguir apresenta as \u00e1reas e os per\u00edmetros de tr\u00eas bacias hidrogr\u00e1ficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xvw6\"><td data-row=\"row-xvw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvw6\" data-cell=\"cell-ca57\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>BACIAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvw6\" data-cell=\"cell-eat2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c1REAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvw6\" data-cell=\"cell-6rik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>PER\u00cdMETROS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xm4i\"><td data-row=\"row-xm4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm4i\" data-cell=\"cell-07wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-xm4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm4i\" data-cell=\"cell-xjnl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-xm4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm4i\" data-cell=\"cell-1uc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ykap\"><td data-row=\"row-ykap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ykap\" data-cell=\"cell-4e6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-ykap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ykap\" data-cell=\"cell-gn9k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-ykap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ykap\" data-cell=\"cell-epmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vvdb\"><td data-row=\"row-vvdb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvdb\" data-cell=\"cell-pqui\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-vvdb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvdb\" data-cell=\"cell-0ry1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-vvdb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvdb\" data-cell=\"cell-v7zx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as bacias mais e menos sujeitas a enchentes, respectivamente, em fun\u00e7\u00e3o do coeficiente de compacidade.<\/p>","resposta":9326688,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9326687,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9326688,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e I.","id":9326689,"corpo":"<p>II e I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e II.","id":9326690,"corpo":"<p>III e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e I.","id":9326691,"corpo":"<p>III e I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2358213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6416,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se construir os empreendimentos X e Z s\u00e3o necess\u00e1rios dois tipos de insumos, I e II, que podem ser fracionados.Sabe-se que a quantidade de cada um dos insumos \u00e9 limitada e que o retorno econ\u00f4mico de cada um dos empreendimentos \u00e9 diferente.A tabela a seguir apresenta o resumo dessa situa\u00e7\u00e3o.Qde para construir uma unidade de X Qde para construir uma unidade de Z Qde InsumoI2420II4220Retorno (106R$)24O retorno \u00f3timo para se construir o m\u00e1ximo poss\u00edvel desses dois empreendimentos \u00e9, em 106 R$, igual a","provas":[{"id":77680,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6416,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2358235,"hashId":"faad64e5f9d772c780899de2c0683788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se construir os empreendimentos <strong>X <\/strong>e <strong>Z <\/strong>s\u00e3o necess\u00e1rios dois tipos de insumos,<strong> I<\/strong> e <strong>II<\/strong>, que podem ser fracionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a quantidade de cada um dos insumos \u00e9 limitada e que o retorno econ\u00f4mico de cada um dos empreendimentos \u00e9 diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta o resumo dessa situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 401px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"101\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lhve\"><td data-row=\"row-lhve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhve\" data-cell=\"cell-opm5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lhve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhve\" data-cell=\"cell-uxle\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qde para construir uma unidade de X <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-lhve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhve\" data-cell=\"cell-whrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qde para construir uma unidade de Z <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-lhve\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhve\" data-cell=\"cell-adop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qde Insumo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xxr3\"><td data-row=\"row-xxr3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxr3\" data-cell=\"cell-6xy5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xxr3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxr3\" data-cell=\"cell-09bk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-xxr3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxr3\" data-cell=\"cell-ml2e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-xxr3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxr3\" data-cell=\"cell-q7q2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w19v\"><td data-row=\"row-w19v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w19v\" data-cell=\"cell-ptze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>II<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-w19v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w19v\" data-cell=\"cell-hlhw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-w19v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w19v\" data-cell=\"cell-1orb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-w19v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w19v\" data-cell=\"cell-jr6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3rsq\"><td data-row=\"row-3rsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rsq\" data-cell=\"cell-ej11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Retorno (10<\/strong><sup><strong>6<\/strong><\/sup><strong>R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3rsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rsq\" data-cell=\"cell-qqy4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-3rsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rsq\" data-cell=\"cell-syu7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-3rsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rsq\" data-cell=\"cell-rbqh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O retorno \u00f3timo para se construir o m\u00e1ximo poss\u00edvel desses dois empreendimentos \u00e9, em 10<sup>6<\/sup> R$, igual a<\/p>","resposta":9326798,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":9326797,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.","id":9326798,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25.","id":9326799,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":9326800,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"35.","id":9326801,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2358235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6416,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria possui dois tipos de recursos, W e Z, que permitem produzir uma unidade para cada um dos produtos M e N.Para produzir uma unidade de M, s\u00e3o necess\u00e1rias 3 unidades de W ou 4 unidades de Z. Para se produzir uma unidade de N necessita-se de 2 unidades de W ou de 1 unidade de Z. A tabela a seguir apresenta esses dados consolidados, al\u00e9m das quantidades m\u00e1ximas dos recursos W e Z.PRODUTOSWZM34N21Quantidade m\u00e1xima dos recursos W e Z1015Considerando que as quantidades produzidas de M e N s\u00e3o respectivamente iguais a \u201cx\u201d e \u201cy\u201d e que os lucros dos produtos M e N s\u00e3o iguais a 20 e 30, respectivamente, a fun\u00e7\u00e3o objetivo e as restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas corretamente em:","provas":[{"id":77680,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6416,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2358239,"hashId":"63dcfbef6d93c230d19fb78e7793a7dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria possui dois tipos de recursos, <strong>W <\/strong>e <strong>Z<\/strong>, que permitem produzir uma unidade para cada um dos produtos <strong>M <\/strong>e <strong>N<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para produzir uma unidade de <strong>M<\/strong>, s\u00e3o necess\u00e1rias 3 unidades de <strong>W<\/strong> ou 4 unidades de <strong>Z<\/strong>. Para se produzir uma unidade de N necessita-se de 2 unidades de W ou de 1 unidade de Z. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta esses dados consolidados, al\u00e9m das quantidades m\u00e1ximas dos recursos W<strong> <\/strong>e<strong> <\/strong>Z.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"300\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8lyr\"><td data-row=\"row-8lyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lyr\" data-cell=\"cell-blwk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PRODUTOS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8lyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lyr\" data-cell=\"cell-ahg8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>W<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8lyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lyr\" data-cell=\"cell-ku3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Z<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-znoo\"><td data-row=\"row-znoo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-znoo\" data-cell=\"cell-hpvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M<\/p><\/td><td data-row=\"row-znoo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-znoo\" data-cell=\"cell-rn7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-znoo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-znoo\" data-cell=\"cell-4l57\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-73rw\"><td data-row=\"row-73rw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73rw\" data-cell=\"cell-e79e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"row-73rw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73rw\" data-cell=\"cell-1k3d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-73rw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73rw\" data-cell=\"cell-iwog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ow9q\"><td data-row=\"row-ow9q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ow9q\" data-cell=\"cell-i64e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quantidade m\u00e1xima dos recursos W e Z<\/p><\/td><td data-row=\"row-ow9q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ow9q\" data-cell=\"cell-18yo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-ow9q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ow9q\" data-cell=\"cell-lbmm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as quantidades produzidas de <strong>M <\/strong>e <strong>N <\/strong>s\u00e3o respectivamente iguais a \u201cx\u201d e \u201cy\u201d e que os lucros dos produtos <strong>M <\/strong>e <strong>N <\/strong>s\u00e3o iguais a 20 e 30, respectivamente, a fun\u00e7\u00e3o objetivo e as restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas corretamente em:<\/p>","resposta":9326819,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FOBJETIVO = 10x + 15y; 3x + 2y \u2264 10 e 4x + y \u2264 15.","id":9326817,"corpo":"<p>F<sub>OBJETIVO<\/sub> = 10x + 15y; 3x + 2y \u2264 10 e 4x + y \u2264 15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FOBJETIVO = 30x + 20y; 3x + 2y \u2264 10 e 4x + y \u2264 15.","id":9326818,"corpo":"<p>F<sub>OBJETIVO<\/sub> = 30x + 20y; 3x + 2y \u2264 10 e 4x + y \u2264 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FOBJETIVO = 20x + 30y; 3x + 2y \u2264 10 e 4x + y \u2264 15.","id":9326819,"corpo":"<p>F<sub>OBJETIVO<\/sub> = 20x + 30y; 3x + 2y \u2264 10 e 4x + y \u2264 15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FOBJETIVO = 10x + 15y; 3x + 2y \u2265 5 e 4x + y \u2264 5.","id":9326820,"corpo":"<p>F<sub>OBJETIVO<\/sub> = 10x + 15y; 3x + 2y \u2265 5 e 4x + y \u2264 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FOBJETIVO = 20x + 30y; 3x + 2y \u2264 5 e 4x + y \u2265 5.","id":9326821,"corpo":"<p>F<sub>OBJETIVO<\/sub> = 20x + 30y; 3x + 2y \u2264 5 e 4x + y \u2265 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2358239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escreva a fra\u00e7\u00e3o abaixo como um n\u00famero decimal:100052\u200b = \u00bf ","provas":[{"id":76967,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2358354,"hashId":"964521924754ea0b71baded6157ca624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escreva a fra\u00e7\u00e3o abaixo como um n\u00famero decimal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{52}{1000}\\ =\\ \u00bf\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00bf<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":9327322,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,052","id":9327319,"corpo":"<p>0,052<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,52","id":9327320,"corpo":"<p>0,52<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5,2","id":9327321,"corpo":"<p>5,2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,0052","id":9327322,"corpo":"<p>0,0052<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2358354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de D abaixo \u00e9:D = 6 7 \u200b + 6364\u200b + 97\u200b \u22122364\u200b \u22125\u200b","provas":[{"id":72726,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp-2022-indec-procurador","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2357332,"hashId":"2f0f450b89019a9b7364d7d3028c057d","enunciado":"<p>O valor de <em>D<\/em> abaixo \u00e9:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\\ =\\ 6\\ \\sqrt{7\\ }\\ +\\ 6\\sqrt[3]{64}\\ +\\ 9\\sqrt{7}\\ -2\\sqrt[3]{64}\\ -\\sqrt{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":9322754,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37\u200b+8364\u200b\u22125.\u200b","id":9322751,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"3\\sqrt{7}+8\\sqrt[3]{64}-\\sqrt{5.}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"67\u200b+2364\u200b\u221225\u200b.","id":9322752,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"6\\sqrt{7}+2\\sqrt[3]{64}-2\\sqrt{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7\u200b+364\u200b\u221235\u200b.","id":9322753,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{7}+\\sqrt[3]{64}-3\\sqrt{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"157\u200b+4364\u200b\u22125\u200b .","id":9322754,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"15\\sqrt{7}+4\\sqrt[3]{64}-\\sqrt{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2357332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, o empregador ter\u00e1 o prazo de __ dias \u00fateis para anotar na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social - CTPS, em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores que admitir, a data de admiss\u00e3o, a remunera\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es especiais, se houver, facultada a ado\u00e7\u00e3o de sistema manual, mec\u00e2nico ou eletr\u00f4nico, conforme instru\u00e7\u00f5es a serem expedidas pelo Minist\u00e9rio da Economia. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto: ","provas":[{"id":72726,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp-2022-indec-procurador","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2357341,"hashId":"b8c0c12ca55857497aa387e492814169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, o empregador ter\u00e1 o prazo de __ dias \u00fateis para anotar na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social - CTPS, em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores que admitir, a data de admiss\u00e3o, a remunera\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es especiais, se houver, facultada a ado\u00e7\u00e3o de sistema manual, mec\u00e2nico ou eletr\u00f4nico, conforme instru\u00e7\u00f5es a serem expedidas pelo Minist\u00e9rio da Economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto: <\/p>","resposta":9322791,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03 (tr\u00eas).","id":9322790,"corpo":"<p>03 (tr\u00eas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 (cinco). ","id":9322791,"corpo":"<p>05 (cinco). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"07 (sete). ","id":9322792,"corpo":"<p>07 (sete). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"08 (oito). ","id":9322793,"corpo":"<p>08 (oito). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2357341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Penal aponta como \"Peculato Culposo\" o seguinte texto:","provas":[{"id":72726,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp-2022-indec-procurador","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2357394,"hashId":"2e7e0b5adb5a4f9799be1d1a7237d568","enunciado":"<p>O C\u00f3digo Penal aponta como \"<strong><em><u>Peculato Culposo<\/u><\/em><\/strong>\" o seguinte texto:<\/p>","resposta":9323036,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apropriar-se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de outrem.","id":9323034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropriar-se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de outrem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir ou facilitar, o funcion\u00e1rio autorizado, a inser\u00e7\u00e3o de dados falsos, alterar ou excluir indevidamente dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.","id":9323035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir ou facilitar, o funcion\u00e1rio autorizado, a inser\u00e7\u00e3o de dados falsos, alterar ou excluir indevidamente dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o funcion\u00e1rio concorre culposamente para o crime de outrem.","id":9323036,"corpo":"<p>Se o funcion\u00e1rio concorre culposamente para o crime de outrem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extraviar livro oficial ou qualquer documento, de que tem a guarda em raz\u00e3o do cargo; soneg\u00e1-lo ou inutiliz\u00e1-lo, total ou parcialmente.","id":9323037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extraviar livro oficial ou qualquer documento, de que tem a guarda em raz\u00e3o do cargo; soneg\u00e1-lo ou inutiliz\u00e1-lo, total ou parcialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato culposo","oab":false,"nome":"Peculato culposo","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418929,"slug":"direito-penal-peculato-culposo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":"direito-penal\/2357394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mongagu\u00e1","sigla":"","id":2323,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Word, o recurso selecionado na imagem abaixo tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":71314,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mongagu\u00e1","sigla":"","id":2323,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp-2022-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Mongagu\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2357455,"hashId":"624be9640cc0189456cd5b9d633673b2","enunciado":"<p>No MS Word, o recurso selecionado na imagem abaixo tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71314\/questao\/2357455-20220422153601000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9323316,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alterar o espa\u00e7amento entre as linhas do texto ou par\u00e1grafo. ","id":9323313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar o espa\u00e7amento entre as linhas do texto ou par\u00e1grafo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inserir n\u00famero de p\u00e1gina. ","id":9323314,"corpo":"<p>inserir n\u00famero de p\u00e1gina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"justificar o texto. ","id":9323315,"corpo":"<p>justificar o texto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criar uma lista numerada. ","id":9323316,"corpo":"<p>criar uma lista numerada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2357455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mongagu\u00e1","sigla":"","id":2323,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em DESCONFORMIDADE com o exposto na LDBEN. ","provas":[{"id":71314,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mongagu\u00e1","sigla":"","id":2323,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mongagua-sp-2022-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Mongagu\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2357479,"hashId":"7972de7a1e591c519b1176e6864c0637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em <strong>DESCONFORMIDADE<\/strong> com o exposto na LDBEN. <\/p>","resposta":9323431,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, exceto a meira do ensino fundamental, pode ser feita independentemente de escolariza\u00e7\u00e3o anterior, mediante avalia\u00e7\u00e3o feita pela escola, que defina o grau de desenvolvimento e experi\u00eancia do candidato e permita sua inscri\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie ou etapa adequada, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do respectivo sistema de ensino. ","id":9323429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, exceto a meira do ensino fundamental, pode ser feita independentemente de escolariza\u00e7\u00e3o anterior, mediante avalia\u00e7\u00e3o feita pela escola, que defina o grau de desenvolvimento e experi\u00eancia do candidato e permita sua inscri\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie ou etapa adequada, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do respectivo sistema de ensino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar dever\u00e1 observar tamb\u00e9m o crit\u00e9rio de possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar. ","id":9323430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar dever\u00e1 observar tamb\u00e9m o crit\u00e9rio de possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 objetivo permanente dos professores alcan\u00e7ar a rela\u00e7\u00e3o adequada entre o n\u00famero de alunos, a carga hor\u00e1ria e suas condi\u00e7\u00f5es materiais de trabalho. ","id":9323431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 objetivo permanente dos professores alcan\u00e7ar a rela\u00e7\u00e3o adequada entre o n\u00famero de alunos, a carga hor\u00e1ria e suas condi\u00e7\u00f5es materiais de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos.","id":9323432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2357479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm l\u00edder, antes de ser um gestor capaz de motivar sua equipe e de se comunicar de modo diferenciado, \u00e9 uma pessoa nascida em determinada cidade, de certo pa\u00eds, em um dos cinco continentes. Dessa forma, seria pouco prudente desconsiderar as influ\u00eancias que a cultura exerce sobre o comportamento e o estilo pessoal dos l\u00edderes. A teoria ________________________ argumenta que, por causa das press\u00f5es do tempo, os l\u00edderes estabelecem um relacionamento especial com um pequeno grupo de liderados. Esses indiv\u00edduos constituem o \u2018grupo de dentro\u2019 \u2013tem toda a confian\u00e7a, recebem aten\u00e7\u00e3o desproporcional do l\u00edder e costumam ser alvos de privil\u00e9gios especiais. Os demais membros formam o \u2018grupo de fora\u2019. Recebem menos tempo do l\u00edder, menos recompensas (b\u00f4nus, promo\u00e7\u00f5es etc.) controladas por ele; seu relacionamento baseia-se nas intera\u00e7\u00f5es formais e autoridade.\u201d -Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650902,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm l\u00edder, antes de ser um gestor capaz de motivar sua equipe e de se comunicar de modo diferenciado, \u00e9 uma pessoa nascida em determinada cidade, de certo pa\u00eds, em um dos cinco continentes. Dessa forma, seria pouco prudente desconsiderar as influ\u00eancias que a cultura exerce sobre o comportamento e o estilo pessoal dos l\u00edderes. A teoria ________________________ argumenta que, por causa das press\u00f5es do tempo, os l\u00edderes estabelecem um relacionamento especial com um pequeno grupo de liderados. Esses indiv\u00edduos constituem o \u2018grupo de dentro\u2019 \u2013tem toda a confian\u00e7a, recebem aten\u00e7\u00e3o desproporcional do l\u00edder e costumam ser alvos de privil\u00e9gios especiais. Os demais membros formam o \u2018grupo de fora\u2019. Recebem menos tempo do l\u00edder, menos recompensas (b\u00f4nus, promo\u00e7\u00f5es etc.) controladas por ele; seu relacionamento baseia-se nas intera\u00e7\u00f5es formais e autoridade.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":10592905,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos tra\u00e7os","id":10592901,"corpo":"<p>dos tra\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do caminho-meta ","id":10592902,"corpo":"<p>do caminho-meta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da lideran\u00e7a situacional","id":10592903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da lideran\u00e7a situacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da lideran\u00e7a carism\u00e1tica","id":10592904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da lideran\u00e7a carism\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de troca entre l\u00edder e liderado (LMX \u2013Leader Member Exchange) ","id":10592905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de troca entre l\u00edder e liderado (LMX \u2013<em>Leader Member Exchange)<\/em> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2650902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O McDonald\u2019s enfatiza a qualidade uniforme de seus produtos, rapidez do atendimento, limpeza e higiene das instala\u00e7\u00f5es e da prepara\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. A Montblanc enfatiza a exclusividade e o prest\u00edgio de seus clientes. A BIC enfatiza a praticidade. Segundo Porter, os exemplos citados s\u00e3o estrat\u00e9gias de:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650908,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>McDonald\u2019s<\/em> enfatiza a qualidade uniforme de seus produtos, rapidez do atendimento, limpeza e higiene das instala\u00e7\u00f5es e da prepara\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. A <em>Montblanc <\/em>enfatiza a exclusividade e o prest\u00edgio de seus clientes. A BIC enfatiza a praticidade. Segundo <em>Porter<\/em>, os exemplos citados s\u00e3o estrat\u00e9gias de:<\/p>","resposta":10592933,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foco.","id":10592931,"corpo":"<p>Foco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diversifica\u00e7\u00e3o. ","id":10592932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o.","id":10592933,"corpo":"<p>Diferencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a de custo.","id":10592934,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a de custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Penetra\u00e7\u00e3o de mercado.","id":10592935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penetra\u00e7\u00e3o de mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":"administracao-geral\/2650908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, de 5 de outubro de 1988, consagra um modelo de Estado do tipo social e democr\u00e1tico de direito que \u00e9 regido por uma s\u00e9rie de princ\u00edpios em suas rela\u00e7\u00f5es internacionais. A respeito do tema, considere os seguintes itens: 1. Rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo. 2. Privil\u00e9gio aos Estados parceiros comerciais. 3. Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico. 4. Solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos. Corresponde(m) a princ\u00edpio(s) que rege(m) as rela\u00e7\u00f5es internacionais brasileiras:","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535838,"hashId":"62c05da36dd95d4db6d3dd670a649aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, de 5 de outubro de 1988, consagra um modelo de Estado do tipo social e democr\u00e1tico de direito que \u00e9 regido por uma s\u00e9rie de princ\u00edpios em suas rela\u00e7\u00f5es internacionais. A respeito do tema, considere os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Privil\u00e9gio aos Estados parceiros comerciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corresponde(m) a princ\u00edpio(s) que rege(m) as rela\u00e7\u00f5es internacionais brasileiras:<\/p>","resposta":10094713,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 apenas. ","id":10094710,"corpo":"<p>2 apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":10094711,"corpo":"<p>1 e 3 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":10094712,"corpo":"<p>2 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4 apenas.","id":10094713,"corpo":"<p>1, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4. ","id":10094714,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2535838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de janeiro de 2022, um produto A, vendido na loja B, custa R$ 150,00. A partir do m\u00eas seguinte, a loja B faz um acr\u00e9scimo de 10% ao valor do produto A todo in\u00edcio de m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor cobrado pela loja B, pelo produto A, no in\u00edcio do m\u00eas de abril de 2022?","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535871,"hashId":"e92df1cf45523fbb98bf70ba68b55998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de janeiro de 2022, um produto A, vendido na loja B, custa R$ 150,00. A partir do m\u00eas seguinte, a loja B faz um acr\u00e9scimo de 10% ao valor do produto A todo in\u00edcio de m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor cobrado pela loja B, pelo produto A, no in\u00edcio do m\u00eas de abril de 2022?<\/p>","resposta":10094825,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 49,65.","id":10094823,"corpo":"<p>R$ 49,65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 195,00.","id":10094824,"corpo":"<p>R$ 195,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 199,65.","id":10094825,"corpo":"<p>R$ 199,65.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 210,00.","id":10094826,"corpo":"<p>R$ 210,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 219,62.","id":10094827,"corpo":"<p>R$ 219,62.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2535871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha a seguir, elaborada no Excel 2007, vers\u00e3o em portugu\u00eas, trata de uma lista de medicamentos a serem adquiridos. Em cada linha, constam informa\u00e7\u00f5es sobre o valor unit\u00e1rio, a quantidade e o valor total dos medicamentos. Para se obter o valor total de um item, foi criada uma f\u00f3rmula que resulta no produto do valor unit\u00e1rio pela quantidade daquele item a ser adquirido e pelo \u00edndice de c\u00e1lculo, de modo que foram utilizadas as refer\u00eancias das c\u00e9lulas e h\u00e1 somente um \u00edndice de c\u00e1lculo que deve ser utilizado para todos os medicamentos. ABCDEF1 Item Valor unit\u00e1rio Quantidade Valor total \u00cdndice de c\u00e1lculo2Medicamento 1R$ 2,5010R$ 26,251,053Medicamento 2R$ 8,9515R$ 140,964Medicamento 3R$ 6,3410R$ 66,575Medicamento 4R$ 17,1010R$ 179,55Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2536032,"hashId":"70014ad612e6ce309aa4f3bbb474bb9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha a seguir, elaborada no Excel 2007, vers\u00e3o em portugu\u00eas, trata de uma lista de medicamentos a serem adquiridos. Em cada linha, constam informa\u00e7\u00f5es sobre o valor unit\u00e1rio, a quantidade e o valor total dos medicamentos. Para se obter o valor total de um item, foi criada uma f\u00f3rmula que resulta no produto do valor unit\u00e1rio pela quantidade daquele item a ser adquirido e pelo \u00edndice de c\u00e1lculo, de modo que foram utilizadas as refer\u00eancias das c\u00e9lulas e h\u00e1 somente um \u00edndice de c\u00e1lculo que deve ser utilizado para todos os medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 655px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"82\"><col width=\"123\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\"> <\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">E<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">F<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\"> <\/strong>\tItem<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\"><strong> <\/strong>Valor unit\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\"> <\/strong>Quantidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"> Valor total<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\"><strong style=\"color: black;\"> <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"> \u00cdndice de c\u00e1lculo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Medicamento 1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2,50<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 26,25<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,05<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Medicamento 2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 8,95<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 140,96<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 230, 153)\" style=\"background-color: rgb(255, 230, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 230, 153)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Medicamento 3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6,34<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 66,57<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"background-color: rgb(217, 225, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 225, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Medicamento 4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 17,10<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 179,55<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10095390,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se obter o valor total do medicamento 2, a f\u00f3rmula =B3*C3*$F2 apresentar\u00e1 valor incorreto. ","id":10095386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se obter o valor total do medicamento 2, a f\u00f3rmula <strong>=B3*C3*$F2 <\/strong>apresentar\u00e1 valor incorreto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A quantidade de itens apresentada na coluna C precisa ser id\u00eantica para que seja poss\u00edvel obter todos os valores totais utilizando \u00edndice de c\u00e1lculo. ","id":10095387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens apresentada na coluna C precisa ser id\u00eantica para que seja poss\u00edvel obter todos os valores totais utilizando \u00edndice de c\u00e1lculo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A c\u00f3pia do conte\u00fado da c\u00e9lula D4 e posterior uso do recurso \u201cColar\u201d na c\u00e9lula D5 apresentar\u00e1 em D5 o valor R$ 66,57. ","id":10095388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00f3pia do conte\u00fado da c\u00e9lula D4 e posterior uso do recurso \u201cColar\u201d na c\u00e9lula D5 apresentar\u00e1 em D5 o valor R$ 66,57. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma mudan\u00e7a no valor do \u00edndice de c\u00e1lculo acarretar\u00e1 erro na planilha. ","id":10095389,"corpo":"<p>Uma mudan\u00e7a no valor do \u00edndice de c\u00e1lculo acarretar\u00e1 erro na planilha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se a f\u00f3rmula =B2*C2*$F$2 for replicada para todas as c\u00e9lulas da coluna D, os valores ser\u00e3o obtidos corretamente.","id":10095390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a f\u00f3rmula <strong>=B2*C2*$F$2<\/strong> for replicada para todas as c\u00e9lulas da coluna D, os valores ser\u00e3o obtidos corretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2536032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem a seguir, cujo texto foi redigido no Word 2007, vers\u00e3o em portugu\u00eas, e obtido a partir de conte\u00fado publicado em site de not\u00edcias:\"A Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) est\u00e1 com concurso p\u00fablico aberto para 28 vagas da carreira de servidor t\u00e9cnico-administrativo, distribu\u00eddas em cargos de n\u00edvel t\u00e9cnico e superior.As vagas est\u00e3o distribu\u00eddas entre as cidades de Curitiba, Matinhos, Palotina, Pontal do Paran\u00e1, Paranava\u00ed e Toledo. Do total de oportunidades, 3 s\u00e3o para profissionais de n\u00edvel t\u00e9cnico e 25 para n\u00edvel superior.(...)Podem solicitar isen\u00e7\u00e3o de taxa os candidatos inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal e tamb\u00e9m aqueles cadastrados como doadores de medula \u00f3ssea em entidades reconhecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O pedido de isen\u00e7\u00e3o deve ser apresentado at\u00e9 18 de abril, por meio de formul\u00e1rio espec\u00edfico, dispon\u00edvel no site do NC\/UFPR.\"Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/pr\/parana\/noticia\/2022\/04\/22\/ufpr-abre-concurso-para-vagas-de-nivel-tecnico-e-superior-saiba-como-se-inscrever.ghtml.Acesso em 24\/04\/2022.Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2536052,"hashId":"82d5c142ebbd1e5b44be46fcd304d44c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a imagem a seguir, cujo texto foi redigido no Word 2007, vers\u00e3o em portugu\u00eas, e obtido a partir de conte\u00fado publicado em site de not\u00edcias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 521px;\"><colgroup><col width=\"521\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-11wt\"><td data-row=\"row-11wt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\"<em>A Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) est\u00e1 com concurso p\u00fablico aberto para 28 vagas da carreira de servidor t\u00e9cnico-administrativo, distribu\u00eddas em cargos de n\u00edvel t\u00e9cnico e superior.<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>As vagas est\u00e3o distribu\u00eddas entre as cidades de <\/em><strong><em>Curitiba, Matinhos, Palotina, Pontal do Paran\u00e1, Paranava\u00ed e Toledo<\/em><\/strong><em>. Do total de oportunidades, 3 s\u00e3o para profissionais de n\u00edvel t\u00e9cnico e 25 para n\u00edvel superior.<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>(...)<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Podem solicitar <u>isen\u00e7\u00e3o<\/u> de taxa os candidatos inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal e tamb\u00e9m aqueles cadastrados como doadores de medula \u00f3ssea em entidades reconhecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O pedido de isen\u00e7\u00e3o deve ser apresentado at\u00e9 18 de abril, por meio de formul\u00e1rio espec\u00edfico, dispon\u00edvel no site do NC\/UFPR.\"<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11wt\" data-cell=\"cell-na7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/g1.globo.com\/pr\/parana\/noticia\/2022\/04\/22\/ufpr-abre-concurso-para-vagas-de-nivel-tecnico-e-superior-saiba-como-se-inscrever.ghtml.Acesso em 24\/04\/2022<\/u>.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10095469,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi utilizado o recurso de alinhamento centralizado em todo o texto.","id":10095468,"corpo":"<p>Foi utilizado o recurso de alinhamento centralizado em todo o texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trecho entre aspas est\u00e1 formatado em it\u00e1lico.","id":10095469,"corpo":"<p>O trecho entre aspas est\u00e1 formatado em it\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O recurso utilizado no \u00faltimo trecho e que permite o acesso ao site que publicou a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o sublinhado.","id":10095470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso utilizado no \u00faltimo trecho e que permite o acesso ao site que publicou a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o sublinhado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os nomes das cidades foram formatados em negrito e a palavra \u201cisen\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e1 formatada como subscrita.","id":10095471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nomes das cidades foram formatados em negrito e a palavra \u201cisen\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e1 formatada como subscrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No terceiro bloco do texto, a linha ondulada abaixo da sigla UFPR indica que o termo \u00e9 repetido.","id":10095472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro bloco do texto, a linha ondulada abaixo da sigla UFPR indica que o termo \u00e9 repetido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2536052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}