{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155314,"perPage":"100","pages":21554,"page":5491,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 30 anos, com ferida por arma de fogo na parede anterior do abdome, apresentando instabilidade hemodin\u00e2mica, deu entrada na unidade de Emerg\u00eancia. A conduta mais indicada \u00e9:","provas":[{"id":39369,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-medico","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1154445,"hashId":"1f18ef5c09fe0890f5294f563ee52c8c","enunciado":"<p align=justify>Paciente 30 anos, com ferida por arma de fogo na parede anterior do abdome,\r\napresentando instabilidade hemodin\u00e2mica, deu entrada na unidade de\r\nEmerg\u00eancia. A conduta mais indicada \u00e9:<\/p>","resposta":4124350,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levar ao setor de imagem para realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax e abdome.","id":4124349,"corpo":"<p align=justify>Levar ao setor de imagem para realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax e abdome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transferir imediatamente para o centro cir\u00fargico para realiza\u00e7\u00e3o de laparotomia. ","id":4124350,"corpo":"<p align=justify>Transferir imediatamente para o centro cir\u00fargico para realiza\u00e7\u00e3o de laparotomia.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa vigorosa com cristal\u00f3ide.","id":4124351,"corpo":"<p align=justify>Iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa vigorosa com cristal\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Submeter o paciente a laparoscopia.","id":4124352,"corpo":"<p align=justify> Submeter o paciente a laparoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1154445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia","id":17380}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o de sobre adensamento de um solo (RSA) ou Over Consolidation Ratio (OCR) representa uma importante informa\u00e7\u00e3o acerca do estado de tens\u00f5es em que o solo se encontra, raz\u00e3o essa definida entre a tens\u00e3o de pr\u00e9-adensamento do solo e a tens\u00e3o determinada atrav\u00e9s do perfil do terreno. Assinale a alternativa que representa um solo argiloso normalmente adensado.","provas":[{"id":39370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia","id":17380},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-de-laboratorio-area-geotecnia-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154446,"hashId":"83a5d91cdd9e0b9534303689f52fc7c2","enunciado":"<p align=\"justify\">A raz\u00e3o de sobre adensamento de um solo (RSA) ou Over Consolidation Ratio (OCR)\r\nrepresenta uma importante informa\u00e7\u00e3o acerca do estado de tens\u00f5es em que o solo se encontra,\r\nraz\u00e3o essa definida entre a tens\u00e3o de pr\u00e9-adensamento do solo e a tens\u00e3o determinada atrav\u00e9s do\r\nperfil do terreno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que representa um solo argiloso normalmente adensado.<\/p>","resposta":4124355,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OCR &gt; 1.","id":4124353,"corpo":"<p align=justify>OCR &gt; 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OCR &lt; 1.","id":4124354,"corpo":"<p align=justify>OCR &lt; 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OCR = 1.","id":4124355,"corpo":"<p align=justify>OCR = 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OCR &gt; 2.","id":4124356,"corpo":"<p align=justify>OCR &gt; 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/1154446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de trauma abdominal contuso, a les\u00e3o mais comumente encontrada \u00e9:","provas":[{"id":39369,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-medico","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1154447,"hashId":"396a54bfe3046e962204d95a8577211e","enunciado":"<p align=justify>Em caso de trauma abdominal contuso, a les\u00e3o mais comumente encontrada \u00e9:<\/p>","resposta":4124357,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o espl\u00eanica.","id":4124357,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o espl\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o hep\u00e1tica.","id":4124358,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o intestinal. ","id":4124359,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o intestinal.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o geniturin\u00e1ria.","id":4124360,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o geniturin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1154447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia","id":17380}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A adequada determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de resist\u00eancia ao cisalhamento do solo representa uma das etapas mais importantes na an\u00e1lise da estabilidade de taludes em barragens. No caso de rebaixamento r\u00e1pido do reservat\u00f3rio de uma barragem rec\u00e9m-constru\u00edda, a an\u00e1lise do talude de montante deve ser feita com base nos par\u00e2metros do solo obtidos por meio do ensaio triaxial do tipo","provas":[{"id":39370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia","id":17380},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-de-laboratorio-area-geotecnia-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154448,"hashId":"384a88faf879743080d445aab8ae998d","enunciado":"<p align=\"justify\">A adequada determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de resist\u00eancia ao cisalhamento do solo\r\nrepresenta uma das etapas mais importantes na an\u00e1lise da estabilidade de taludes em barragens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No caso de rebaixamento r\u00e1pido do reservat\u00f3rio de uma barragem rec\u00e9m-constru\u00edda, a\r\nan\u00e1lise do talude de montante deve ser feita com base nos par\u00e2metros do solo obtidos por meio do\r\nensaio triaxial do tipo<\/p>","resposta":4124361,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UU.","id":4124361,"corpo":"<p align=justify>UU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CU.","id":4124362,"corpo":"<p align=justify>CU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CD. ","id":4124363,"corpo":"<p align=justify>CD.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CW.","id":4124364,"corpo":"<p align=justify>CW.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/1154448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia","id":17380}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas NBR 6122 e NBR12131, devem ser feitas provas de carga em, no m\u00ednimo, 1% das estacas da obra, observando-se um m\u00ednimo de uma prova de carga, qualquer que seja o n\u00famero de estacas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, para que se atenda \u00e0s exig\u00eancias normativas, qual a quantidade m\u00ednima de provas que dever\u00e3o ser realizadas em uma obra que possui 219 estacas?","provas":[{"id":39370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia","id":17380},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-de-laboratorio-area-geotecnia-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geotecnia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154452,"hashId":"ba6cfd55ce2dc99102804cf4f6642d17","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo as normas NBR 6122 e NBR12131, devem ser feitas provas de carga em, no\r\nm\u00ednimo, 1% das estacas da obra, observando-se um m\u00ednimo de uma prova de carga, qualquer que\r\nseja o n\u00famero de estacas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, para que se atenda \u00e0s exig\u00eancias normativas, qual a quantidade m\u00ednima\r\nde provas que dever\u00e3o ser realizadas em uma obra que possui 219 estacas?<\/p>","resposta":4124379,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas","id":4124377,"corpo":"<p align=justify>Duas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma ","id":4124378,"corpo":"<p align=justify>Uma\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas","id":4124379,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro","id":4124380,"corpo":"<p align=justify>Quatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1154452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio Brasileiro (Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Biblioteconomia n.\u00ba 207\/2018), um dos princ\u00edpios de justi\u00e7a e respeito aos usu\u00e1rios \u00e9 o est\u00edmulo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas atuais, provendo a excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":39366,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2019-quadrix-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1154456,"hashId":"f15eef766cd4b4b525dfa53b7ce5a052","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do\r\nBibliotec\u00e1rio Brasileiro (Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal\r\nde Biblioteconomia n.\u00ba 207\/2018), um dos princ\u00edpios de\r\njusti\u00e7a e respeito aos usu\u00e1rios \u00e9 o est\u00edmulo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde t\u00e9cnicas atuais, provendo a excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os.<\/p>","resposta":4124394,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4124394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4124395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biblioteconomia e \u00e0 ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 66.","id":391514,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biblioteconomia e \u00e0 ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 61 a 66.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFB","pai":398928,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398929,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1154456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria","id":17381}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O representa um m\u00e9todo para produ\u00e7\u00e3o de di-haploide.","provas":[{"id":39372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria","id":17381},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-de-laboratorio-area-genetica-e-bioquimica-na-agropecuaria-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154460,"hashId":"9d9f1fe0034308691b45d46e1668e235","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que<strong> N\u00c3O<\/strong> representa um m\u00e9todo para produ\u00e7\u00e3o de di-haploide.<\/p><\/p>","resposta":4124409,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cruzamentos interespec\u00edficos.","id":4124408,"corpo":"<p align=justify>Cruzamentos interespec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o somaclonal.","id":4124409,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00e3o somaclonal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gene indutor de haploidia.","id":4124410,"corpo":"<p align=justify>Gene indutor de haploidia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cultura de anteras.","id":4124411,"corpo":"<p align=justify>Cultura de anteras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1154460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria","id":17381}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das observa\u00e7\u00f5es iniciais dos micro-organismos \u00e9 feita por meio de prepara\u00e7\u00f5es coradas. Os corantes s\u00e3o sais compostos por um \u00edon positivo e um \u00edon negativo. Para aplicar corantes \u00e1cidos ou b\u00e1sicos, os microbiologistas utilizam tr\u00eas tipos de t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta essas tr\u00eas t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria","id":17381},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-de-laboratorio-area-genetica-e-bioquimica-na-agropecuaria-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154480,"hashId":"f1cfab055ed3ab5ae49f6ae935641313","enunciado":"<p align=\"justify\">A maioria das observa\u00e7\u00f5es iniciais dos micro-organismos \u00e9 feita por meio de prepara\u00e7\u00f5es\r\ncoradas. Os corantes s\u00e3o sais compostos por um \u00edon positivo e um \u00edon negativo. Para aplicar\r\ncorantes \u00e1cidos ou b\u00e1sicos, os microbiologistas utilizam tr\u00eas tipos de t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta essas tr\u00eas t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4124500,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o dos flagelos; colora\u00e7\u00e3o de Gram; colora\u00e7\u00e3o negativa para c\u00e1psulas.","id":4124497,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o dos flagelos; colora\u00e7\u00e3o de Gram; colora\u00e7\u00e3o negativa para c\u00e1psulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o de Gram; colora\u00e7\u00e3o \u00e1lcool-\u00e1cido resistente; colora\u00e7\u00e3o negativa para c\u00e1psulas.","id":4124498,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o de Gram; colora\u00e7\u00e3o \u00e1lcool-\u00e1cido resistente; colora\u00e7\u00e3o negativa para c\u00e1psulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o para end\u00f3sporos; colora\u00e7\u00e3o dos flagelos; colora\u00e7\u00e3o simples.","id":4124499,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o para end\u00f3sporos; colora\u00e7\u00e3o dos flagelos; colora\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o \u00e1lcool-\u00e1cido resistente; colora\u00e7\u00e3o negativa para c\u00e1psulas; colora\u00e7\u00e3o simples.","id":4124500,"corpo":"<p align=justify>Colora\u00e7\u00e3o \u00e1lcool-\u00e1cido resistente; colora\u00e7\u00e3o negativa para c\u00e1psulas; colora\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Aquicultura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Aquicultura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400099,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-aquicultura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1154480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria","id":17381}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria","id":17381},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-de-laboratorio-area-genetica-e-bioquimica-na-agropecuaria-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gen\u00e9tica e Bioqu\u00edmica na Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154482,"hashId":"bef746bd6b1243ae7ab5144c66557841","enunciado":"<p align=justify>Sobre os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4124502,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se deve descart\u00e1-los sem lav\u00e1-los.","id":4124501,"corpo":"<p align=justify>se deve descart\u00e1-los sem lav\u00e1-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esses equipamentos devem minimizar o contato do defensivo com o corpo do operador.","id":4124502,"corpo":"<p align=justify>esses equipamentos devem minimizar o contato do defensivo com o corpo do operador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seu uso n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio no preparo da calda.","id":4124503,"corpo":"<p align=justify>seu uso n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio no preparo da calda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio somente para pulverizadores costais.","id":4124504,"corpo":"<p align=justify>seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio somente para pulverizadores costais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1154482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es orais, conhecidas como Sinal de Forchheimer, de acordo com NEVILLE (2016), s\u00e3o encontradas em qual das doen\u00e7as infecciosas abaixo: ","provas":[{"id":39374,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":39376,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":39378,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1154506,"hashId":"207ce2511c3c8e8c4a874038fceed486","enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es orais, conhecidas como Sinal de Forchheimer, de acordo com NEVILLE\r\n(2016), s\u00e3o encontradas em qual das doen\u00e7as infecciosas abaixo:\r\n<\/p>","resposta":4124614,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varicela.","id":4124613,"corpo":"<p align=justify>Varicela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":4124614,"corpo":"<p align=justify>Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":4124615,"corpo":"<p align=justify>Sarampo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parotidite Epid\u00eamica.","id":4124616,"corpo":"<p align=justify>Parotidite Epid\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1154506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos analg\u00e9sicos opi\u00f3ides, de acordo com WANNMACHER (2007), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":39374,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":39376,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":39378,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1154516,"hashId":"2ad5bc43e4f6c6201a136e5e821c01c1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos analg\u00e9sicos opi\u00f3ides, de acordo com WANNMACHER (2007),\r\nassinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4124659,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando doses terap\u00eauticas de morfina s\u00e3o administradas a pacientes com dor, esse sintoma torna-se menos intenso, menos desconfort\u00e1vel ou regride completamente. Sonol\u00eancia comumente ocorre, e alguns pacientes experimentam euforia.","id":4124658,"corpo":"<p align=justify>Quando doses terap\u00eauticas de morfina s\u00e3o administradas a pacientes com dor, esse\r\nsintoma torna-se menos intenso, menos desconfort\u00e1vel ou regride completamente.\r\nSonol\u00eancia comumente ocorre, e alguns pacientes experimentam euforia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas n\u00e3o costumam surgir ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o intravenosa ou subcut\u00e2nea de morfina e meperidina. ","id":4124659,"corpo":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas n\u00e3o costumam surgir ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o intravenosa ou\r\nsubcut\u00e2nea de morfina e meperidina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agonistas opi\u00f3ides, como a morfina, n\u00e3o t\u00eam atividade anticonvulsivante e usualmente n\u00e3o causam fala arrastada, labilidade emocional ou incoordena\u00e7\u00e3o motora significativa.","id":4124660,"corpo":"<p align=justify>Agonistas opi\u00f3ides, como a morfina, n\u00e3o t\u00eam atividade anticonvulsivante e\r\nusualmente n\u00e3o causam fala arrastada, labilidade emocional ou incoordena\u00e7\u00e3o motora\r\nsignificativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doses terap\u00eauticas de morfina diminuem, de forma dependente de dose, todas as fases da atividade respirat\u00f3ria. ","id":4124661,"corpo":"<p align=justify>Doses terap\u00eauticas de morfina diminuem, de forma dependente de dose, todas as\r\nfases da atividade respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417560,"slug":"odontologia-analgesicos-e-anti-inflamatorios"}],"slug":"odontologia\/1154516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LINDHE (2010), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia do seio maxilar, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39374,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":39376,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":39378,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1154521,"hashId":"622734f82bb8e6bb4fa32795a24cd8c3","enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Segundo LINDHE (2010), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia do seio maxilar, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/b><\/p>","resposta":4124677,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O seio maxilar possui uma forma piramidal. A base da pir\u00e2mide est\u00e1 voltada para o osso zigom\u00e1tico e seu \u00e1pice coincide com a parede lateral da cavidade nasal. O teto do seio \u00e9 tamb\u00e9m o assoalho da \u00f3rbita.","id":4124676,"corpo":"<p align=justify>O seio maxilar possui uma forma piramidal. A base da pir\u00e2mide est\u00e1 voltada para o\r\nosso zigom\u00e1tico e seu \u00e1pice coincide com a parede lateral da cavidade nasal. O teto do\r\nseio \u00e9 tamb\u00e9m o assoalho da \u00f3rbita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O seio \u00e9 revestido com epit\u00e9lio respirat\u00f3rio (epit\u00e9lio colunar pseudo-estratificado ciliado) que recobre um tecido conjuntivo isolado altamente vascularizado. Logo abaixo do tecido conjuntivo, imediatamente pr\u00f3ximo \u00e0s paredes \u00f3sseas do seio, est\u00e1 o peri\u00f3steo.","id":4124677,"corpo":"<p align=justify>O seio \u00e9 revestido com epit\u00e9lio respirat\u00f3rio (epit\u00e9lio colunar pseudo-estratificado\r\nciliado) que recobre um tecido conjuntivo isolado altamente vascularizado. Logo abaixo\r\ndo tecido conjuntivo, imediatamente pr\u00f3ximo \u00e0s paredes \u00f3sseas do seio, est\u00e1 o\r\nperi\u00f3steo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O seio possui uma porta de drenagem alta, n\u00e3o-fisiol\u00f3gica, em sua parede medial (\u00f3stio maxilar), que se abre na cavidade nasal entre as conchas nasais superior e m\u00e9dia.","id":4124678,"corpo":"<p align=justify>O seio possui uma porta de drenagem alta, n\u00e3o-fisiol\u00f3gica, em sua parede medial\r\n(\u00f3stio maxilar), que se abre na cavidade nasal entre as conchas nasais superior e m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um ou mais septos, chamados de \u201cseptos de Schneiderian\u201d, podem dividir o seio maxilar em diversos segmentos. ","id":4124679,"corpo":"<p align=justify>Um ou mais septos, chamados de \u201cseptos de Schneiderian\u201d, podem dividir o seio\r\nmaxilar em diversos segmentos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1154521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais eficaz para a esteriliza\u00e7\u00e3o de dentes humanos extra\u00eddos destinados a estudo e treinamento \u00e9 o __________________________. Entretanto, dentes portadores de restaura\u00e7\u00f5es em am\u00e1lgama devem ser esterilizados em ________________________ por _______. Segundo LOPES (2015), complete as lacunas acima, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito. ","provas":[{"id":39374,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":39376,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":39378,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1154524,"hashId":"95e625bc077feeb210b458969975b4de","enunciado":"<p align=\"justify\"><b>O m\u00e9todo mais eficaz para a esteriliza\u00e7\u00e3o de dentes humanos extra\u00eddos destinados\r\na estudo e treinamento \u00e9 o __________________________. Entretanto, dentes\r\nportadores de restaura\u00e7\u00f5es em am\u00e1lgama devem ser esterilizados em\r\n________________________ por _______. Segundo LOPES (2015), complete as\r\nlacunas acima, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito. <\/b><\/p>","resposta":4124694,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vapor saturado sobre press\u00e3o (autoclave) \/ solu\u00e7\u00e3o de formalina a 10% \/ 07 dias.","id":4124694,"corpo":"<p align=justify>vapor saturado sobre press\u00e3o (autoclave) \/ solu\u00e7\u00e3o de formalina a 10% \/ 07 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calor seco (estufa) \/ solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio de 2,5 a 5,25% \/ 10 horas.","id":4124695,"corpo":"<p align=justify>calor seco (estufa) \/ solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio de 2,5 a 5,25% \/ 10 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vapor saturado sobre press\u00e3o (autoclave) \/ solu\u00e7\u00e3o de formalina a 5% \/ 07 dias.","id":4124696,"corpo":"<p align=justify>vapor saturado sobre press\u00e3o (autoclave) \/ solu\u00e7\u00e3o de formalina a 5% \/ 07 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vapor saturado sobre press\u00e3o (autoclave) \/ solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio de 2,5 a 5,25% \/ 07 dias.","id":4124697,"corpo":"<p align=justify>vapor saturado sobre press\u00e3o (autoclave) \/ solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio de 2,5 a\r\n5,25% \/ 07 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","pai":399306,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417707,"slug":"odontologia-metodos-de-esterilizacao-e-monitoramento"}],"slug":"odontologia\/1154524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BARATIERI (2010), complete as lacunas abaixo, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito. Embora o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o ocorra de forma levemente distinta nos materiais de polimeriza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, f\u00edsica e dual, a primeira fase \u2013 conhecida como _______________ - sempre se inicia com a quebra das mol\u00e9culas de iniciador por a\u00e7\u00e3o do ativador, gerando radicais livres. A presen\u00e7a dos radicais livres d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 _______________, uma rea\u00e7\u00e3o em cadeia caracterizada pela quebra das liga\u00e7\u00f5es duplas presentes nos mon\u00f4meros. No momento em que a liga\u00e7\u00e3o dupla \u00e9 quebrada, o mon\u00f4mero \u00e9 ativado e passa a agir como um novo radical livre, fazendo com que a rea\u00e7\u00e3o prossiga at\u00e9 que duas mol\u00e9culas ativas se unam, trocando energia e fechando a cadeia do pol\u00edmero \u2013 fen\u00f4meno conhecido como ________________ ","provas":[{"id":39374,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":39376,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia","id":17383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":39378,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial","id":17382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-dentista-especialidade-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Dentista - Especialidade: Ortodontia e Ortopedia Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1154533,"hashId":"9c5fcb2a86abf49fefd7d93b95ec11d8","enunciado":"<p align=\"justify\"><b>De acordo com BARATIERI (2010), complete as lacunas abaixo, associando a\r\nsequ\u00eancia final ao gabarito. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><b>Embora o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o ocorra de forma levemente distinta nos\r\nmateriais de polimeriza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, f\u00edsica e dual, a primeira fase \u2013 conhecida\r\ncomo _______________ - sempre se inicia com a quebra das mol\u00e9culas de iniciador\r\npor a\u00e7\u00e3o do ativador, gerando radicais livres. A presen\u00e7a dos radicais livres d\u00e1\r\nin\u00edcio \u00e0 _______________, uma rea\u00e7\u00e3o em cadeia caracterizada pela quebra das\r\nliga\u00e7\u00f5es duplas presentes nos mon\u00f4meros. No momento em que a liga\u00e7\u00e3o dupla \u00e9\r\nquebrada, o mon\u00f4mero \u00e9 ativado e passa a agir como um novo radical livre,\r\nfazendo com que a rea\u00e7\u00e3o prossiga at\u00e9 que duas mol\u00e9culas ativas se unam,\r\ntrocando energia e fechando a cadeia do pol\u00edmero \u2013 fen\u00f4meno conhecido como\r\n________________ <\/b><\/p>","resposta":4124737,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o \/ Propaga\u00e7\u00e3o.","id":4124735,"corpo":"<p align=justify>Ativa\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o \/ Propaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Propaga\u00e7\u00e3o \/ Indu\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o.","id":4124736,"corpo":"<p align=justify> Propaga\u00e7\u00e3o \/ Indu\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indu\u00e7\u00e3o \/ Propaga\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o. ","id":4124737,"corpo":"<p align=justify>Indu\u00e7\u00e3o \/ Propaga\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Indu\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o \/ Propaga\u00e7\u00e3o.","id":4124738,"corpo":"<p align=justify> Indu\u00e7\u00e3o \/ Termina\u00e7\u00e3o \/ Propaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":"odontologia\/1154533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a descri\u00e7\u00e3o do quadro de Lucimara, o GMFCS (Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o da Fun\u00e7\u00e3o Motora Grossa) dela \u00e9","provas":[{"id":42869,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279506,"hashId":"f40799723ac1b9f6329ab0de4d3e47f0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a descri\u00e7\u00e3o do quadro de Lucimara, o\r\nGMFCS (Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o da Fun\u00e7\u00e3o Motora\r\nGrossa) dela \u00e9<\/p>","resposta":4646972,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4646970,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4646971,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4646972,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":4646973,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":4646974,"corpo":"<p align=justify>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51. Lucimara, 5 anos de idade, com diagn\u00f3stico de paralisia cerebral esp\u00e1stica dipar\u00e9tica, senta-se com retrovers\u00e3o da pelve, flex\u00e3o da coluna lombar e aumento da cifose tor\u00e1cica, n\u00e3o realiza a postura semiajoelhada para atingir a bipedesta\u00e7\u00e3o, deambula com dispositivo de apoio na comunidade, apresentando flex\u00e3o de quadril, joelho, adu\u00e7\u00e3o de quadril e p\u00e9 em equino.","id":405456,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o caso a seguir \r\npara responder \u00e0s quest\u00f5es de\r\nn\u00fameros 50 e 51. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Lucimara, 5 \r\nanos de idade, com diagn\u00f3stico \r\nde paralisia\r\ncerebral\r\nesp\u00e1stica dipar\u00e9tica, senta-se com \r\nretrovers\u00e3o da pelve,\r\nflex\u00e3o da coluna lombar e aumento da cifose \r\ntor\u00e1cica, n\u00e3o\r\nrealiza a postura semiajoelhada para atingir \r\na bipedesta\u00e7\u00e3o,\r\ndeambula\r\ncom dispositivo de apoio na comunidade, \r\napresentando\r\nflex\u00e3o de quadril, joelho, adu\u00e7\u00e3o de quadril \r\ne p\u00e9 em equino.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 e 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do princ\u00edpio de que as pr\u00e1ticas discursivas de leitura e escrita s\u00e3o fen\u00f4menos sociais que ultrapassam os limites da escola, pode-se afirmar que I- o trabalho de leitura e produ\u00e7\u00e3o de textos deve ser baseado, apenas, na decifra\u00e7\u00e3o e transcri\u00e7\u00e3o de signos lingu\u00edsticos. II- leitura e produ\u00e7\u00e3o de textos \u00e9 constru\u00e7\u00e3o de significado e atribui\u00e7\u00e3o de sentidos mediante, n\u00e3o apenas, os elementos lingu\u00edsticos. III- a leitura e a escrita s\u00e3o atividades dial\u00f3gicas e a imagem m\u00fatua dos interlocutores \u00e9 um elemento crucial para os processos que se realizam na interlocu\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em","provas":[{"id":39940,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":40061,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1174931,"hashId":"9ef02d75980b32e8e528bd402b80df16","enunciado":"<p align=\"justify\">Partindo do princ\u00edpio de que as pr\u00e1ticas discursivas de leitura e escrita s\u00e3o fen\u00f4menos sociais que ultrapassam os limites da escola,\r\npode-se afirmar que\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- o trabalho de leitura e produ\u00e7\u00e3o de textos deve ser baseado, apenas, na decifra\u00e7\u00e3o e transcri\u00e7\u00e3o de signos lingu\u00edsticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- leitura e produ\u00e7\u00e3o de textos \u00e9 constru\u00e7\u00e3o de significado e atribui\u00e7\u00e3o de sentidos mediante, n\u00e3o apenas, os elementos\r\nlingu\u00edsticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- a leitura e a escrita s\u00e3o atividades dial\u00f3gicas e a imagem m\u00fatua dos interlocutores \u00e9 um elemento crucial para os processos\r\nque se realizam na interlocu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":4211167,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":4211163,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4211164,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4211165,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":4211166,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4211167,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419549,"slug":"lingua-portuguesa-pratica-de-leitura-e-producao-textual-ensino"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1174931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de aula \u00e9 um local onde professores e alunos, mediados pela linguagem, constroem ativamente, o sentido do mundo. Nesta perspectiva, pode-se afirmar que","provas":[{"id":39940,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":40061,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1174941,"hashId":"7fb404300392e53e54c9e4da4f1e4004","enunciado":"<p align=\"justify\">A sala de aula \u00e9 um local onde professores e alunos, mediados pela linguagem, constroem ativamente, o sentido do mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesta perspectiva, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":4211208,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o individual e o social devem estar em cont\u00ednua articula\u00e7\u00e3o e os sujeitos em constante processo de negocia\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o.","id":4211208,"corpo":"<p align=justify>o individual e o social devem estar em cont\u00ednua articula\u00e7\u00e3o e os sujeitos em constante processo de negocia\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o discurso de sala de aula n\u00e3o \u00e9 uma importante manifesta\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica na escola.","id":4211209,"corpo":"<p align=justify>o discurso de sala de aula n\u00e3o \u00e9 uma importante manifesta\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no discurso da sala de aula h\u00e1 um envolvimento total do aluno no processo de ensino e aprendizagem.","id":4211210,"corpo":"<p align=justify>no discurso da sala de aula h\u00e1 um envolvimento total do aluno no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"professor e aluno ocupam o mesmo espa\u00e7o na simbologia social do ensino no meio escolar.","id":4211211,"corpo":"<p align=justify>professor e aluno ocupam o mesmo espa\u00e7o na simbologia social do ensino no meio escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"professor e aluno, no quadro da intera\u00e7\u00e3o escolar, exercem uma rela\u00e7\u00e3o essencialmente sim\u00e9trica.","id":4211212,"corpo":"<p align=justify>professor e aluno, no quadro da intera\u00e7\u00e3o escolar, exercem uma rela\u00e7\u00e3o essencialmente sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1174941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Movimento de Reforma Psiqui\u00e1trica se iniciou na It\u00e1lia em v\u00e1rias cidades a partir de um conjunto de pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica. Assim como na It\u00e1lia, no Brasil tamb\u00e9m se verificaram tais mudan\u00e7as importantes da rede de sa\u00fade mental. Desta forma, analise as assertivas abaixo sobre tais mudan\u00e7as. I- Houve efetiva\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas focadas na conviv\u00eancia com as diferen\u00e7as, respeitando os portadores de sofrimento ps\u00edquico enquanto cidad\u00e3os de direitos. II- Favoreceram o surgimento de dificuldades de aceita\u00e7\u00e3o do modelo italiano na realidade brasileira. III- Surgiram experi\u00eancias inovadores bem sucedidas em v\u00e1rios munic\u00edpios brasileiros, atestando a viabilidade da implanta\u00e7\u00e3o de uma rede integrada de servi\u00e7os. IV- Favoreceram ades\u00f5es de novas modalidades de recursos assistenciais e comunit\u00e1rios, permitindo a queda nos n\u00fameros de leitos e de hospitais psiqui\u00e1tricos. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":39942,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":40062,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1174998,"hashId":"9cd0c892e3fde2aee8501048a8a695fe","enunciado":"<p align=\"justify\">O Movimento de Reforma Psiqui\u00e1trica se iniciou na It\u00e1lia em v\u00e1rias cidades a partir de um conjunto de pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o\r\npsiqui\u00e1trica. Assim como na It\u00e1lia, no Brasil tamb\u00e9m se verificaram tais mudan\u00e7as importantes da rede de sa\u00fade mental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Desta forma, analise as assertivas abaixo sobre tais mudan\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Houve efetiva\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas focadas na conviv\u00eancia com as diferen\u00e7as, respeitando os portadores de sofrimento ps\u00edquico\r\nenquanto cidad\u00e3os de direitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Favoreceram o surgimento de dificuldades de aceita\u00e7\u00e3o do modelo italiano na realidade brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Surgiram experi\u00eancias inovadores bem sucedidas em v\u00e1rios munic\u00edpios brasileiros, atestando a viabilidade da implanta\u00e7\u00e3o de\r\numa rede integrada de servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Favoreceram ades\u00f5es de novas modalidades de recursos assistenciais e comunit\u00e1rios, permitindo a queda nos n\u00fameros de leitos e\r\nde hospitais psiqui\u00e1tricos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":4211507,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4211503,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4211504,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4211505,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":4211506,"corpo":"IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4211507,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"}],"slug":"psicologia\/1174998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es destinadas ao acolhimento de pacientes com transtornos mentais, estimulando a sua integra\u00e7\u00e3o social e familiar. Considerando a sua implanta\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de habitantes, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira. I- CAPS I. II- CAPS II. III- CAPS III. IV- CAPSad. ( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam acima de 200.000 habitantes. ( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam entre 20.000 e 70.000 habitantes. ( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam entre 70.000 e 200.000 habitantes. ( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam acima de 100.000 habitantes. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":39942,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":40062,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1175007,"hashId":"25a8cc859d041825e12fb9e2a766fd04","enunciado":"<p align=\"justify\">Os CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es destinadas ao acolhimento de pacientes com transtornos mentais,\r\nestimulando a sua integra\u00e7\u00e3o social e familiar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a sua implanta\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de habitantes, relacione a segunda coluna de acordo com a\r\nprimeira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- CAPS I.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- CAPS II.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- CAPS III.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- CAPSad.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam acima de 200.000 habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam entre 20.000 e 70.000 habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam entre 70.000 e 200.000 habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pode ser instalado em munic\u00edpios que t\u00eam acima de 100.000 habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":4211546,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, IV e I.","id":4211543,"corpo":"III, II, IV e I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4211544,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, I e IV.","id":4211545,"corpo":"II, III, I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II e IV.","id":4211546,"corpo":"III, I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e II.","id":4211547,"corpo":"I, III, IV e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1175007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Supervisor Educacional e a sua especificidade, segundo a Lei n\u00ba 9.394\/96, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o para administra\u00e7\u00e3o, planejamento, inspe\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ocorrer\u00e1 em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em pedagogia ou em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio do(a)","provas":[{"id":39944,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1175041,"hashId":"916187193fc2ab4b5ebc916f2af3cf95","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Supervisor Educacional e a sua especificidade, segundo a Lei n\u00ba 9.394\/96, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o para\r\nadministra\u00e7\u00e3o, planejamento, inspe\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ocorrer\u00e1 em cursos de gradua\u00e7\u00e3o\r\nem pedagogia ou em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio do(a)<\/p>","resposta":4211714,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema municipal, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.","id":4211713,"corpo":"<p align=justify>sistema municipal, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o de ensino, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.","id":4211714,"corpo":"<p align=justify>institui\u00e7\u00e3o de ensino, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema estadual, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.","id":4211715,"corpo":"<p align=justify>sistema estadual, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema federal, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.","id":4211716,"corpo":"<p align=justify>sistema federal, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Base Nacional Comum Curricular, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.","id":4211717,"corpo":"<p align=justify>Base Nacional Comum Curricular, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1175041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u201cprinc\u00edpios curriculares\u201d D&#39;Antola (1990), tratados pela supervis\u00e3o no interior da escola p\u00fablica, EXCETO:","provas":[{"id":39944,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1175043,"hashId":"7be0928b269588e402875530179c73ae","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o \u201cprinc\u00edpios curriculares\u201d D&#39;Antola (1990), tratados pela supervis\u00e3o no interior da escola p\u00fablica, EXCETO:<\/p>","resposta":4211722,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfatizar a import\u00e2ncia maior da aprendizagem significativa em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado program\u00e1tico.","id":4211718,"corpo":"<p align=justify>Enfatizar a import\u00e2ncia maior da aprendizagem significativa em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado program\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centrar o curr\u00edculo no aluno, devendo este ser entendido como uma pessoa numa determinada fase do seu desenvolvimento biopsicossocial.","id":4211719,"corpo":"<p align=justify>Centrar o curr\u00edculo no aluno, devendo este ser entendido como uma pessoa numa determinada fase do seu desenvolvimento\r\nbiopsicossocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfatizar a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno (pessoa-pessoa), em pleno desenvolvimento","id":4211720,"corpo":"<p align=justify>Enfatizar a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno (pessoa-pessoa), em pleno desenvolvimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfatizar a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o do eu real com o papel do eu para a forma\u00e7\u00e3o da pessoa.","id":4211721,"corpo":"<p align=justify>Enfatizar a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o do eu real com o papel do eu para a forma\u00e7\u00e3o da pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enfatizar a import\u00e2ncia da criatividade e da n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o ao outro.","id":4211722,"corpo":"<p align=justify>Enfatizar a import\u00e2ncia da criatividade e da n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o ao outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1175043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 2\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 2, CNE\/CP de 1\u00ba de julho de 2015 - As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada em N\u00edvel Superior de Profissionais do Magist\u00e9rio para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica aplicam-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil, no ensino fundamental, no ensino m\u00e9dio e nas respectivas modalidades de educa\u00e7\u00e3o (Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Educa\u00e7\u00e3o Especial, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, Educa\u00e7\u00e3o do Campo, Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia e Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola), nas diferentes \u00e1reas do conhecimento e com integra\u00e7\u00e3o entre elas, podendo abranger um campo espec\u00edfico e\/ou interdisciplinar. Assinale o \u00a7 CORRETO que complemente o caput do artigo acima citado.","provas":[{"id":39944,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1175052,"hashId":"c8a4373760f6067aa69ac2f3ca6f6220","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no Art. 2\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 2, CNE\/CP de 1\u00ba de julho de 2015 - As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Forma\u00e7\u00e3o Inicial\r\ne Continuada em N\u00edvel Superior de Profissionais do Magist\u00e9rio para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica aplicam-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores para o\r\nexerc\u00edcio da doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil, no ensino fundamental, no ensino m\u00e9dio e nas respectivas modalidades de educa\u00e7\u00e3o\r\n(Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Educa\u00e7\u00e3o Especial, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, Educa\u00e7\u00e3o do Campo, Educa\u00e7\u00e3o Escolar\r\nInd\u00edgena, Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia e Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola), nas diferentes \u00e1reas do conhecimento e com integra\u00e7\u00e3o entre elas,\r\npodendo abranger um campo espec\u00edfico e\/ou interdisciplinar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale o \u00a7 CORRETO que complemente o caput do artigo acima citado.<\/p>","resposta":4211772,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos espec\u00edficos, interdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de mundo.","id":4211768,"corpo":"<p align=justify>\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos espec\u00edficos,\r\ninterdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o\r\ndos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do\r\nensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de\r\nmundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa e como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos espec\u00edficos, interdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de mundo.","id":4211769,"corpo":"<p align=justify>\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa e como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo\r\nconhecimentos espec\u00edficos, interdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na\r\nconstru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o\r\ne constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa e como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de mundo.","id":4211770,"corpo":"<p align=justify>\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa e como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo\r\nconhecimentos pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos\r\nvalores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do\r\nensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de\r\nmundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos espec\u00edficos, interdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de mundo.","id":4211771,"corpo":"<p align=justify>\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos espec\u00edficos,\r\ninterdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o\r\ndos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do\r\nensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de\r\nmundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa e como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo conhecimentos espec\u00edficos, interdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na constru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre diferentes vis\u00f5es de mundo.","id":4211772,"corpo":"<p align=justify>\u00a7 1\u00ba Compreende-se a doc\u00eancia como a\u00e7\u00e3o educativa e como processo pedag\u00f3gico intencional e met\u00f3dico, envolvendo\r\nconhecimentos espec\u00edficos, interdisciplinares e pedag\u00f3gicos, conceitos, princ\u00edpios e objetivos da forma\u00e7\u00e3o que se desenvolvem na\r\nconstru\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9ticos, lingu\u00edsticos, est\u00e9ticos e pol\u00edticos do conhecimento inerentes \u00e0 s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica e cultural do ensinar\/aprender, \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e sua inova\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo constante entre\r\ndiferentes vis\u00f5es de mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1175052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Educador Social","id":2784},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas bobinas de cabos condutores precisam ser divididas em partes iguais e ter aproveitamento m\u00e1ximo do cabo, ou seja, obter o maior peda\u00e7o poss\u00edvel. As bobinas possuem comprimentos diferentes: uma com 180m, outra com 108 e outra com 144m. Cada peda\u00e7o deve medir em metros","provas":[{"id":42643,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Administrativo - 2019"},{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"},{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":42658,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2019"},{"id":42660,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-guarda-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Guarda Civil - 2019"},{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"},{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1270648,"hashId":"0d795245874dd5ee7ced4c5a4dc08296","enunciado":"<p align=\"justify\">Tr\u00eas bobinas de cabos condutores precisam ser divididas em partes iguais e ter aproveitamento m\u00e1ximo do cabo, ou seja, obter o maior peda\u00e7o poss\u00edvel. As bobinas possuem comprimentos diferentes: uma com 180m, outra com 108 e outra com 144m. Cada peda\u00e7o deve medir em metros<\/p>","resposta":4610955,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":4610954,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":4610955,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72.","id":4610956,"corpo":"<p align=justify>72.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27.","id":4610957,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":4610958,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":"matematica\/1270648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Livro B-Auxiliar do Registro Civil das Pessoas Naturais destina-se ao","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270663,"hashId":"09e8f519948ac8f362dbc36ed9fb0176","enunciado":"<p align=justify>O Livro B-Auxiliar do Registro Civil das Pessoas Naturais destina-se ao<\/p>","resposta":4611030,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro de casamento em Iminente risco de vida","id":4611029,"corpo":"<p align=justify>registro de casamento em Iminente risco de vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro de casamento religioso para efeitos civis.","id":4611030,"corpo":"<p align=justify>registro de casamento religioso para efeitos civis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro de casamento urgente no caso de mol\u00e9stia grave.","id":4611031,"corpo":"<p align=justify>registro de casamento urgente no caso de mol\u00e9stia grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro de casamento de pessoas do mesmo sexo.","id":4611032,"corpo":"<p align=justify>registro de casamento de pessoas do mesmo sexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Casamento","oab":true,"nome":"Casamento","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407242,"slug":"direito-notarial-e-registral-casamento"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1270663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as regras a serem observadas pelo oficial do registro civil em declara\u00e7\u00f5es de nascimento feitas ap\u00f3s o decurso do prazo legal (registro tardio).","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270668,"hashId":"d0889f2e6a4a93d8a4ed71c4d51dddf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre as regras a serem observadas pelo oficial do registro civil em declara\u00e7\u00f5es de nascimento feitas ap\u00f3s o decurso do prazo legal (registro tardio).<\/p>","resposta":4611061,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As declara\u00e7\u00f5es de nascimento feitas ap\u00f3s o decurso do prazo legal semente ser\u00e3o registradas mediante despacho do Juiz competente do lugar da resid\u00eancia do interessado, em requerimento formulado pelo pr\u00f3prio Interessado. Ser\u00e1 dispensado o despacho rio Juiz, se o registrando tiver menos de 12 (doze) anos de Idade.","id":4611059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As declara\u00e7\u00f5es de nascimento feitas ap\u00f3s o decurso do prazo legal semente ser\u00e3o registradas mediante despacho do Juiz competente do lugar da resid\u00eancia do interessado, em requerimento formulado pelo pr\u00f3prio Interessado. Ser\u00e1 dispensado o despacho rio Juiz, se o registrando tiver menos de 12 (doze) anos de Idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a declara\u00e7\u00e3o de nascimento se referir \u00e1 pessoa que j\u00e1 tenha completado 12 (doze) anos de idade, o pedido dever\u00e1 ser formulado ao Juiz Competente, por meio de advogado ou de Defensor P\u00fablico, indicando 4 (quatro) testemunhas.","id":4611060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a declara\u00e7\u00e3o de nascimento se referir \u00e1 pessoa que j\u00e1 tenha completado 12 (doze) anos de idade, o pedido dever\u00e1 ser formulado ao Juiz Competente, por meio de advogado ou de Defensor P\u00fablico, indicando 4 (quatro) testemunhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As declara\u00e7\u00f5es de nascimento ser\u00e3o apresentadas ao oficial do registro civil do lugar de resid\u00eancia do Interessado. N\u00e3o tendo o interessado moradia ou resid\u00eancia fixa, ser\u00e1 considerado competente o do local onde se encontrar.","id":4611061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As declara\u00e7\u00f5es de nascimento ser\u00e3o apresentadas ao oficial do registro civil do lugar de resid\u00eancia do Interessado. N\u00e3o tendo o interessado moradia ou resid\u00eancia fixa, ser\u00e1 considerado competente o do local onde se encontrar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o registrando for menor de 12 (doze) anos de idade, o requerimento dever\u00e1 ser dirigido ao Oficial do Registro Civil, e ser\u00e3o 4 (quatro) as testemunhas.","id":4611062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o registrando for menor de 12 (doze) anos de idade, o requerimento dever\u00e1 ser dirigido ao Oficial do Registro Civil, e ser\u00e3o 4 (quatro) as testemunhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Nascimento","oab":true,"nome":"Nascimento","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407241,"slug":"direito-notarial-e-registral-nascimento"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1270668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na caso de erro na transposi\u00e7\u00e3o dos elementos constantes de ordens e mandados judiciais, o oficial do registro civil das pessoas naturais retificar\u00e1 o registro, a averba\u00e7\u00e3o ou a anota\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270669,"hashId":"77c843de69fbbc728fc6956f1a14f1f2","enunciado":"<p align=justify>Na caso de erro na transposi\u00e7\u00e3o dos elementos constantes de ordens e mandados judiciais, o oficial do registro civil das pessoas naturais retificar\u00e1 o registro, a averba\u00e7\u00e3o ou a anota\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4611065,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a requerimento escrito do interessado, seu representante legal ou procurador, desde que haja manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4611063,"corpo":"<p align=justify>a requerimento escrito do interessado, seu representante legal ou procurador, desde que haja manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a requerimento escrito do interessado, seu representante legal ou procurador, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o judicial, ap\u00f3s parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4611064,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>a requerimento escrito do interessado, seu representante legal ou procurador, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o judicial, ap\u00f3s parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de of\u00edcio, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o Judicial ou manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4611065,"corpo":"<p align=justify>de of\u00edcio, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o Judicial ou manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso n\u00e3o tenha decorrido mais de 1 (um) ano da lavratura do assento.","id":4611066,"corpo":"<p align=justify>caso n\u00e3o tenha decorrido mais de 1 (um) ano da lavratura do assento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Regras Aplic\u00e1veis \u00e0 Averba\u00e7\u00e3o e \u00e0s Anota\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Regras Aplic\u00e1veis \u00e0 Averba\u00e7\u00e3o e \u00e0s Anota\u00e7\u00f5es","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407246,"slug":"direito-notarial-e-registral-regras-aplicaveis-a-averbacao-e-as-anotacoes"},{"nome_clean":"Retifica\u00e7\u00e3o: Conceitua\u00e7\u00e3o, Esp\u00e9cies e Procedimento","oab":true,"nome":"Retifica\u00e7\u00e3o: Conceitua\u00e7\u00e3o, Esp\u00e9cies e Procedimento","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407247,"slug":"direito-notarial-e-registral-retificacao-conceituacao-especies-e-procedimento"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1270669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.935\/1994, assinale a alternativa na qual consta, dentre outros, os titulares de servi\u00e7os notariais e de registro.","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270781,"hashId":"69611b6a47ef72c14e5d799ce9037c00","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.935\/1994, assinale a alternativa na qual consta, dentre outros, os titulares de servi\u00e7os notariais e de registro.<\/p>","resposta":4611588,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o de notas; tabeli\u00e3o e oficiais de registro de contratos mar\u00edtimos; oficiais de registro de Im\u00f3veis.","id":4611588,"corpo":"<p align=justify>Tabeli\u00e3o de notas; tabeli\u00e3o e oficiais de registro de contratos mar\u00edtimos; oficiais de registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oficial de registro civil das pessoas naturais e de interdi\u00e7\u00e3o e tutelas; oficial da Junta Comercial; tabeli\u00e3o de notas.","id":4611589,"corpo":"<p align=justify>Oficial de registro civil das pessoas naturais e de interdi\u00e7\u00e3o e tutelas; oficial da Junta Comercial; tabeli\u00e3o de notas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o de notas oficial de registro de t\u00edtulos e documentos; tradutor p\u00fablico juramentado.","id":4611590,"corpo":"<p align=justify>Tabeli\u00e3o de notas oficial de registro de t\u00edtulos e documentos; tradutor p\u00fablico juramentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o de protesto; leiloeiro p\u00fablico; oficial de registro de Im\u00f3veis.","id":4611591,"corpo":"<p align=justify>Tabeli\u00e3o de protesto; leiloeiro p\u00fablico; oficial de registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1270781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Educador Social","id":2784},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conduta \u00e9tica \u00e9 a condu\u00e7\u00e3o humana que leva, em considera\u00e7\u00e3o, alguns pontos b\u00e1sicos e fundamentais. Sobre as regras b\u00e1sicas de comportamento profissional para o trato di\u00e1rio com o p\u00fablico interno e externo das institui\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir e marque INCORRETA.","provas":[{"id":42643,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Administrativo - 2019"},{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"},{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":42658,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2019"},{"id":42660,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-guarda-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Guarda Civil - 2019"},{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"},{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1270792,"hashId":"8bb776ff7c1ff8bd146c2a58428988df","enunciado":"<p align=justify>Conduta \u00e9tica \u00e9 a condu\u00e7\u00e3o humana que leva, em considera\u00e7\u00e3o, alguns pontos b\u00e1sicos e fundamentais. Sobre as regras b\u00e1sicas de comportamento profissional para o trato di\u00e1rio com o p\u00fablico interno e externo das institui\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir e marque INCORRETA.<\/p>","resposta":4611635,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, velando, atentamente, por seu cumprimento, e, assim, evitando a conduta negligente. Os repetidos erros, o descaso e o ac\u00famulo de desvios tornam-se, \u00e0s vezes, dif\u00edceis de corrigir e caracterizam, at\u00e9 mesmo, imprud\u00eancia no desempenho da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4611633,"corpo":"<p align=justify>O servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, velando, atentamente, por seu cumprimento, e, assim, evitando a conduta negligente. Os repetidos erros, o descaso e o ac\u00famulo de desvios tornam-se, \u00e0s vezes, dif\u00edceis de corrigir e caracterizam, at\u00e9 mesmo, imprud\u00eancia no desempenho da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratar mal uma pessoa que paga seus tributos direta ou indiretamente significa causar-lhe dano moral. Da mesma forma, causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando-o, por descuido ou m\u00e1 vontade, n\u00e3o constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas a todos os homens de boa vontade que dedicaram sua intelig\u00eancia, seu tempo, suas esperan\u00e7as e seus esfor\u00e7os para constru\u00ed-los.","id":4611634,"corpo":"<p align=justify>Tratar mal uma pessoa que paga seus tributos direta ou indiretamente significa causar-lhe dano moral. Da mesma forma, causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando-o, por descuido ou m\u00e1 vontade, n\u00e3o constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas a todos os homens de boa vontade que dedicaram sua intelig\u00eancia, seu tempo, suas esperan\u00e7as e seus esfor\u00e7os para constru\u00ed-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixar o servidor p\u00fablico e qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, ou qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o caracteriza atitude contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica, mas n\u00e3o pode ser considerado ato de desumanidade ou grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4611635,"corpo":"<p align=justify>Deixar o servidor p\u00fablico e qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, ou qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o caracteriza atitude contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica, mas n\u00e3o pode ser considerado ato de desumanidade ou grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor que trabalha em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando seus colegas e cada concidad\u00e3o, colabora e de todos pode receber colabora\u00e7\u00e3o, pois sua atividade p\u00fablica \u00e9 a grande oportunidade para o crescimento e o engrandecimento da Na\u00e7\u00e3o.","id":4611636,"corpo":"<p align=justify>O servidor que trabalha em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando seus colegas e cada concidad\u00e3o, colabora e de todos pode receber colabora\u00e7\u00e3o, pois sua atividade p\u00fablica \u00e9 a grande oportunidade para o crescimento e o engrandecimento da Na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.","id":4611637,"corpo":"<p align=justify>O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1270792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escritura p\u00fablica de compra e venda, houve a utiliza\u00e7\u00e3o de documentos falsos do vendedor por um fraudador. Nesse caso o neg\u00f3cio Jur\u00eddico em rela\u00e7\u00e3o ao vendedor e","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270829,"hashId":"c81c53e15595f7eed9a0b35a6d414434","enunciado":"<p align=justify>Em uma escritura p\u00fablica de compra e venda, houve a utiliza\u00e7\u00e3o de documentos falsos do vendedor por um fraudador. Nesse caso o neg\u00f3cio Jur\u00eddico em rela\u00e7\u00e3o ao vendedor e<\/p>","resposta":4611806,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ineficaz.","id":4611803,"corpo":"<p align=justify>ineficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nulo.","id":4611804,"corpo":"<p align=justify>nulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel.","id":4611805,"corpo":"<p align=justify>anul\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexistente.","id":4611806,"corpo":"<p align=justify>inexistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Elementos Estruturais dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos","oab":false,"nome":"Elementos Estruturais dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415559,"slug":"direito-civil-elementos-estruturais-dos-negocios-juridicos"},{"nome_clean":"Plano da Exist\u00eancia","oab":false,"nome":"Plano da Exist\u00eancia","pai":415559,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415560,"slug":"direito-civil-plano-da-existencia"}],"slug":"direito-civil\/1270829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A\" contratou \"B\" para cantar em sua festa de casamento. \u201cB\" n\u00e3o compareceu \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do casamento na data estipulada. A hip\u00f3tese \u00e9 de:","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270831,"hashId":"b391b8b21f91df933cf74332c0b31f51","enunciado":"<p align=justify>\"A\" contratou \"B\" para cantar em sua festa de casamento. \u201cB\" n\u00e3o compareceu \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do casamento na data estipulada. A hip\u00f3tese \u00e9 de:<\/p>","resposta":4611828,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inadimplemento relativo.","id":4611827,"corpo":"<p align=justify>inadimplemento relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inadimplemento absoluto.","id":4611828,"corpo":"<p align=justify>inadimplemento absoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mora.","id":4611829,"corpo":"<p align=justify>mora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inadimplemento antecipado.","id":4611830,"corpo":"<p align=justify>inadimplemento antecipado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"nome_clean":"Mora do Devedor","oab":false,"nome":"Mora do Devedor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424937,"slug":"direito-civil-mora-do-devedor"}],"slug":"direito-civil\/1270831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia frase a seguir. ____________ \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o oficial, interna ou externa, expedida para diversas unidades administrativas ou determinados funcion\u00e1rios. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":42643,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1270847,"hashId":"d8bbdbff05136c3261748204a9381ceb","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia frase a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">____________ \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o oficial, interna ou externa, expedida para diversas unidades administrativas ou determinados funcion\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":4611895,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circular","id":4611894,"corpo":"<p align=justify>Circular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio","id":4611895,"corpo":"<p align=justify>Of\u00edcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Memorando","id":4611896,"corpo":"<p align=justify>Memorando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio","id":4611897,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ata","id":4611898,"corpo":"<p align=justify>Ata<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1270847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de vidas saud\u00e1veis tais como a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica regular, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, n\u00e3o ingest\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e n\u00e3o fumar, representa uma estrat\u00e9gia eficaz na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. Caracteriza um exemplo deste tipo de doen\u00e7a:","provas":[{"id":42863,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279306,"hashId":"2f205ceb5e352c9fffd29a8f36be38f3","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de vidas saud\u00e1veis tais\r\ncomo a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica regular,\r\nalimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, n\u00e3o ingest\u00e3o de bebidas\r\nalco\u00f3licas e n\u00e3o fumar, representa uma\r\nestrat\u00e9gia eficaz na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as\r\ncr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Caracteriza um exemplo deste tipo de doen\u00e7a:<\/p><p><\/p>","resposta":4646107,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hantavirose.","id":4646105,"corpo":"<p align=justify>Hantavirose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enterob\u00edase.","id":4646106,"corpo":"<p align=justify>Enterob\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial.","id":4646107,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera.","id":4646108,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3lera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1279306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: Elevado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de cidade com a denomina\u00e7\u00e3o de Taubat\u00e9 - SP (ex-S\u00e3o Francisco das Chagas Taubat\u00e9), pela Lei Provincial n.\u00ba 5, de_________.","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279315,"hashId":"63969bc6f7ddc51d45708c3efc285637","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: Elevado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de cidade com a denomina\u00e7\u00e3o de Taubat\u00e9 - SP (ex-S\u00e3o Francisco das Chagas Taubat\u00e9), pela Lei Provincial n.\u00ba 5, de_________.<\/p>","resposta":4646153,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 \u2013 06 -1890","id":4646152,"corpo":"<p align=justify>15 \u2013 06 -1890<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"05 \u2013 02 \u2013 1842","id":4646153,"corpo":"<p align=justify>05 \u2013 02 \u2013 1842<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 \u2013 11 - 1888","id":4646154,"corpo":"<p align=justify>10 \u2013 11 - 1888<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646155,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atuar na assist\u00eancia e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da dengue \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro conhe\u00e7a alguns conceitos relacionados \u00e0 doen\u00e7a e seu controle, tais como:","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279317,"hashId":"cdb79ee834c52f8ecbd585c52f54ec1f","enunciado":"<p align=justify>Para atuar na assist\u00eancia e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da\r\ndengue \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro conhe\u00e7a alguns\r\nconceitos relacionados \u00e0 doen\u00e7a e seu controle, tais como:<\/p>","resposta":4646166,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prova do la\u00e7o positiva: quando o aparecimento das petequias tem in\u00edcio nos bra\u00e7os ou tornozelos.","id":4646164,"corpo":"<p align=justify>prova do la\u00e7o positiva: quando o aparecimento das\r\npetequias tem in\u00edcio nos bra\u00e7os ou tornozelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso suspeito: todo indiv\u00edduo procedente de \u00e1rea infestada por Aedes aegypti.","id":4646165,"corpo":"<p align=\"justify\">caso suspeito: todo indiv\u00edduo procedente de \u00e1rea\r\ninfestada por <i>Aedes aegypti<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor preditivo positivo: alta propor\u00e7\u00e3o de casos confirmados entre os notificados.","id":4646166,"corpo":"<p align=justify>valor preditivo positivo: alta propor\u00e7\u00e3o de casos confirmados\r\nentre os notificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinais de alerta: febre abrupta acompanhada de mialgia.","id":4646167,"corpo":"<p align=justify>sinais de alerta: febre abrupta acompanhada de\r\nmialgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modo de transmiss\u00e3o: pela picada do mosquito ou contato com seus ovos e larvas.","id":4646168,"corpo":"<p align=justify>modo de transmiss\u00e3o: pela picada do mosquito ou\r\ncontato com seus ovos e larvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1279317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vegeta\u00e7\u00e3o do Brasil compreende as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00f5es vegetais existentes no pa\u00eds e que surgem conforme o tipo de clima e de relevo. Divididos entre grupos florestal e campestre, os tipos de vegeta\u00e7\u00e3o florestal ocupam cerca de 60% do territ\u00f3rio brasileiro, enquanto a \u00e1rea restante \u00e9 campestre. S\u00e3o vegeta\u00e7\u00f5es brasileiras EXCETO:","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279329,"hashId":"2e270aec32743438b62f58ae53ceac3d","enunciado":"<p align=\"justify\">A vegeta\u00e7\u00e3o do Brasil compreende as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00f5es vegetais existentes no pa\u00eds e que surgem conforme o tipo de clima e de relevo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Divididos entre grupos florestal e campestre, os tipos de vegeta\u00e7\u00e3o florestal ocupam cerca de 60% do territ\u00f3rio brasileiro, enquanto a \u00e1rea restante \u00e9 campestre. S\u00e3o vegeta\u00e7\u00f5es brasileiras EXCETO:<\/p>","resposta":4646215,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pampa.","id":4646212,"corpo":"<p align=justify>Pampa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mata dos Cocais.","id":4646213,"corpo":"<p align=justify>Mata dos Cocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mangue.","id":4646214,"corpo":"<p align=justify>Mangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646215,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma das vegeta\u00e7\u00f5es do Brasil. o cerrado leia as afirmativas abaixo: I- O cerrado predomina na regi\u00e3o central do Brasil e apresenta um aspecto seco, tal como o das savanas encontradas principalmente na \u00c1frica. II- O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o presente na \u00e1rea de cerrado \u00e9 caracterizado pelo clima tropical sazonal, em que o inverno \u00e9 seco e chove no ver\u00e3o. III- No cerrado, encontra-se arbustos, \u00e1rvores retorcidas e gram\u00edneas. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279333,"hashId":"e62c96d505585fe522a1d8861b398610","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre uma das vegeta\u00e7\u00f5es do Brasil. o cerrado leia as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O cerrado predomina na regi\u00e3o central do Brasil e apresenta um aspecto seco, tal como o das savanas encontradas principalmente na \u00c1frica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o presente na \u00e1rea de cerrado \u00e9 caracterizado pelo clima tropical sazonal, em que o inverno \u00e9 seco e chove no ver\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- No cerrado, encontra-se arbustos, \u00e1rvores retorcidas e gram\u00edneas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4646231,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4646229,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4646230,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4646231,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646232,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O hino de Taubat\u00e9 - SP foi escolhido por membros da Academia Paulista de Letras, em concurso realizado em 1975. A letra \u00e9 de composi\u00e7\u00e3o de P\u00e9ricles Nogueira Santos. A m\u00fasica \u00e9 de autoria de Jos\u00e9 Br\u00e1ulio de Sousa. A partitura do hino foi aprovada pela Comiss\u00e3o Municipal de M\u00fasica em ________________","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279356,"hashId":"771edef3942814824916bd9373947391","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">O hino de Taubat\u00e9 - SP foi escolhido por membros da Academia Paulista de Letras, em concurso realizado em 1975. A letra \u00e9 de composi\u00e7\u00e3o de P\u00e9ricles Nogueira Santos. A m\u00fasica \u00e9 de autoria de Jos\u00e9 Br\u00e1ulio de Sousa. A partitura do hino foi aprovada pela Comiss\u00e3o Municipal de M\u00fasica em ________________<\/p>","resposta":4646321,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1985.","id":4646321,"corpo":"<p align=justify>1985.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1990.","id":4646322,"corpo":"<p align=justify>1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1989.","id":4646323,"corpo":"<p align=justify>1989.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646324,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alguns dos principais requisitos que para aderir ao cargo de telefonista assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279368,"hashId":"9738783dc6108b4f50463b0750ecc7a2","enunciado":"<p align=justify>Sobre alguns dos principais requisitos que para aderir ao cargo de telefonista assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4646371,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dinamismo; Agilidade para resolver problemas.","id":4646368,"corpo":"<p align=justify>Dinamismo; Agilidade para resolver problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boa dic\u00e7\u00e3o; Postura.","id":4646369,"corpo":"<p align=justify>Boa dic\u00e7\u00e3o; Postura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o; Capacidade de organiza\u00e7\u00e3o.","id":4646370,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o; Capacidade de organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646371,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1279368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC n\u00ba 67\/ 2007, que versa sobre a manipula\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas em farm\u00e1cias,","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279369,"hashId":"39a8f66c81d52f2327fa801511531a84","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a RDC n\u00ba 67\/ 2007, que versa sobre\r\na manipula\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas em\r\nfarm\u00e1cias,<\/p>","resposta":4646373,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas podem ser executadas na mesma \u00e1rea das prepara\u00e7\u00f5es alop\u00e1ticas.","id":4646372,"corpo":"<p align=justify>as prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas podem ser executadas\r\nna mesma \u00e1rea das prepara\u00e7\u00f5es alop\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a farm\u00e1cia que realizar o preparo de autoisoter\u00e1pico deve possuir sala espec\u00edfica para coleta e manipula\u00e7\u00e3o at\u00e9 12CH ou 24DH, seguindo os preceitos da Farmacopeia Homeop\u00e1tica Brasileira, edi\u00e7\u00e3o em vigor.","id":4646373,"corpo":"<p align=justify>a farm\u00e1cia que realizar o preparo de autoisoter\u00e1pico\r\ndeve possuir sala espec\u00edfica para coleta e manipula\u00e7\u00e3o\r\nat\u00e9 12CH ou 24DH, seguindo os preceitos\r\nda Farmacopeia Homeop\u00e1tica Brasileira, edi\u00e7\u00e3o em\r\nvigor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios, acess\u00f3rios e recipientes utilizados nas prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas n\u00e3o pode ser compartilhada com aquela utilizada para a higieniza\u00e7\u00e3o dos materiais de prepara\u00e7\u00f5es n\u00e3o homeop\u00e1ticas.","id":4646374,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios, acess\u00f3rios\r\ne recipientes utilizados nas prepara\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas\r\nn\u00e3o pode ser compartilhada com aquela\r\nutilizada para a higieniza\u00e7\u00e3o dos materiais de prepara\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o homeop\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o de heteroisoter\u00e1picos utilizando especialidades farmac\u00eauticas que contenham subst\u00e2ncias sujeitas a controle especial deve ser realizada a partir do fornecimento do f\u00e1rmaco pelo pr\u00f3prio paciente e n\u00e3o est\u00e1 sujeita a receitu\u00e1rio de controle especial.","id":4646375,"corpo":"<p align=justify>a prepara\u00e7\u00e3o de heteroisoter\u00e1picos utilizando especialidades\r\nfarmac\u00eauticas que contenham subst\u00e2ncias\r\nsujeitas a controle especial deve ser realizada\r\na partir do fornecimento do f\u00e1rmaco pelo pr\u00f3prio\r\npaciente e n\u00e3o est\u00e1 sujeita a receitu\u00e1rio de controle\r\nespecial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de heteroisoter\u00e1picos de pot\u00eancias igual ou acima de 6CH ou 12DH com matrizes obtidas de laborat\u00f3rios industriais homeop\u00e1ticos necessitam da Autoriza\u00e7\u00e3o Especial emitida pela ANVISA.","id":4646376,"corpo":"<p align=justify>A prepara\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de heteroisoter\u00e1picos\r\nde pot\u00eancias igual ou acima de 6CH ou 12DH com\r\nmatrizes obtidas de laborat\u00f3rios industriais homeop\u00e1ticos\r\nnecessitam da Autoriza\u00e7\u00e3o Especial emitida\r\npela ANVISA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1279369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s boas pr\u00e1ticas de controle de qualidade na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos, de acordo com a RDC n\u00ba 17\/ 2010.","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279371,"hashId":"d7e02d6b6d101daf80fdb223304a00af","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s boas pr\u00e1ticas\r\nde controle de qualidade na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos\r\nfarmac\u00eauticos, de acordo com a RDC n\u00ba 17\/ 2010.<\/p>","resposta":4646401,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia do controle de qualidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental.","id":4646397,"corpo":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia do controle de qualidade\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada fabricante pode compartilhar com outros fabricantes ou detentores de autoriza\u00e7\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o um mesmo departamento de controle de qualidade.","id":4646398,"corpo":"<p align=justify>Cada fabricante pode compartilhar com outros fabricantes\r\nou detentores de autoriza\u00e7\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o\r\num mesmo departamento de controle de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser retidas amostras suficientes de mat\u00e9rias-primas e produtos para permitir uma an\u00e1lise futura, e o produto retido deve ser mantido em sua embalagem final, mesmo quando esta for muito grande.","id":4646399,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Devem ser retidas amostras suficientes de mat\u00e9rias-primas e produtos para permitir uma an\u00e1lise futura,\r\ne o produto retido deve ser mantido em sua embalagem\r\nfinal, mesmo quando esta for muito grande.<\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pessoal do controle de qualidade n\u00e3o pode ter acesso \u00e0s \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o: a amostragem, para investiga\u00e7\u00e3o deve ser coletada pelo pr\u00f3prio pessoal da produ\u00e7\u00e3o, que esteja devidamente habilitado para essa finalidade.","id":4646400,"corpo":"<p align=justify>O pessoal do controle de qualidade n\u00e3o pode ter\r\nacesso \u00e0s \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o: a amostragem, para\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o deve ser coletada pelo pr\u00f3prio pessoal\r\nda produ\u00e7\u00e3o, que esteja devidamente habilitado para\r\nessa finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os equipamentos utilizados na amostragem devem estar limpos e, se necess\u00e1rio, esterilizados e guardados separadamente dos demais equipamentos laboratoriais.","id":4646401,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos utilizados na amostragem devem\r\nestar limpos e, se necess\u00e1rio, esterilizados e guardados\r\nseparadamente dos demais equipamentos\r\nlaboratoriais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1279371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da postura ao atendimento telef\u00f4nico assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279372,"hashId":"4064f61b0e720e21e1f1ed0316783748","enunciado":"<p align=justify>A respeito da postura ao atendimento telef\u00f4nico assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":4646387,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coloque-se no lugar das pessoas e procure atender \u00e0s expectativas. Seja gentil, atencioso e disposto.","id":4646385,"corpo":"<p align=justify>Coloque-se no lugar das pessoas e procure atender \u00e0s expectativas. Seja gentil, atencioso e disposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Use palavras simp\u00e1ticas no relacionamento di\u00e1rio com as pessoas \u00e0 sua volta: \u201cBom dia\u201d, \u201cPor favor\u201d, \u201cCom licen\u00e7a\u201d; homens devem dizer \u201cobrigado\u201d e mulheres, \u201cobrigada\u201d.","id":4646386,"corpo":"<p align=justify>Use palavras simp\u00e1ticas no relacionamento di\u00e1rio com as pessoas \u00e0 sua volta: \u201cBom dia\u201d, \u201cPor favor\u201d, \u201cCom licen\u00e7a\u201d; homens devem dizer \u201cobrigado\u201d e mulheres, \u201cobrigada\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refira \u2013 se as pessoas com intimidade como \u201cquerido\u201d, \u201camigo\u201d etc.","id":4646387,"corpo":"<p align=justify>Refira \u2013 se as pessoas com intimidade como \u201cquerido\u201d, \u201camigo\u201d etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646388,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1279372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de res\u00edduos em servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) deve ser realizado por todos os estabelecimentos geradores, incluindo farm\u00e1cias e drogarias. Em face do exposto, assinale a alternativa correta quanto ao manejo de RSS.","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279375,"hashId":"673c23f3d2293fdf5c87492b94ef9028","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de res\u00edduos em servi\u00e7os de sa\u00fade\r\n(RSS) deve ser realizado por todos os estabelecimentos\r\ngeradores, incluindo farm\u00e1cias e drogarias. Em face do\r\nexposto, assinale a alternativa correta quanto ao manejo\r\nde RSS.<\/p>","resposta":4646406,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Res\u00edduos resultantes de atividades de vacina\u00e7\u00e3o com micro-organismos vivos ou atenuados devem ser submetidos a tratamento para redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o da carga bacteriana, antes da disposi\u00e7\u00e3o final.","id":4646406,"corpo":"<p align=justify>Res\u00edduos resultantes de atividades de vacina\u00e7\u00e3o\r\ncom micro-organismos vivos ou atenuados devem\r\nser submetidos a tratamento para redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o\r\nda carga bacteriana, antes da disposi\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o for poss\u00edvel submeter os res\u00edduos resultantes de atividades de vacina\u00e7\u00e3o com micro- -organismos vivos ou atenuados, estes devem ser recolhidos e devolvidos \u00e0s Secretarias de sa\u00fade em sacos pl\u00e1sticos brancos, leitosos, contendo o s\u00edmbolo de material potencialmente infectante.","id":4646407,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o for poss\u00edvel submeter os res\u00edduos resultantes\r\nde atividades de vacina\u00e7\u00e3o com micro-\r\n-organismos vivos ou atenuados, estes devem ser\r\nrecolhidos e devolvidos \u00e0s Secretarias de sa\u00fade em\r\nsacos pl\u00e1sticos brancos, leitosos, contendo o s\u00edmbolo\r\nde material potencialmente infectante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos de produtos hormonais e antimicrobianos, quando em estado s\u00f3lido, podem ser descartados como lixo comum, em aterros sanit\u00e1rios.","id":4646408,"corpo":"<p align=justify>Res\u00edduos de produtos hormonais e antimicrobianos,\r\nquando em estado s\u00f3lido, podem ser descartados\r\ncomo lixo comum, em aterros sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos que contenham produtos citost\u00e1ticos e antineopl\u00e1sicos em estado l\u00edquido, quando n\u00e3o tratados, devem ser inativados com hipoclorito de s\u00f3dio e dispostos no sistema da rede de esgoto.","id":4646409,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Res\u00edduos que contenham produtos citost\u00e1ticos e\r\nantineopl\u00e1sicos em estado l\u00edquido, quando n\u00e3o tratados,\r\ndevem ser inativados com hipoclorito de s\u00f3dio\r\ne dispostos no sistema da rede de esgoto.<\/p><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os res\u00edduos de produtos e insumos farmac\u00eauticos oferecem risco \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente e, por esse motivo, necessitam de tratamento pr\u00e9vio \u00e0 coleta por sistemas de disposi\u00e7\u00e3o final licenciados.","id":4646410,"corpo":"<p align=justify>Todos os res\u00edduos de produtos e insumos farmac\u00eauticos\r\noferecem risco \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente e,\r\npor esse motivo, necessitam de tratamento pr\u00e9vio \u00e0\r\ncoleta por sistemas de disposi\u00e7\u00e3o final licenciados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1279375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia caracteriza-se, principalmente, pela realiza\u00e7\u00e3o de estudos p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos ou de fase IV, e tem como um de seus princ\u00edpios a detec\u00e7\u00e3o precoce de rea\u00e7\u00f5es adversas. Assinale a alternativa que descreve, corretamente, um dos tipos de estudos que podem ser feitos em farmacovigil\u00e2ncia.","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279383,"hashId":"5c23fc673d93ead4bda79c1bf38b115c","enunciado":"<p align=\"justify\">A farmacovigil\u00e2ncia caracteriza-se, principalmente, pela\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de estudos p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos\r\nou de fase IV, e tem como um de seus princ\u00edpios a detec\u00e7\u00e3o\r\nprecoce de rea\u00e7\u00f5es adversas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que descreve, corretamente, um dos\r\ntipos de estudos que podem ser feitos em farmacovigil\u00e2ncia.<\/p>","resposta":4646442,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os relatos de casos s\u00e3o fundamentais para documentar associa\u00e7\u00f5es de eventos e estabelecer rela\u00e7\u00f5es de casualidade.","id":4646441,"corpo":"<p align=justify>Os relatos de casos s\u00e3o fundamentais para documentar\r\nassocia\u00e7\u00f5es de eventos e estabelecer rela\u00e7\u00f5es de\r\ncasualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudos cl\u00ednicos controlados s\u00e3o planejados de tal modo que os indiv\u00edduos s\u00e3o distribu\u00eddos, ao acaso, em dois grupos: um tratado com o f\u00e1rmaco estudado, e o outro, controle, de modo a determinar a efic\u00e1cia do novo medicamento ou detectar rea\u00e7\u00f5es adversas.","id":4646442,"corpo":"<p align=justify>Os estudos cl\u00ednicos controlados s\u00e3o planejados de\r\ntal modo que os indiv\u00edduos s\u00e3o distribu\u00eddos, ao acaso,\r\nem dois grupos: um tratado com o f\u00e1rmaco estudado,\r\ne o outro, controle, de modo a determinar a\r\nefic\u00e1cia do novo medicamento ou detectar rea\u00e7\u00f5es\r\nadversas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As s\u00e9ries de casos s\u00e3o estudadas com a descri\u00e7\u00e3o de um n\u00famero de pacientes que apresentam a mesma exposi\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a ou efeitos inesperados relativos ao uso de um medicamento, em rela\u00e7\u00e3o a um grupo controle, e permitem identificar rea\u00e7\u00f5es individuais ou fen\u00f4menos raros.","id":4646443,"corpo":"<p align=justify>As s\u00e9ries de casos s\u00e3o estudadas com a descri\u00e7\u00e3o\r\nde um n\u00famero de pacientes que apresentam a mesma\r\nexposi\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a ou efeitos inesperados relativos\r\nao uso de um medicamento, em rela\u00e7\u00e3o a um\r\ngrupo controle, e permitem identificar rea\u00e7\u00f5es individuais\r\nou fen\u00f4menos raros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os estudos ecol\u00f3gicos s\u00e3o realizados no momento anterior \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o do medicamento no mercado e permitem obter dados adicionais sobre os indiv\u00edduos e para a investiga\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses.","id":4646444,"corpo":"<p align=justify>Os estudos ecol\u00f3gicos s\u00e3o realizados no momento\r\nanterior \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o do medicamento no mercado e\r\npermitem obter dados adicionais sobre os indiv\u00edduos\r\ne para a investiga\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estudos de caso controle costumam ser longos e dispendiosos, pois observam um grande n\u00famero de indiv\u00edduos e requerem uma organiza\u00e7\u00e3o complexa, mas costumam ser vantajosos por permitirem calcular a incid\u00eancia das rea\u00e7\u00f5es adversas.","id":4646445,"corpo":"<p align=justify>Os estudos de caso controle costumam ser longos e\r\ndispendiosos, pois observam um grande n\u00famero de\r\nindiv\u00edduos e requerem uma organiza\u00e7\u00e3o complexa,\r\nmas costumam ser vantajosos por permitirem calcular\r\na incid\u00eancia das rea\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398705,"slug":"farmacia-farmacovigilancia-e-epidemiologia"}],"slug":"farmacia\/1279383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atitudes indispens\u00e1veis no atendimento telef\u00f4nico EXCETO:","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279388,"hashId":"6d90826c4e6b03a5b60b1562f0ce2c98","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atitudes indispens\u00e1veis no atendimento telef\u00f4nico EXCETO:<\/p>","resposta":4646462,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agir de forma receptiva.","id":4646459,"corpo":"<p align=justify>Agir de forma receptiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ouvir com aten\u00e7\u00e3o.","id":4646460,"corpo":"<p align=justify>Ouvir com aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concentrar-se no que diz o interlocutor.","id":4646461,"corpo":"<p align=justify>Concentrar-se no que diz o interlocutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4646462,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1279388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o fluxograma a seguir. Trata-se de um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279398,"hashId":"f0f80d819830b4f3462afc76bb1e7082","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o fluxograma a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42866\/1.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Trata-se de um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos<\/p>","resposta":4646499,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por dose unit\u00e1ria.","id":4646498,"corpo":"<p align=justify>por dose unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletivo.","id":4646499,"corpo":"<p align=justify>coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"individualizado direto.","id":4646500,"corpo":"<p align=justify>individualizado direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"individualizado indireto.","id":4646501,"corpo":"<p align=justify>individualizado indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"misto.","id":4646502,"corpo":"<p align=justify>misto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"nome_clean":"Estrutura organizacional, fun\u00e7\u00f5es e objetivos","oab":false,"nome":"Estrutura organizacional, fun\u00e7\u00f5es e objetivos","pai":398447,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419133,"slug":"farmacia-estrutura-organizacional-funcoes-e-objetivos"}],"slug":"farmacia\/1279398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as principais a\u00e7\u00f5es dos glicocorticoides no tratamento da asma, \u00e9 correto citar:","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279413,"hashId":"33f4511eb01c823f55b7cd1f0ae8ac1e","enunciado":"<p align=justify>Entre as principais a\u00e7\u00f5es dos glicocorticoides no tratamento\r\nda asma, \u00e9 correto citar:<\/p>","resposta":4646570,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da fosfodiesterase e bloqueio dos receptores da adenosina.","id":4646567,"corpo":"<p align=justify>inibi\u00e7\u00e3o da fosfodiesterase e bloqueio dos receptores\r\nda adenosina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o broncodilatadora, por serem agonistas dos receptores &#946;2-adren\u00e9rgicos. ","id":4646568,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o broncodilatadora, por serem agonistas dos\r\nreceptores &#946;<sub>2<\/sub>-adren\u00e9rgicos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o ativadora da produ\u00e7\u00e3o de leucotrienos e ativa\u00e7\u00e3o de eosin\u00f3filos.","id":4646569,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o ativadora da produ\u00e7\u00e3o de leucotrienos e ativa\u00e7\u00e3o\r\nde eosin\u00f3filos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de citocinas, principalmente as produzidas pelos LTH2.","id":4646570,"corpo":"<p align=justify>inibi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de citocinas, principalmente as\r\nproduzidas pelos LTH<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o como estabilizadores de mast\u00f3citos, inibindo a libera\u00e7\u00e3o de histamina.","id":4646571,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o como estabilizadores de mast\u00f3citos, inibindo a\r\nlibera\u00e7\u00e3o de histamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1279413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recipientes de produtos l\u00edquidos injet\u00e1veis s\u00e3o preenchidos com um pequeno excesso de volume, de acordo com as caracter\u00edsticas do produto, para permitir a administra\u00e7\u00e3o do volume declarado. O teste de determina\u00e7\u00e3o de volume de produtos l\u00edquidos injet\u00e1veis verifica se os produtos cont\u00eam os excessos m\u00ednimos de volume recomendados para cada volume declarado. Assinale a alternativa que corresponde ao excesso m\u00ednimo de volume recomendado para um dado volume declarado de l\u00edquido viscoso.","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279426,"hashId":"cbea76621869aede26a143103d3827a6","enunciado":"<p align=justify>Os recipientes de produtos l\u00edquidos injet\u00e1veis s\u00e3o preenchidos\r\ncom um pequeno excesso de volume, de acordo\r\ncom as caracter\u00edsticas do produto, para permitir a administra\u00e7\u00e3o\r\ndo volume declarado. O teste de determina\u00e7\u00e3o\r\nde volume de produtos l\u00edquidos injet\u00e1veis verifica se os\r\nprodutos cont\u00eam os excessos m\u00ednimos de volume recomendados\r\npara cada volume declarado. Assinale a alternativa\r\nque corresponde ao excesso m\u00ednimo de volume\r\nrecomendado para um dado volume declarado de l\u00edquido\r\nviscoso.<\/p>","resposta":4646634,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 mL &#8594; 0,05 mL.","id":4646630,"corpo":"<p align=justify>0,5 mL &#8594; 0,05 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0 mL &#8594; 0,08 mL.","id":4646631,"corpo":"<p align=justify>2,0 mL &#8594; 0,08 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 mL &#8594; 0,15 mL.","id":4646632,"corpo":"<p align=justify>3,0 mL &#8594; 0,15 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0 mL &#8594; 0,20 mL.","id":4646633,"corpo":"<p align=justify>4,0 mL &#8594; 0,20 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,0 mL &#8594; 0,50 mL.","id":4646634,"corpo":"<p align=justify>5,0 mL &#8594; 0,50 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"},{"nome_clean":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419130,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade-de-preparacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1279426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir. Trata-se de um","provas":[{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1279429,"hashId":"26eb9da8ff454a0ac24d23d71b130048","enunciado":"Observe a figura a seguir. <div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42866\/2.gif\"><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Trata-se de um<\/div>","resposta":4646641,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aparelho para determinar o ponto de congelamento de uma subst\u00e2ncia.","id":4646639,"corpo":"<p align=justify>aparelho para determinar o ponto de congelamento\r\nde uma subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparelho para determinar o ponto de fus\u00e3o pelo m\u00e9todo capilar.","id":4646640,"corpo":"<p align=justify>aparelho para determinar o ponto de fus\u00e3o pelo m\u00e9todo\r\ncapilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viscos\u00edmetro de Ostwald.","id":4646641,"corpo":"<p align=justify>viscos\u00edmetro de Ostwald.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viscos\u00edmetro de Hoppler.","id":4646642,"corpo":"<p align=justify>viscos\u00edmetro de Hoppler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"densit\u00f4metro de Kepler.","id":4646643,"corpo":"<p align=justify>densit\u00f4metro de Kepler.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":"farmacia\/1279429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A asma \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica das vias a\u00e9reas inferiores. Clinicamente, caracteriza-se por:","provas":[{"id":42867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-esf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279434,"hashId":"1315524b2ca8709666984ee6b7202134","enunciado":"<p align=justify>A asma \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica das\r\nvias a\u00e9reas inferiores. Clinicamente,\r\ncaracteriza-se por:<\/p>","resposta":4646662,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da responsividade das vias a\u00e9reas a variados est\u00edmulos, com consequente obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter recorrente e tipicamente revers\u00edvel.","id":4646662,"corpo":"<p align=justify>Aumento da responsividade das vias a\u00e9reas a\r\nvariados est\u00edmulos, com consequente\r\nobstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter recorrente\r\ne tipicamente revers\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da responsividade das vias a\u00e9reas a variados est\u00edmulos, com consequente obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter recorrente e tipicamente revers\u00edvel","id":4646663,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o da responsividade das vias a\u00e9reas\r\na variados est\u00edmulos, com consequente\r\nobstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter recorrente\r\ne tipicamente revers\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da responsividade das vias a\u00e9reas a variados est\u00edmulos, com consequente obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter eventual e tipicamente irrevers\u00edvel","id":4646664,"corpo":"<p align=justify>Aumento da responsividade das vias a\u00e9reas a\r\nvariados est\u00edmulos, com consequente\r\nobstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter eventual e\r\ntipicamente irrevers\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da responsividade das vias a\u00e9reas a variados est\u00edmulos, com consequente aumento ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter eventual e tipicamente revers\u00edvel","id":4646665,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o da responsividade das vias a\u00e9reas\r\na variados est\u00edmulos, com consequente\r\naumento ao fluxo a\u00e9reo, de car\u00e1ter eventual e\r\ntipicamente revers\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1279434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cefaleia \u00e9 um dos motivos mais frequentes de procura \u00e0 Unidade de Sa\u00fade e integra a rotina das equipes de sa\u00fade, seja na forma de demanda espont\u00e2nea ou em consultas programadas.Sobre as Cefaleias, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-esf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279436,"hashId":"fd9a9bf33312b6dda59cac1d8fe1f32a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A Cefaleia \u00e9 um dos motivos mais frequentes\r\nde procura \u00e0 Unidade de Sa\u00fade e integra a\r\nrotina das equipes de sa\u00fade, seja na forma de\r\ndemanda espont\u00e2nea ou em consultas\r\nprogramadas.<\/p>Sobre as Cefaleias, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4646671,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cefaleias prim\u00e1rias relacionam-se diretamente com doen\u00e7as prim\u00e1rias de variadas etiologias","id":4646671,"corpo":"<p align=justify>As cefaleias prim\u00e1rias relacionam-se\r\ndiretamente com doen\u00e7as prim\u00e1rias de variadas\r\netiologias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em pacientes do sexo feminino, as crises de migr\u00e2nea habitualmente t\u00eam in\u00edcio na puberdade e ocorrem ou s\u00e3o mais intensas nas fases menstruais, podendo se agravar com o uso de anticoncepcionais orais e de reposi\u00e7\u00e3o hormonal.","id":4646672,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes do sexo feminino, as crises de\r\nmigr\u00e2nea habitualmente t\u00eam in\u00edcio na\r\npuberdade e ocorrem ou s\u00e3o mais intensas nas\r\nfases menstruais, podendo se agravar com o\r\nuso de anticoncepcionais orais e de reposi\u00e7\u00e3o\r\nhormonal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A migr\u00e2nea (enxaqueca) com aura caracterizase por sintomas ou sinais neurol\u00f3gicos focais transit\u00f3rios que n\u00e3o est\u00e3o presentes na enxaqueca comum.","id":4646673,"corpo":"<p align=justify>A migr\u00e2nea (enxaqueca) com aura caracterizase\r\npor sintomas ou sinais neurol\u00f3gicos focais\r\ntransit\u00f3rios que n\u00e3o est\u00e3o presentes na\r\nenxaqueca comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usualmente os fatores causais das cefaleias secund\u00e1rias merecem condutas imediatas que, muitas vezes, ultrapassam as possibilidades da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, uma vez que \u00e9 preciso lan\u00e7ar m\u00e3o de exames de imagem, laboratoriais e atendimentos especializados ou de urg\u00eancia.","id":4646674,"corpo":"<p align=justify>Usualmente os fatores causais das cefaleias\r\nsecund\u00e1rias merecem condutas imediatas que,\r\nmuitas vezes, ultrapassam as possibilidades da\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, uma vez que \u00e9 preciso lan\u00e7ar\r\nm\u00e3o de exames de imagem, laboratoriais e\r\natendimentos especializados ou de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1279436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas disponibilizadas pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279470,"hashId":"a4410870006f12e8181ca4acd25ab262","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas disponibilizadas pelo\r\nPrograma Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), \u00e9\r\nincorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4646813,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina febre amarela n\u00e3o deve ser administrada simultaneamente com a vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) e\/ou tetra viral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela) e\/ou varicela, estabelecendo o intervalo m\u00ednimo de 30 dias, salvo em situa\u00e7\u00f5es especiais que impossibilitem manter o intervalo indicado.","id":4646810,"corpo":"<p align=justify>A vacina febre amarela n\u00e3o deve ser\r\nadministrada simultaneamente com a vacina\r\ntr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola)\r\ne\/ou tetra viral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e\r\nvaricela) e\/ou varicela, estabelecendo o\r\nintervalo m\u00ednimo de 30 dias, salvo em\r\nsitua\u00e7\u00f5es especiais que impossibilitem manter\r\no intervalo indicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eventuais rea\u00e7\u00f5es, como febre e dor local, podem ocorrer ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de uma vacina, mas os benef\u00edcios da imuniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito maiores que os riscos dessas rea\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","id":4646811,"corpo":"<p align=justify>Eventuais rea\u00e7\u00f5es, como febre e dor local,\r\npodem ocorrer ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de uma vacina,\r\nmas os benef\u00edcios da imuniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito\r\nmaiores que os riscos dessas rea\u00e7\u00f5es\r\ntempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O esquema de administra\u00e7\u00e3o da vacina contra a hepatite B corresponde, de maneira geral, a tr\u00eas doses, com intervalo de 30 dias entre a primeira e a segunda doses e de seis meses entre a primeira e a terceira doses (0, 1 e 6).","id":4646812,"corpo":"<p align=justify>O esquema de administra\u00e7\u00e3o da vacina contra\r\na hepatite B corresponde, de maneira geral, a\r\ntr\u00eas doses, com intervalo de 30 dias entre a\r\nprimeira e a segunda doses e de seis meses\r\nentre a primeira e a terceira doses (0, 1 e 6).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina Penta protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite A e as infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus influenzae b.","id":4646813,"corpo":"<p align=justify>A vacina Penta protege contra a difteria, o\r\nt\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite A e as\r\ninfec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus\r\ninfluenzae b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1279470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso do acento grave, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"},{"id":42878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1279472,"hashId":"051ac2a25810477436eede236c160a38","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao uso do acento grave, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4646819,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Referia-me a sua tia.","id":4646819,"corpo":"<p align=justify>Referia-me a sua tia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O avi\u00e3o retornou a terra.","id":4646820,"corpo":"<p align=justify>O avi\u00e3o retornou a terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rapidamente corrigiu \u00e0 falha.","id":4646821,"corpo":"<p align=justify>Rapidamente corrigiu \u00e0 falha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre vou \u00e0 festas.","id":4646822,"corpo":"<p align=justify>Sempre vou \u00e0 festas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pontua\u00e7\u00e3o usada para indicar uma pausa num per\u00edodo fr\u00e1sico que ainda n\u00e3o acabou, usada principalmente em itens enumerados, ora\u00e7\u00f5es extensas, conjun\u00e7\u00f5es adversativas e ora\u00e7\u00f5es sind\u00e9ticas, \u00e9 a(o):","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"},{"id":42878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1279481,"hashId":"43bea5dddbab090a5322db068235e274","enunciado":"<p align=justify>A pontua\u00e7\u00e3o usada para indicar uma pausa num per\u00edodo fr\u00e1sico que ainda n\u00e3o acabou, usada principalmente em itens enumerados, ora\u00e7\u00f5es extensas, conjun\u00e7\u00f5es adversativas e ora\u00e7\u00f5es sind\u00e9ticas, \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":4646854,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto e v\u00edrgula.","id":4646854,"corpo":"<p align=justify>Ponto e v\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois pontos.","id":4646855,"corpo":"<p align=justify>Dois pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto de Exclama\u00e7\u00e3o.","id":4646856,"corpo":"<p align=justify>Ponto de Exclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrgula.","id":4646857,"corpo":"<p align=justify>V\u00edrgula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente atendido com defici\u00eancia de niacina (vitamina B3) e triptofano (um amino\u00e1cido essencial), pode apresentar:","provas":[{"id":42868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279484,"hashId":"81d6a7fe6edc4ac493c2075eaceca4b0","enunciado":"<p align=justify>Um paciente atendido com defici\u00eancia de\r\nniacina (vitamina B3) e triptofano (um\r\namino\u00e1cido essencial), pode apresentar:<\/p>","resposta":4646873,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escoburto.","id":4646871,"corpo":"<p align=justify>Escoburto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Berib\u00e9ri.","id":4646872,"corpo":"<p align=justify>Berib\u00e9ri.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelagra.","id":4646873,"corpo":"<p align=justify>Pelagra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xeroftalmia.","id":4646874,"corpo":"<p align=justify>Xeroftalmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1279484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma fazenda 20% dos animais nascem est\u00e9reis. Em um ano nascem 1020 animais nesta fazenda, Considerando que no m\u00eas de agosto houve o dobro do nascimento m\u00e9dio anual, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279493,"hashId":"62335ad6fbfe648990c8333ab34c690f","enunciado":"<p align=justify>Em uma fazenda 20% dos animais nascem est\u00e9reis. Em um ano nascem 1020 animais nesta fazenda, Considerando que no m\u00eas de agosto houve o dobro do nascimento m\u00e9dio anual, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4646906,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nasceram 136 animais f\u00e9rteis.","id":4646906,"corpo":"<p align=justify>Nasceram 136 animais f\u00e9rteis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nasceram 38 animais est\u00e9reis.","id":4646907,"corpo":"<p align=justify>Nasceram 38 animais est\u00e9reis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nasceram 134 animais f\u00e9rteis.","id":4646908,"corpo":"<p align=justify>Nasceram 134 animais f\u00e9rteis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nasceram 132 animais est\u00e9reis.","id":4646909,"corpo":"<p align=justify>Nasceram 132 animais est\u00e9reis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1279493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o int\u00e9rprete deve se portar diante do contexto de interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa escrita no momento de provas e concursos? I. Sugere-se que se fa\u00e7a a tradu\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas escrito para a L\u00edngua de Sinais de todas as quest\u00f5es da prova. II. O int\u00e9rprete tamb\u00e9m dever\u00e1 fazer a interpreta\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es dadas na L\u00edngua Portuguesa falada e\/ou escritas quando estes forem os casos. III. Durante a prova, o candidato pode dirigir quest\u00f5es relativas exclusivamente \u00e0 Libras: significado, estrutura e vocabul\u00e1rio.IV. O candidato pode sugerir alguma escolha pessoal e solicitar ao int\u00e9rprete a confirma\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um olhar. V. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de sele\u00e7\u00e3o, o int\u00e9rprete deve informar aos monitores e respons\u00e1veis qual a sua fun\u00e7\u00e3o e como se proceder\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o das provas e do concurso de modo a garantir a acessibilidade. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271911,"hashId":"2ec2ba0e8f79414e39e0aee6b0bbd810","enunciado":"<p align=\"justify\">Como o int\u00e9rprete deve se portar diante do contexto de interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa escrita no momento de provas e concursos?\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Sugere-se que se fa\u00e7a a tradu\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas escrito para a L\u00edngua de Sinais de todas as quest\u00f5es da prova.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O int\u00e9rprete tamb\u00e9m dever\u00e1 fazer a interpreta\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es dadas na L\u00edngua Portuguesa falada e\/ou escritas quando estes forem os casos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Durante a prova, o candidato pode dirigir quest\u00f5es relativas exclusivamente \u00e0 Libras: significado, estrutura e vocabul\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">IV. O candidato pode sugerir alguma escolha pessoal e solicitar ao int\u00e9rprete a confirma\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um olhar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de sele\u00e7\u00e3o, o int\u00e9rprete deve informar aos monitores e respons\u00e1veis qual a sua fun\u00e7\u00e3o e como se proceder\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o das provas e do concurso de modo a garantir a acessibilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4616910,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 V.","id":4616910,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 V.","id":4616911,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":4616912,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 V.","id":4616913,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V.","id":4616914,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1271911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir. Em 1992, realizou-se o __________ Nacional de Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais, organizado pela ________ que promoveu o interc\u00e2mbio entre as diferentes experi\u00eancias dos int\u00e9rpretes no Pa\u00eds, discuss\u00f5es e vota\u00e7\u00e3o do ___________ do Departamento Nacional de Int\u00e9rpretes fundado mediante a aprova\u00e7\u00e3o do mesmo. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271914,"hashId":"86d3c741390138bb6e45c1b8ed070ed0","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a afirmativa a seguir.\r\nEm 1992, realizou-se o __________ Nacional de Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais, organizado pela ________ que promoveu o interc\u00e2mbio entre as diferentes experi\u00eancias dos int\u00e9rpretes no Pa\u00eds, discuss\u00f5es e vota\u00e7\u00e3o do ___________ do Departamento Nacional de Int\u00e9rpretes fundado mediante a aprova\u00e7\u00e3o do mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4616923,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I Encontro \/ FENEIS \/ C\u00f3digo de \u00c9tica","id":4616920,"corpo":"<p align=justify>I Encontro \/ FENEIS \/ C\u00f3digo de \u00c9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II Encontro \/ SEESP \/ C\u00f3digo de \u00c9tica","id":4616921,"corpo":"<p align=justify>II Encontro \/ SEESP \/ C\u00f3digo de \u00c9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III Encontro \/ FENEIS \/ C\u00f3digo de \u00c9tica","id":4616922,"corpo":"<p align=justify>III Encontro \/ FENEIS \/ C\u00f3digo de \u00c9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II Encontro \/ FENEIS \/ Regimento Interno","id":4616923,"corpo":"<p align=justify>II Encontro \/ FENEIS \/ Regimento Interno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III Encontro \/ SEESP \/ Regimento Interno","id":4616924,"corpo":"<p align=justify>III Encontro \/ SEESP \/ Regimento Interno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1271914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surrealismo, embora igualmente dedicado \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da arte como era at\u00e9 ent\u00e3o conhecida, igualmente dado a esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e (como veremos) ainda mais atra\u00eddo pela revolu\u00e7\u00e3o social era mais que um protesto negativo: como seria de esperar de um movimento centrado principalmente na Fran\u00e7a, um pa\u00eds onde toda moda exige uma teoria. Na verdade, podemos dizer que, enquanto o dada\u00edsmo naufragava no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1920 com a era de guerra e revolu\u00e7\u00e3o que lhe dera origem, o surrealismo sa\u00eda dela com o que se tem chamado de \u201cuma s\u00faplica pela ressurei\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o, baseada no inconsciente revelado pela psican\u00e1lise, os s\u00edmbolos e sonhos\u201d. (Eric Hobsbawm, Era dos extremos) O excerto traz refer\u00eancias ao contexto","provas":[{"id":42830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1277898,"hashId":"293def6b0eff58305fe4084c7a2f3a46","enunciado":"<p align=\"justify\">O <i>surrealismo<\/i>, embora igualmente dedicado \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o\r\nda arte como era at\u00e9 ent\u00e3o conhecida, igualmente dado\r\na esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e (como veremos) ainda mais\r\natra\u00eddo pela revolu\u00e7\u00e3o social era mais que um protesto\r\nnegativo: como seria de esperar de um movimento\r\ncentrado principalmente na Fran\u00e7a, um pa\u00eds onde toda\r\nmoda exige uma teoria. Na verdade, podemos dizer\r\nque, enquanto o dada\u00edsmo naufragava no in\u00edcio da d\u00e9cada\r\nde 1920 com a era de guerra e revolu\u00e7\u00e3o que lhe\r\ndera origem, o surrealismo sa\u00eda dela com o que se tem\r\nchamado de \u201cuma s\u00faplica pela ressurei\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o,\r\nbaseada no inconsciente revelado pela psican\u00e1lise,\r\nos s\u00edmbolos e sonhos\u201d. <\/p><p align=\"justify\">(Eric Hobsbawm, <i>Era dos extremos<\/i>) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O excerto traz refer\u00eancias ao contexto<\/p>","resposta":4640950,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos movimentos art\u00edsticos caracterizados pela vis\u00e3o conservadora e saudosista da chamada escola cl\u00e1ssica de arte que marcaram os s\u00e9culos XVIII e XIX.","id":4640949,"corpo":"<p align=justify>dos movimentos art\u00edsticos caracterizados pela vis\u00e3o\r\nconservadora e saudosista da chamada escola cl\u00e1ssica\r\nde arte que marcaram os s\u00e9culos XVIII e XIX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da vanguarda moderna do Dada\u00edsmo iniciado em Zurique e do Surrealismo nascido em Paris e influenciado pelas teorias psicanal\u00edticas a partir da d\u00e9cada de 1920.","id":4640950,"corpo":"<p align=justify>da vanguarda moderna do Dada\u00edsmo iniciado em\r\nZurique e do Surrealismo nascido em Paris e influenciado\r\npelas teorias psicanal\u00edticas a partir da d\u00e9cada\r\nde 1920.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Modernismo no Brasil e do Muralismo Mexicano que copiaram as escolas Dada\u00edstas e Surrealistas diante de sua clara superioridade t\u00e9cnica e est\u00e9tica.","id":4640951,"corpo":"<p align=justify>do Modernismo no Brasil e do Muralismo Mexicano\r\nque copiaram as escolas Dada\u00edstas e Surrealistas\r\ndiante de sua clara superioridade t\u00e9cnica e est\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da vanguarda cl\u00e1ssica do Surrealismo iniciado em Berlim e do Dada\u00edsmo nascidos em Viena, ambos influenciados pelas teorias psicanal\u00edticas de Lacan.","id":4640952,"corpo":"<p align=justify>da vanguarda cl\u00e1ssica do Surrealismo iniciado em\r\nBerlim e do Dada\u00edsmo nascidos em Viena, ambos\r\ninfluenciados pelas teorias psicanal\u00edticas de Lacan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos estudos psicanal\u00edticos que impuseram aos movimentos na Fran\u00e7a e Alemanha um modelo art\u00edstico padronizado e autorit\u00e1rio de inspira\u00e7\u00e3o conservadora.","id":4640953,"corpo":"<p align=justify>dos estudos psicanal\u00edticos que impuseram aos movimentos\r\nna Fran\u00e7a e Alemanha um modelo art\u00edstico\r\npadronizado e autorit\u00e1rio de inspira\u00e7\u00e3o conservadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397260,"slug":"historia-cultura"}],"slug":"historia\/1277898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem antecipa\u00e7\u00f5es do imposto de renda devido no regime de tributa\u00e7\u00e3o anual, EXCETO:","provas":[{"id":42832,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-controladoria-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1277924,"hashId":"0da74955ea2b325de67f7e8d06ee2da0","enunciado":"<p align=justify>Constituem antecipa\u00e7\u00f5es do imposto de renda devido no regime de tributa\u00e7\u00e3o anual, EXCETO:<\/p>","resposta":4641056,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reten\u00e7\u00f5es na fonte.","id":4641055,"corpo":"<p align=justify>Reten\u00e7\u00f5es na fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto tributado exclusivamente na fonte.","id":4641056,"corpo":"<p align=justify>Imposto tributado exclusivamente na fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recolhimentos mensais obrigat\u00f3rios.","id":4641057,"corpo":"<p align=justify>Recolhimentos mensais obrigat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto pago no exterior.","id":4641058,"corpo":"<p align=justify>Imposto pago no exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"},{"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","pai":407202,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417672,"slug":"direito-tributario-base-de-calculo-e-aliquotas"}],"slug":"direito-tributario\/1277924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A base primitiva de forma\u00e7\u00e3o das palavras \u201cindubitavelmente\u201d (L.1) e \u201cresponsabilidade\u201d (L.38), respectivamente, \u00e9","provas":[{"id":42831,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Assistente Social - 2019"},{"id":42843,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Dentista - 2019"},{"id":42846,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"},{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-esf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":42868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":42872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2019"},{"id":42875,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Nutricionista - 2019"},{"id":42885,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42887,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-psicologo-nasf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1277927,"hashId":"46dbf357ba2fe8caec385f6a7bb35c24","enunciado":"<p align=justify>A base primitiva de forma\u00e7\u00e3o das palavras\r\n\u201cindubitavelmente\u201d (L.1) e \u201cresponsabilidade\u201d\r\n(L.38), respectivamente, \u00e9<\/p>","resposta":4641071,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo e substantivo.","id":4641068,"corpo":"<p align=justify>Substantivo e substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo e substantivo.","id":4641069,"corpo":"<p align=justify>adjetivo e substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjetivo e adjetivo.","id":4641070,"corpo":"<p align=justify>Adjetivo e adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantivo e adjetivo.","id":4641071,"corpo":"<p align=justify>Substantivo e adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO","id":405274,"enunciado":"<p align=\"justify\">AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42831\/10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social de assist\u00eancia social, ao ter por dire\u00e7\u00e3o o desenvolvimento humano e social e os direitos de cidadania, tem por garantia:","provas":[{"id":42831,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1277994,"hashId":"58ac9388987f244f615ef17b709bb0c7","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o social de assist\u00eancia social, ao ter\r\npor dire\u00e7\u00e3o o desenvolvimento humano e\r\nsocial e os direitos de cidadania, tem por\r\ngarantia:<\/p>","resposta":4641359,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a de acolhida.","id":4641359,"corpo":"<p align=justify>A seguran\u00e7a de acolhida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A matricialidade sociofamiliar.","id":4641360,"corpo":"<p align=justify>A matricialidade sociofamiliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":4641361,"corpo":"<p align=justify>Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social.","id":4641362,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1277994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cuidar e educar requer algumas concep\u00e7\u00f5es. Quando se prop\u00f5e a trabalhar com crian\u00e7as bem pequenas, deve-se ter como princ\u00edpio, conhecer seus interesses e necessidades. https:\/\/pedagogiaaopedaletra.com\/cuidar-e-educar-na-educacao-infantil\/ Assim sendo, analise as seguintes afirmativas a seguir. I. Cuidar e educar \u00e9 impregnar a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica de conhecimentos, estrat\u00e9gias, estabelecendo atividades integradas no desenvolvimento da crian\u00e7a. II. As atividades devem ser planejadas com base em concep\u00e7\u00f5es que respeitem a diversidade, o momento e a realidade peculiares \u00e0 inf\u00e2ncia. III. O educador deve estar em permanente atitude de alerta, observando e vigiando as crian\u00e7as para que as a\u00e7\u00f5es sejam rotineiras. IV. A crian\u00e7a \u00e9 um ser completo, tendo sua intera\u00e7\u00e3o social e constru\u00e7\u00e3o como ser humano permanentemente estabelecida em tempo integral. V. Cuidar e educar significa compreender que o espa\u00e7o\/tempo em que a crian\u00e7a vive exige seu esfor\u00e7o particular e a media\u00e7\u00e3o dos adultos. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1271682,"hashId":"b83d62c74694c8aafc21dc48578431fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Cuidar e educar requer algumas concep\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42676\/5.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Quando se prop\u00f5e a trabalhar com crian\u00e7as bem pequenas, deve-se ter como princ\u00edpio, conhecer seus interesses e necessidades.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>https:\/\/pedagogiaaopedaletra.com\/cuidar-e-educar-na-educacao-infantil\/<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assim sendo, analise as seguintes afirmativas a seguir. <\/p><p align=\"justify\">I. Cuidar e educar \u00e9 impregnar a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica de conhecimentos, estrat\u00e9gias, estabelecendo atividades integradas no desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">II. As atividades devem ser planejadas com base em concep\u00e7\u00f5es que respeitem a diversidade, o momento e a realidade peculiares \u00e0 inf\u00e2ncia. <\/p><p align=\"justify\">III. O educador deve estar em permanente atitude de alerta, observando e vigiando as crian\u00e7as para que as a\u00e7\u00f5es sejam rotineiras. <\/p><p align=\"justify\">IV. A crian\u00e7a \u00e9 um ser completo, tendo sua intera\u00e7\u00e3o social e constru\u00e7\u00e3o como ser humano permanentemente estabelecida em tempo integral. <\/p><p align=\"justify\">V. Cuidar e educar significa compreender que o espa\u00e7o\/tempo em que a crian\u00e7a vive exige seu esfor\u00e7o particular e a media\u00e7\u00e3o dos adultos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4615775,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4615771,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V.","id":4615772,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":4615773,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 V.","id":4615774,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 V.","id":4615775,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1271682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do texto legal a seguir: ...atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, preferencialmente na rede regular de ensino; ... a pessoa portadora de defici\u00eancia ou com superdota\u00e7\u00e3o tem seus direitos explicitados no(a)(s)","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1271696,"hashId":"46335bc3cf76ce698db01ded4fea9748","enunciado":"<p align=\"justify\">Al\u00e9m do texto legal a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">...atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, preferencialmente na rede regular de ensino; ...\r\n<\/p><p align=\"justify\">a pessoa portadora de defici\u00eancia ou com superdota\u00e7\u00e3o tem seus direitos explicitados no(a)(s)<\/p>","resposta":4615840,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estatuto de Pessoa com Defici\u00eancia.","id":4615840,"corpo":"<p align=justify>Estatuto de Pessoa com Defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais.","id":4615841,"corpo":"<p align=justify>L\u00edngua Brasileira de Sinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria Especial de Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia.","id":4615842,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Especial de Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procedimentos e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.","id":4615843,"corpo":"<p align=\"justify\">Procedimentos e <em>instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o<\/em> das pessoas com <em>defici\u00eancia<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Conceitos e Crit\u00e9rios de Superdota\u00e7\u00e3o.","id":4615844,"corpo":"<p align=justify>Os Conceitos e Crit\u00e9rios de Superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/1271696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conflito apresentado, analisamos as evid\u00eancias e podemos concluir que I. ao lidar com conflitos, deve-se considerar as semelhan\u00e7as dos aspectos da situa\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de somente as diverg\u00eancias. II. as partes envolvidas no conflito dever\u00e3o ver a situa\u00e7\u00e3o de maneira pessimista no aspecto das rela\u00e7\u00f5es interpessoais. III. a pondera\u00e7\u00e3o nos conflitos deve prevalecer, pois nem para todos os envolvidos valeu o esfor\u00e7o para solucionar os impasses. IV. avaliar os aspectos, quem est\u00e1 envolvido no conflito e as consequ\u00eancias s\u00e3o atitudes para se tomarem decis\u00f5es assertivas. V. conhecer os envolvidos no conflito \u00e9 essencial para que n\u00e3o se cometam injusti\u00e7as. S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1271718,"hashId":"10943e1983ec6737bd1ad64e1916b4e0","enunciado":"<p align=\"justify\">No conflito apresentado, analisamos as evid\u00eancias e podemos concluir que <\/p><p align=\"justify\">I. ao lidar com conflitos, deve-se considerar as semelhan\u00e7as dos aspectos da situa\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de somente as diverg\u00eancias. <\/p><p align=\"justify\">II. as partes envolvidas no conflito dever\u00e3o ver a situa\u00e7\u00e3o de maneira pessimista no aspecto das rela\u00e7\u00f5es interpessoais. <\/p><p align=\"justify\">III. a pondera\u00e7\u00e3o nos conflitos deve prevalecer, pois nem para todos os envolvidos valeu o esfor\u00e7o para solucionar os impasses. <\/p><p align=\"justify\">IV. avaliar os aspectos, quem est\u00e1 envolvido no conflito e as consequ\u00eancias s\u00e3o atitudes para se tomarem decis\u00f5es assertivas. <\/p><p align=\"justify\">V. conhecer os envolvidos no conflito \u00e9 essencial para que n\u00e3o se cometam injusti\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4615941,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4615940,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 V.","id":4615941,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V.","id":4615942,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 V.","id":4615943,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 V.","id":4615944,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a ilustra\u00e7\u00e3o e a narra\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 a 54. Uma zeladora reclamava para a diretora que os espelhos dos banheiros das meninas sempre estavam cobertos de beijos de batom. As marcas eram dif\u00edceis de sair. A diretora passou a fazer campanhas, falava nos alto-falantes da escola, pedindo que as meninas parassem de beijar os espelhos dos banheiros, mas as garotas continuavam a deixar os espelhos sujos de batom. A zeladora e a diretora rapidamente perceberam que aquela n\u00e3o era a melhor solu\u00e7\u00e3o para o problema. Ent\u00e3o, em vez disso, eles optaram por uma medida diferente. A diretora pediu para as meninas seguirem a zeladora para ver quanto trabalho ela tinha para remover todas as manchas de batom do espelho. A zeladora mostrou exatamente como ela fazia para lavar os espelhos: ela tirava a \u00e1gua do vaso sanit\u00e1rio com um de seus utens\u00edlios de limpeza e usava essa mesma \u00e1gua para tirar as manchas de batom do espelho. Depois que ele revelou isso, todas as meninas ficaram com nojo. Eles sentiram como se tivessem beijado o pr\u00f3prio vaso. Muitas delas limparam a boca na mesma hora. Depois dessa surpreendente revela\u00e7\u00e3o da zeladora, ela n\u00e3o teve nenhum outro problema com marcas de batom nos espelhos.","id":404512,"enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a ilustra\u00e7\u00e3o e a narra\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 a 54.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42676\/8.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Uma zeladora reclamava para a diretora que os espelhos dos banheiros das meninas sempre estavam cobertos de beijos de batom. As marcas eram dif\u00edceis de sair. A diretora passou a fazer campanhas, falava nos alto-falantes da escola, pedindo que as meninas parassem de beijar os espelhos dos banheiros, mas as garotas continuavam a deixar os espelhos sujos de batom.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A zeladora e a diretora rapidamente perceberam que aquela n\u00e3o era a melhor solu\u00e7\u00e3o para o problema. Ent\u00e3o, em vez disso, eles optaram por uma medida diferente. A diretora pediu para as meninas seguirem a zeladora para ver quanto trabalho ela tinha para remover todas as manchas de batom do espelho. A zeladora mostrou exatamente como ela fazia para lavar os espelhos: ela tirava a \u00e1gua do vaso sanit\u00e1rio com um de seus utens\u00edlios de limpeza e usava essa mesma \u00e1gua para tirar as manchas de batom do espelho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Depois que ele revelou isso, todas as meninas ficaram com nojo. Eles sentiram como se tivessem beijado o pr\u00f3prio vaso. Muitas delas limparam a boca na mesma hora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Depois dessa surpreendente revela\u00e7\u00e3o da zeladora, ela n\u00e3o teve nenhum outro problema com marcas de batom nos espelhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1271718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os termos associados e\/ou afins \u00e0 biosseguran\u00e7a relacionados a seguir. I. AnGM: Animais Geneticamente Modificados. II. Atopia: Alergia generalizada a v\u00e1rios al\u00e9rgenos. III. Carcinog\u00eanica: Droga, produto ou subst\u00e2ncia capaz de induzir direta ou indiretamente o c\u00e2ncer. IV. Mutag\u00eanica: Vacina capaz de alterar o RNA em dose \u00fanica e t\u00f3xica para o indiv\u00edduo. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271738,"hashId":"a748f16e534c25880885aab9f62de39a","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os termos associados e\/ou afins \u00e0 biosseguran\u00e7a relacionados a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. AnGM: Animais Geneticamente Modificados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Atopia: Alergia generalizada a v\u00e1rios al\u00e9rgenos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Carcinog\u00eanica: Droga, produto ou subst\u00e2ncia capaz de induzir direta ou indiretamente o c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Mutag\u00eanica: Vacina capaz de alterar o RNA em dose \u00fanica e t\u00f3xica para o indiv\u00edduo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4616049,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":4616045,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":4616046,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4616047,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":4616048,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4616049,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/1271738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas caracter\u00edsticas dos EPI\u2019s, analise as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271745,"hashId":"39a81861a76c95149b2cad8f2f8cff6e","enunciado":"<p align=justify>Com base nas caracter\u00edsticas dos EPI\u2019s, analise as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4616080,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1scaras de algod\u00e3o t\u00eam maior capacidade de filtra\u00e7\u00e3o do que as sint\u00e9ticas.","id":4616080,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scaras de algod\u00e3o t\u00eam maior capacidade de filtra\u00e7\u00e3o do que as sint\u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gorro \u00e9 a medida de prote\u00e7\u00e3o tanto para o profissional quanto para o paciente.","id":4616081,"corpo":"<p align=justify>O gorro \u00e9 a medida de prote\u00e7\u00e3o tanto para o profissional quanto para o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As luvas s\u00e3o usadas como barreiras d\u00e9rmicas.","id":4616082,"corpo":"<p align=justify>As luvas s\u00e3o usadas como barreiras d\u00e9rmicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3culos comuns n\u00e3o oferecem prote\u00e7\u00e3o adequada.","id":4616083,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3culos comuns n\u00e3o oferecem prote\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3-p\u00e9 s\u00e3o indicadas para uso em ambientes cir\u00fargicos.","id":4616084,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00f3-p\u00e9 s\u00e3o indicadas para uso em ambientes cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1271745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o relacionados a seguir, princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Ambiental. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271760,"hashId":"f3f1fbbd42769dd626ac9ee590bab90d","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o relacionados a seguir, princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Ambiental. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4616152,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A universalidade do acesso.","id":4616150,"corpo":"<p align=justify>A universalidade do acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integralidade da assist\u00eancia.","id":4616151,"corpo":"<p align=justify>A integralidade da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito restrito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":4616152,"corpo":"<p align=justify>O direito restrito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":4616153,"corpo":"<p align=justify>A capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":4616154,"corpo":"<p align=justify>A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"}],"slug":"direito-ambiental\/1271760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa verdadeira:","provas":[{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271764,"hashId":"b911379d690b6c777ecd8de44684afc8","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa verdadeira:<\/p>","resposta":4616175,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) abrange desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial por meio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.","id":4616175,"corpo":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) abrange desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial por meio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da cria\u00e7\u00e3o do SUS foi o atendimento de pessoas de baixa renda, j\u00e1 os de classe m\u00e9dia e alta n\u00e3o possuem o direito de utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema.","id":4616176,"corpo":"<p align=justify>O principal objetivo da cria\u00e7\u00e3o do SUS foi o atendimento de pessoas de baixa renda, j\u00e1 os de classe m\u00e9dia e alta n\u00e3o possuem o direito de utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A porta de entrada do SUS s\u00e3o as Unidades de Pronto Atendimento (UPA).","id":4616177,"corpo":"<p align=justify>A porta de entrada do SUS s\u00e3o as Unidades de Pronto Atendimento (UPA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos n\u00e3o recebem recursos do SUS.","id":4616178,"corpo":"<p align=justify>Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos n\u00e3o recebem recursos do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O papel dos hospitais \u00e9 oferecer ao usu\u00e1rio do SUS atendimento de sa\u00fade de baixa complexidade.","id":4616179,"corpo":"<p align=justify>O papel dos hospitais \u00e9 oferecer ao usu\u00e1rio do SUS atendimento de sa\u00fade de baixa complexidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios do SUS tem como objetivo diminuir desigualdades. Apesar de todos possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas. Esse princ\u00edpio \u00e9 o da","provas":[{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271767,"hashId":"60d4f462cab2210a3eaa49b84042d79c","enunciado":"<p align=justify>Um dos princ\u00edpios do SUS tem como objetivo diminuir desigualdades. Apesar de todos possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas. Esse princ\u00edpio \u00e9 o da<\/p>","resposta":4616187,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o.","id":4616185,"corpo":"<p align=justify>Universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":4616186,"corpo":"<p align=justify>Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":4616187,"corpo":"<p align=justify>Equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":4616188,"corpo":"<p align=justify>Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":4616189,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Igualdade e da Equidade ou Solidariedade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da Igualdade e da Equidade ou Solidariedade","pai":407307,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407310,"slug":"direito-sanitario-e-saude-principios-da-igualdade-e-da-equidade-ou-solidariedade"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor 129 votos a 125, C\u00e2mara dos Deputados aprova descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto na Argentina. Caso projeto passe no Senado, Argentina se juntar\u00e1 aos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina que permitem decis\u00e3o aut\u00f4noma da mulher.\u201d (Fonte: www.huffpostbrasil.com, acesso em 14\/06\/2018). Na Am\u00e9rica Latina, s\u00e3o lugares que j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o que garante o aborto legal, a favor da decis\u00e3o aut\u00f4noma da mulher, EXCETO:","provas":[{"id":42795,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":42801,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42803,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":42806,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42807,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"},{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1276497,"hashId":"6eba2b21031d0e09d9ed54ba96b958e4","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cPor 129 votos a 125, C\u00e2mara dos Deputados aprova descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto\r\nna Argentina. Caso projeto passe no Senado, Argentina se juntar\u00e1 aos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina\r\nque permitem decis\u00e3o aut\u00f4noma da mulher.\u201d (Fonte: www.huffpostbrasil.com, acesso em\r\n14\/06\/2018). Na Am\u00e9rica Latina, s\u00e3o lugares que j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o que garante o aborto legal, a\r\nfavor da decis\u00e3o aut\u00f4noma da mulher, EXCETO:<\/p>","resposta":4635331,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chile.","id":4635331,"corpo":"<p align=justify>Chile.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cidade do M\u00e9xico.","id":4635332,"corpo":"<p align=justify>Cidade do M\u00e9xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuba.","id":4635333,"corpo":"<p align=justify>Cuba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guiana Francesa.","id":4635334,"corpo":"<p align=justify>Guiana Francesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uruguai.","id":4635335,"corpo":"<p align=justify>Uruguai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:&rArr; Condicional&hArr; Bicondicional&and; Conector \u201ce\u201d&or; Conector \u201cou\u201d&or; Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":405076,"enunciado":"<p>Lista de s\u00edmbolos:<\/p><p>&rArr; Condicional<\/p><p>&hArr; Bicondicional<\/p><p>&and; Conector \u201ce\u201d<\/p><p>&or; Conector \u201cou\u201d<\/p><p><u>&or;<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1276497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.467\/2017, nova lei trabalhista, prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por acordo entre empregado e empregador nas seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":42795,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":42801,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42803,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":42806,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42807,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"},{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1276500,"hashId":"9f99d059e845d2e7b3b788b28a95a96e","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 13.467\/2017, nova lei trabalhista, prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho\r\npor acordo entre empregado e empregador nas seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":4635346,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metade da indeniza\u00e7\u00e3o da multa de 40% sobre o FGTS.","id":4635345,"corpo":"<p align=justify>Metade da indeniza\u00e7\u00e3o da multa de 40% sobre o FGTS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metade do pagamento de 1\/3 sobre as f\u00e9rias proporcionais.","id":4635346,"corpo":"<p align=justify>Metade do pagamento de 1\/3 sobre as f\u00e9rias proporcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregado n\u00e3o ter\u00e1 direito ao seguro-desemprego.","id":4635347,"corpo":"<p align=justify>O empregado n\u00e3o ter\u00e1 direito ao seguro-desemprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregado poder\u00e1 movimentar at\u00e9 80% do valor depositado na conta do FGTS.","id":4635348,"corpo":"<p align=justify>O empregado poder\u00e1 movimentar at\u00e9 80% do valor depositado na conta do FGTS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rescis\u00e3o de contrato, com pagamento de metade do aviso pr\u00e9vio, se indenizado.","id":4635349,"corpo":"<p align=justify>Rescis\u00e3o de contrato, com pagamento de metade do aviso pr\u00e9vio, se indenizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:&rArr; Condicional&hArr; Bicondicional&and; Conector \u201ce\u201d&or; Conector \u201cou\u201d&or; Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":405076,"enunciado":"<p>Lista de s\u00edmbolos:<\/p><p>&rArr; Condicional<\/p><p>&hArr; Bicondicional<\/p><p>&and; Conector \u201ce\u201d<\/p><p>&or; Conector \u201cou\u201d<\/p><p><u>&or;<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1276500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto do art. 30 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010 consta que durante os tr\u00eas anos iniciais do Ensino Fundamental devem assegurar: I \u2013 A alfabetiza\u00e7\u00e3o e o l\u00fadico. II \u2013 O desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado da L\u00edngua Portuguesa, a Literatura, a M\u00fasica e demais artes, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como o aprendizado da Matem\u00e1tica, da Ci\u00eancia, da Hist\u00f3ria e da Geografia. III \u2013 A continuidade da aprendizagem, n\u00e3o levando em conta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no Ensino Fundamental como um todo e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro. Ap\u00f3s analisar as afirmativas, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42793,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1276508,"hashId":"c683d4c78ae7ee726ad6ce1524d06170","enunciado":"<p align=\"justify\">No texto do art. 30 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010\r\nconsta que durante os tr\u00eas anos iniciais do Ensino\r\nFundamental devem assegurar:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 A alfabetiza\u00e7\u00e3o e o l\u00fadico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 O desenvolvimento das diversas formas de\r\nexpress\u00e3o, incluindo o aprendizado da L\u00edngua\r\nPortuguesa, a Literatura, a M\u00fasica e demais artes, a\r\nEduca\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como o aprendizado da\r\nMatem\u00e1tica, da Ci\u00eancia, da Hist\u00f3ria e da Geografia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 A continuidade da aprendizagem, n\u00e3o levando em\r\nconta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e\r\nos preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no Ensino\r\nFundamental como um todo e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s analisar as afirmativas, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4635380,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":4635378,"corpo":"<p align=justify>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":4635379,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":4635380,"corpo":"<p align=justify>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635381,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1276508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tapejara, associe a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, relacionando a forma de provimento do cargo p\u00fablico ao respectivo exemplo. Coluna 1 1. Readapta\u00e7\u00e3o. 2. Revers\u00e3o. 3. Reintegra\u00e7\u00e3o. 4. Aproveitamento. Coluna 2 ( ) Mileide sofreu um acidente automobil\u00edstico que resultou em amputa\u00e7\u00e3o de parte da sua perna direita. Seu processo de recupera\u00e7\u00e3o demandou bastante tempo e, dadas as circunst\u00e2ncias do caso, ela foi aposentada por invalidez. Por\u00e9m, assim que se recuperou e se habituou com a pr\u00f3tese, ela conseguiu \u2013 a pedido e cumpridos os ritos legais \u2013 retornar ao trabalho, na reparti\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ainda existia vaga. ( ) Decorridos 04 (quatro) meses da extin\u00e7\u00e3o do cargo ocupado por Val\u00e9ria, ela foi chamada para ocupar cargo de natureza e retribui\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0quele de que era titular. ( ) Claudemir ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial para invalidar sua demiss\u00e3o do cargo p\u00fablico e ganhou a causa, voltando para o cargo anteriormente ocupado e obtendo ressarcimento de todas as vantagens determinadas na senten\u00e7a. ( ) Ap\u00f3s uma cirurgia na coluna, Ben\u00edcio passou a ocupar um cargo que lhe permitia maior mobilidade durante o expediente, visto que o anterior lhe exigia muitas horas sentado. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":42795,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":42801,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42803,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":42806,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42807,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"},{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1276512,"hashId":"b2538de37bf8e710b630873bf911e99c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tapejara,\r\nassocie a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, relacionando a forma de provimento do cargo p\u00fablico ao respectivo\r\nexemplo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Readapta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Revers\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Reintegra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Aproveitamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Mileide sofreu um acidente automobil\u00edstico que resultou em amputa\u00e7\u00e3o de parte da sua perna\r\ndireita. Seu processo de recupera\u00e7\u00e3o demandou bastante tempo e, dadas as circunst\u00e2ncias do\r\ncaso, ela foi aposentada por invalidez. Por\u00e9m, assim que se recuperou e se habituou com a\r\npr\u00f3tese, ela conseguiu \u2013 a pedido e cumpridos os ritos legais \u2013 retornar ao trabalho, na\r\nreparti\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ainda existia vaga.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Decorridos 04 (quatro) meses da extin\u00e7\u00e3o do cargo ocupado por Val\u00e9ria, ela foi chamada para\r\nocupar cargo de natureza e retribui\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0quele de que era titular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Claudemir ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial para invalidar sua demiss\u00e3o do cargo p\u00fablico e ganhou a\r\ncausa, voltando para o cargo anteriormente ocupado e obtendo ressarcimento de todas as\r\nvantagens determinadas na senten\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ap\u00f3s uma cirurgia na coluna, Ben\u00edcio passou a ocupar um cargo que lhe permitia maior\r\nmobilidade durante o expediente, visto que o anterior lhe exigia muitas horas sentado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4635404,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":4635400,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":4635402,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":4635404,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4635405,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":4635406,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Tapejara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Tapejara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419338,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-tapejara-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1276512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, N\u00c3O \u00e9 uma penalidade aos atos de improbidade administrativa:","provas":[{"id":42795,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":42801,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42803,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":42806,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42807,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"},{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1276514,"hashId":"6ce8fd469bb79488183a8f982d7cf7f1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, N\u00c3O \u00e9 uma penalidade aos atos de\r\nimprobidade administrativa:<\/p>","resposta":4635411,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":4635407,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4635408,"corpo":"<p align=justify>Perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indisponibilidade dos bens.","id":4635409,"corpo":"<p align=justify>Indisponibilidade dos bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressarcimento ao er\u00e1rio p\u00fablico municipal.","id":4635410,"corpo":"<p align=justify>Ressarcimento ao er\u00e1rio p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o c\u00edvel cab\u00edvel.","id":4635411,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o c\u00edvel cab\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Tapejara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Tapejara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419338,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-tapejara-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1276514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O_____________ \u00e9 um processo de sistematiza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do professor. \u00c9 um instrumento da racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico que articula a atividade escolar com os conte\u00fados do contexto social. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":42793,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1276532,"hashId":"021e4f4c082611d9e385e1b1cd331ab1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">O_____________ \u00e9 um processo de sistematiza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do professor. \u00c9 um instrumento da racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico que articula a atividade escolar com os conte\u00fados do contexto social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":4635499,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cooperativismo","id":4635497,"corpo":"<p align=justify>cooperativismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho Educativo","id":4635498,"corpo":"<p align=justify>trabalho Educativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento","id":4635499,"corpo":"<p align=justify>planejamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635500,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1276532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o principal ramo de estudo da Pedagogia. A ela cabe converter objetivos s\u00f3cio-pol\u00edticos e pedag\u00f3gicos em objetivos de ensino, selecionar conte\u00fados e m\u00e9todos em fun\u00e7\u00e3o desses objetivos, estabelecer os v\u00ednculos entre ensino e aprendizagem, tendo em vista o desenvolvimento das capacidades mentais dos alunos. [...] trata da teoria geral do ensino. Ela \u00e9 a:","provas":[{"id":42793,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1276534,"hashId":"f69638d5ea83781c53cf1df67020d085","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o principal ramo de estudo da Pedagogia. A ela cabe converter objetivos s\u00f3cio-pol\u00edticos e pedag\u00f3gicos em objetivos de ensino, selecionar conte\u00fados e m\u00e9todos em fun\u00e7\u00e3o desses objetivos, estabelecer os v\u00ednculos entre ensino e aprendizagem, tendo em vista o desenvolvimento das capacidades mentais dos alunos. [...] trata da teoria geral do ensino. Ela \u00e9 a:<\/p>","resposta":4635506,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Did\u00e1tica.","id":4635506,"corpo":"<p align=justify>Did\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ludicidade.","id":4635507,"corpo":"<p align=justify>Ludicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pratica educativa.","id":4635508,"corpo":"<p align=justify>Pratica educativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635509,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1276534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moran (2004) destaca que, com o aparecimento da internet e das modernas tecnologias, uma das tarefas mais importantes das universidades, escolas e secretarias de educa\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 planejar e flexibilizar, no curr\u00edculo de cada curso, o tempo e as atividades de presen\u00e7a f\u00edsica em sala de aula e o tempo e as atividades de aprendizagem conectadas, a dist\u00e2ncia. Assim, surgem novos desafios pedag\u00f3gicos para as universidades e escolas, isso porque os professores precisam","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":42805,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1276543,"hashId":"6aa0731f94368916a3fe0de87bf7015d","enunciado":"<p align=justify>Moran (2004) destaca que, com o aparecimento da\r\ninternet e das modernas tecnologias, uma das tarefas\r\nmais importantes das universidades, escolas e secretarias\r\nde educa\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 planejar e flexibilizar, no curr\u00edculo\r\nde cada curso, o tempo e as atividades de presen\u00e7a f\u00edsica\r\nem sala de aula e o tempo e as atividades de aprendizagem\r\nconectadas, a dist\u00e2ncia. Assim, surgem novos\r\ndesafios pedag\u00f3gicos para as universidades e escolas,\r\nisso porque os professores precisam<\/p>","resposta":4635553,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sanar d\u00favidas trazidas pelos alunos, a respeito dos conte\u00fados digitalizados a serem avaliados em provas padronizadas.","id":4635550,"corpo":"<p align=justify>sanar d\u00favidas trazidas pelos alunos, a respeito dos\r\nconte\u00fados digitalizados a serem avaliados em provas\r\npadronizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se transformar em rob\u00f4s monitores de atividades curriculares predefinidas e presentes nos materiais did\u00e1ticos dos alunos.","id":4635551,"corpo":"<p align=justify>se transformar em rob\u00f4s monitores de atividades\r\ncurriculares predefinidas e presentes nos materiais\r\ndid\u00e1ticos dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protagonizar uma luta insana contra a invas\u00e3o de suas aulas pelas tecnologias digitais de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4635552,"corpo":"<p align=justify>protagonizar uma luta insana contra a invas\u00e3o de\r\nsuas aulas pelas tecnologias digitais de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprender a gerenciar v\u00e1rios espa\u00e7os e a integr\u00e1-los de forma aberta, equilibrada e inovadora.","id":4635553,"corpo":"<p align=justify>aprender a gerenciar v\u00e1rios espa\u00e7os e a integr\u00e1-los\r\nde forma aberta, equilibrada e inovadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"voltar aos bancos universit\u00e1rios para aprender lidar com as tecnologias digitais.","id":4635554,"corpo":"<p align=justify>voltar aos bancos universit\u00e1rios para aprender lidar\r\ncom as tecnologias digitais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1276543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o da Abordagem Triangular, Ana Mae Barbosa (2012) aponta a predomin\u00e2ncia no ensino das artes pl\u00e1sticas do trabalho em atelier, o fazer arte. Ainda que a proposta da Abordagem Triangular indica que, al\u00e9m do fazer, se desenvolva a leitura e o julgamento da qualidade das imagens produzidas por artistas ou do mundo cotidiano, Barbosa aponta a qualidade do exerc\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o em arte, na qual a crian\u00e7a","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276547,"hashId":"d5d1b8415c3e28d61ca1b5bb38f0ccfb","enunciado":"<p align=justify>Na apresenta\u00e7\u00e3o da Abordagem Triangular, Ana Mae\r\nBarbosa (2012) aponta a predomin\u00e2ncia no ensino das\r\nartes pl\u00e1sticas do trabalho em atelier, o fazer arte. Ainda\r\nque a proposta da Abordagem Triangular indica que,\r\nal\u00e9m do fazer, se desenvolva a leitura e o julgamento\r\nda qualidade das imagens produzidas por artistas ou do\r\nmundo cotidiano, Barbosa aponta a qualidade do exerc\u00edcio\r\nda produ\u00e7\u00e3o em arte, na qual a crian\u00e7a<\/p>","resposta":4635572,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprende t\u00e9cnicas para que possa produzir arte.","id":4635570,"corpo":"<p align=justify>aprende t\u00e9cnicas para que possa produzir arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem contato com a Hist\u00f3ria da Arte.","id":4635571,"corpo":"<p align=justify>tem contato com a Hist\u00f3ria da Arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pensa inteligentemente acerca da cria\u00e7\u00e3o de imagens visuais.","id":4635572,"corpo":"<p align=justify>pensa inteligentemente acerca da cria\u00e7\u00e3o de imagens\r\nvisuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolve o discurso verbal.","id":4635573,"corpo":"<p align=justify>desenvolve o discurso verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apropria de um pensamento discursivo.","id":4635574,"corpo":"<p align=justify>se apropria de um pensamento discursivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1276547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Martins, Picosque & Telles (1988), as gram\u00e1ticas das linguagens da arte muitas vezes s\u00e3o imbricadas em inventivas formas po\u00e9ticas que d\u00e3o novas fei\u00e7\u00f5es a cada uma delas. Como exemplo, s\u00e3o produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas que combinam elementos do teatro, da dan\u00e7a, da m\u00fasica e das artes visuais:","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276551,"hashId":"e626745eab3c37e14f57bc6c40b459c9","enunciado":"<p align=justify>Para Martins, Picosque & Telles (1988), as gram\u00e1ticas das\r\nlinguagens da arte muitas vezes s\u00e3o imbricadas em inventivas\r\nformas po\u00e9ticas que d\u00e3o novas fei\u00e7\u00f5es a cada uma\r\ndelas. Como exemplo, s\u00e3o produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas que combinam\r\nelementos do teatro, da dan\u00e7a, da m\u00fasica e das artes\r\nvisuais:<\/p>","resposta":4635594,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"happenings, ocupa\u00e7\u00f5es e fotografia.","id":4635590,"corpo":"<p align=justify>happenings, ocupa\u00e7\u00f5es e fotografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00f5es urbanas, grafite e pintura.","id":4635591,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00f5es urbanas, grafite e pintura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"murais, objetos e esculturas.","id":4635592,"corpo":"<p align=justify>murais, objetos e esculturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenhos, gravuras e videoinstala\u00e7\u00f5es.","id":4635593,"corpo":"<p align=justify>desenhos, gravuras e videoinstala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es, videoclipes e performances.","id":4635594,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00f5es, videoclipes e performances.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o, Performance e Instala\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o, Performance e Instala\u00e7\u00e3o","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398971,"slug":"artes-intervencao-performance-e-instalacao"}],"slug":"artes\/1276551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teatro \u00e9pico de Brecht busca o n\u00e3o envolvimento afetivo do espectador com o fen\u00f4meno teatral, distanciando-o pelo efeito de estranhamento da realidade cenicamente apresentada. (Japiass\u00fa, 2001) Para Japiass\u00fa, a nova est\u00e9tica c\u00eanica perseguida por B. Brecht rejeitava, por parte do espectador,","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276553,"hashId":"ae7ba829976449ddc5b99d5c0517b1b6","enunciado":"O teatro \u00e9pico de Brecht busca o n\u00e3o envolvimento afetivo\r\ndo espectador com o fen\u00f4meno teatral, distanciando-o pelo\r\nefeito de estranhamento da realidade cenicamente apresentada. <div>(Japiass\u00fa, 2001) <\/div><div><br><\/div><div>Para Japiass\u00fa, a nova est\u00e9tica c\u00eanica perseguida por\r\nB. Brecht rejeitava, por parte do espectador,<\/div>","resposta":4635600,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ilusionismo.","id":4635600,"corpo":"<p align=justify>o ilusionismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o cr\u00edtica.","id":4635601,"corpo":"<p align=justify>a vis\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o distanciamento.","id":4635602,"corpo":"<p align=justify>o distanciamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":4635603,"corpo":"<p align=justify>a polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o.","id":4635604,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":"artes\/1276553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Spolin (2003), s\u00e3o caracter\u00edsticas do jogo a qualidade altamente social e a proposi\u00e7\u00e3o de um problema a ser solucionado, para o qual","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276556,"hashId":"a98a686797eb84027eccd75de751dcec","enunciado":"<p align=justify>Segundo Spolin (2003), s\u00e3o caracter\u00edsticas do jogo a\r\nqualidade altamente social e a proposi\u00e7\u00e3o de um problema\r\na ser solucionado, para o qual<\/p>","resposta":4635617,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os participantes devem se manter incomunic\u00e1veis do ponto de vista verbal, j\u00e1 que o jogo pressup\u00f5e o falar por si, por meio do comportamento dos jogadores.","id":4635614,"corpo":"<p align=justify>os participantes devem se manter incomunic\u00e1veis do\r\nponto de vista verbal, j\u00e1 que o jogo pressup\u00f5e o falar\r\npor si, por meio do comportamento dos jogadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o comportamento mais desej\u00e1vel \u00e9 a competitividade, de maneira a que os jogos sejam uma alegoriza\u00e7\u00e3o da vida social.","id":4635615,"corpo":"<p align=justify>o comportamento mais desej\u00e1vel \u00e9 a competitividade,\r\nde maneira a que os jogos sejam uma alegoriza\u00e7\u00e3o\r\nda vida social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um claro detalhamento das regras escritas deve ser elaborado antes do in\u00edcio da competi\u00e7\u00e3o, de maneira que fique claro o vencedor.","id":4635616,"corpo":"<p align=justify>um claro detalhamento das regras escritas deve ser\r\nelaborado antes do in\u00edcio da competi\u00e7\u00e3o, de maneira\r\nque fique claro o vencedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve haver acordo de grupo sobre as regras do jogo e intera\u00e7\u00e3o que se dirige em dire\u00e7\u00e3o ao objetivo para que o jogo possa acontecer.","id":4635617,"corpo":"<p align=justify>deve haver acordo de grupo sobre as regras do jogo\r\ne intera\u00e7\u00e3o que se dirige em dire\u00e7\u00e3o ao objetivo para\r\nque o jogo possa acontecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 regras pr\u00e9-estabelecidas, j\u00e1 que a maior qualidade do jogo \u00e9 a imagina\u00e7\u00e3o e a capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o, fundamentos do teatro.","id":4635618,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 regras pr\u00e9-estabelecidas, j\u00e1 que a maior qualidade\r\ndo jogo \u00e9 a imagina\u00e7\u00e3o e a capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o,\r\nfundamentos do teatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/1276556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela Base Nacional Comum Curricular (BNCC), seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los, nas quais possam construir significados sobre si, os outros e o mundo social e natural. Esses direitos s\u00e3o os de:","provas":[{"id":42797,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1276565,"hashId":"7110fb74a8bb037f4301e73e6a144c9a","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em vista os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela Base Nacional Comum Curricular (BNCC), seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los, nas quais possam construir significados sobre si, os outros e o mundo social e natural. Esses direitos s\u00e3o os de:<\/p>","resposta":4635655,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar, brincar, participar, explorar, expressar e conhecer-se.","id":4635654,"corpo":"<p align=justify>Observar, brincar, participar, explorar, expressar e conhecer-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conviver, brincar, participar, explorar, expressar e conhecer-se.","id":4635655,"corpo":"<p align=justify>Conviver, brincar, participar, explorar, expressar e conhecer-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conviver, brincar, participar, discutir, expressar e conhecer-se.","id":4635656,"corpo":"<p align=justify>Conviver, brincar, participar, discutir, expressar e conhecer-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635657,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1276565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem. (http:\/\/enciclopedia.itaucultural.org.br\/obra35707\/bailado-do-deus-morto) Essa \u00e9 uma fotografia da encena\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a O bailado do deus morto, de Fl\u00e1vio de Carvalho, apresentada no \u00e2mbito do Teatro da Experi\u00eancia no Clube dos Artistas Modernos (CAM). O teatro foi fechado pela pol\u00edcia depois de tr\u00eas apresenta\u00e7\u00f5es no contexto de censura do per\u00edodo","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276568,"hashId":"bfd55e4d91ef90f9dc826b2cfdbb779c","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a imagem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42791\/6.gif\"><\/p><p align=\"justify\">(http:\/\/enciclopedia.itaucultural.org.br\/obra35707\/bailado-do-deus-morto) <br><\/p><p align=\"justify\">Essa \u00e9 uma fotografia da encena\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a <i>O bailado\r\ndo deus morto<\/i>, de Fl\u00e1vio de Carvalho, apresentada no\r\n\u00e2mbito do Teatro da Experi\u00eancia no Clube dos Artistas\r\nModernos (CAM). O teatro foi fechado pela pol\u00edcia depois\r\nde tr\u00eas apresenta\u00e7\u00f5es no contexto de censura do per\u00edodo<\/p>","resposta":4635672,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Rep\u00fablica Velha.","id":4635670,"corpo":"<p align=justify>da Rep\u00fablica Velha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Primeira Rep\u00fablica.","id":4635671,"corpo":"<p align=justify>da Primeira Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Era Vargas\/Estado Novo.","id":4635672,"corpo":"<p align=justify>da Era Vargas\/Estado Novo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ditadura.","id":4635673,"corpo":"<p align=justify>Ditadura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nova Rep\u00fablica.","id":4635674,"corpo":"<p align=justify>Nova Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Textos de Teatro","oab":false,"nome":"Textos de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398977,"slug":"artes-textos-de-teatro"}],"slug":"artes\/1276568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os contextos a seguir [1]O planejamento na educa\u00e7\u00e3o infantil deve ter clareza de objetivos, seguran\u00e7a, material adequado dispon\u00edvel, organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e tempos, envolvimento de pais e de outros atores para que os diferentes tipos de agrupamento promovam efetivamente as aprendizagens e o desenvolvimento das crian\u00e7as, por meio de intera\u00e7\u00f5es diversas.[2} O planejamento na educa\u00e7\u00e3o infantil assume a fun\u00e7\u00e3o de prever as melhores condi\u00e7\u00f5es para promover a aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades pela crian\u00e7a, favorecendo seu desenvolvimento em todas as capacidades. Est\u00e3o CORRETOS os contextos :","provas":[{"id":42797,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1276578,"hashId":"ab7ba60b924a0b5164350b876ec9bdb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os contextos a seguir [1]O planejamento\r\nna educa\u00e7\u00e3o infantil deve ter clareza de objetivos,\r\nseguran\u00e7a, material adequado dispon\u00edvel, organiza\u00e7\u00e3o\r\ndos espa\u00e7os e tempos, envolvimento de pais e de\r\noutros atores para que os diferentes tipos de\r\nagrupamento promovam efetivamente as\r\naprendizagens e o desenvolvimento das crian\u00e7as, por\r\nmeio de intera\u00e7\u00f5es diversas.[2} O planejamento na\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil assume a fun\u00e7\u00e3o de prever as\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es para promover a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nhabilidades pela crian\u00e7a, favorecendo seu\r\ndesenvolvimento em todas as capacidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETOS os contextos :<\/p>","resposta":4635712,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o primeiro contexto.","id":4635710,"corpo":"<p align=justify>Apenas o primeiro contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o segundo contexto.","id":4635711,"corpo":"<p align=justify>Apenas o segundo contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro e segundo contexto est\u00e3o corretos.","id":4635712,"corpo":"<p align=justify>O primeiro e segundo contexto est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635713,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1276578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao caracterizar as coreografias de Merce Cunningham, Marques (2012) aponta para a caracter\u00edstica","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276586,"hashId":"51201d5ff798f1c7616d37054804070c","enunciado":"<p align=justify>Ao caracterizar as coreografias de Merce Cunningham,\r\nMarques (2012) aponta para a caracter\u00edstica<\/p>","resposta":4635748,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de liga\u00e7\u00e3o emocional e \u00edntima com o p\u00fablico.","id":4635747,"corpo":"<p align=justify>de liga\u00e7\u00e3o emocional e \u00edntima com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de isolamento dos dan\u00e7arinos; cada um \u00e9, praticamente, um solista.","id":4635748,"corpo":"<p align=justify>de isolamento dos dan\u00e7arinos; cada um \u00e9, praticamente,\r\num solista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso frequente da lentid\u00e3o e de movimentos em c\u00e2mera lenta.","id":4635749,"corpo":"<p align=justify>uso frequente da lentid\u00e3o e de movimentos em\r\nc\u00e2mera lenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento detalhado de cada ocupa\u00e7\u00e3o espacial e r\u00edtmica.","id":4635750,"corpo":"<p align=justify>planejamento detalhado de cada ocupa\u00e7\u00e3o espacial\r\ne r\u00edtmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de naturaliza\u00e7\u00e3o do ser humano e do movimento.","id":4635751,"corpo":"<p align=justify>de naturaliza\u00e7\u00e3o do ser humano e do movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1276586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Isabel Marques (2012) aponta para a rela\u00e7\u00e3o entre corpo, dan\u00e7a e etnia, que acaba criando generaliza\u00e7\u00f5es e preconceitos, comuns no pensar e falar dos professores de dan\u00e7a, ao apresentar conclus\u00f5es como \u201cbrancos s\u00e3o bons para dan\u00e7as cl\u00e1ssica, moderna e contempor\u00e2nea\u201d, \u201cnegros e mesti\u00e7os s\u00e3o aptos para dan\u00e7as populares brasileiras\u201d, entre outros coment\u00e1rios. Para a autora,","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1276595,"hashId":"1a53b66c0fd387428153e393df16b75c","enunciado":"<p align=justify>Isabel Marques (2012) aponta para a rela\u00e7\u00e3o entre\r\ncorpo, dan\u00e7a e etnia, que acaba criando generaliza\u00e7\u00f5es e\r\npreconceitos, comuns no pensar e falar dos professores\r\nde dan\u00e7a, ao apresentar conclus\u00f5es como \u201cbrancos s\u00e3o\r\nbons para dan\u00e7as cl\u00e1ssica, moderna e contempor\u00e2nea\u201d,\r\n\u201cnegros e mesti\u00e7os s\u00e3o aptos para dan\u00e7as populares\r\nbrasileiras\u201d, entre outros coment\u00e1rios. Para a autora,<\/p>","resposta":4635793,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas foram constitu\u00eddas historicamente e devem ser debatidas de forma sistem\u00e1tica fora do contexto da sala de aula e da elei\u00e7\u00e3o de conte\u00fados no universo da linguagem da dan\u00e7a.","id":4635789,"corpo":"<p align=justify>as rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas foram constitu\u00eddas historicamente\r\ne devem ser debatidas de forma sistem\u00e1tica fora do\r\ncontexto da sala de aula e da elei\u00e7\u00e3o de conte\u00fados no\r\nuniverso da linguagem da dan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas no contexto brasileiro \u00e9 hist\u00f3rica e ainda n\u00e3o resolvida, sendo, no entanto, um dever discuti-la nos planos de aula das disciplinas de Hist\u00f3ria e Geografia.","id":4635790,"corpo":"<p align=justify>a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas no contexto brasileiro\r\n\u00e9 hist\u00f3rica e ainda n\u00e3o resolvida, sendo, no entanto,\r\num dever discuti-la nos planos de aula das disciplinas\r\nde Hist\u00f3ria e Geografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar da considera\u00e7\u00e3o de que sejam coment\u00e1rios e concep\u00e7\u00f5es generalizantes e preconceituosas, h\u00e1 de fato a comprova\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as corporais que devem ser matizadas e respeitadas.","id":4635791,"corpo":"<p align=justify>apesar da considera\u00e7\u00e3o de que sejam coment\u00e1rios\r\ne concep\u00e7\u00f5es generalizantes e preconceituosas, h\u00e1\r\nde fato a comprova\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as corporais que\r\ndevem ser matizadas e respeitadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quest\u00e3o n\u00e3o deve ser discutida no \u00e2mbito escolar, mas em um campo mais amplo dos direitos civis e do debate jur\u00eddico, que garantiria a igualdade entre os diferentes do ponto de vista legal.","id":4635792,"corpo":"<p align=justify>a quest\u00e3o n\u00e3o deve ser discutida no \u00e2mbito escolar,\r\nmas em um campo mais amplo dos direitos civis e\r\ndo debate jur\u00eddico, que garantiria a igualdade entre\r\nos diferentes do ponto de vista legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"essas rela\u00e7\u00f5es devem ser problematizadas e contextualizadas geogr\u00e1fica e historicamente, estudando a forma\u00e7\u00e3o desses preconceitos possibilitando que, por meio da dan\u00e7a, as rela\u00e7\u00f5es entre etnias sejam de equidade e coopera\u00e7\u00e3o.","id":4635793,"corpo":"<p align=justify>essas rela\u00e7\u00f5es devem ser problematizadas e contextualizadas\r\ngeogr\u00e1fica e historicamente, estudando a\r\nforma\u00e7\u00e3o desses preconceitos possibilitando que,\r\npor meio da dan\u00e7a, as rela\u00e7\u00f5es entre etnias sejam\r\nde equidade e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1276595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Decreto 7.508 de 28 de Junho 2011. Complemente o Art. 11. O acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade , conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.","provas":[{"id":42798,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1276614,"hashId":"bda675e71ed669635f088b6f3352cd4e","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o Decreto 7.508 de 28 de Junho 2011.\r\nComplemente o Art. 11. O acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade<u>                        <\/u>, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","resposta":4635867,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 ordenado pelas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e se inicia pelas Portas de Entrada do SUS e se completa na rede regionalizada e hierarquizada","id":4635865,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 ordenado pelas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e se inicia pelas Portas de Entrada do SUS e se completa na rede regionalizada e hierarquizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 assegurada a continuidade do cuidado em sa\u00fade, em todas as suas modalidades, nos servi\u00e7os, hospitais e em outras unidades integrantes da rede de aten\u00e7\u00e3o da respectiva regi\u00e3o","id":4635866,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 assegurada a continuidade do cuidado em sa\u00fade, em todas as suas modalidades, nos servi\u00e7os, hospitais e em outras unidades integrantes da rede de aten\u00e7\u00e3o da respectiva regi\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 ordenado pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e deve ser fundado na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade do risco individual e coletivo e no crit\u00e9rio cronol\u00f3gico, observadas as especificidades previstas para pessoas com prote\u00e7\u00e3o especial","id":4635867,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 ordenado pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e deve ser fundado na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade do risco individual e coletivo e no crit\u00e9rio cronol\u00f3gico, observadas as especificidades previstas para pessoas com prote\u00e7\u00e3o especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635868,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1276614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conceito Neuro evolutivo \u00e9 uma abordagem terap\u00eautica para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, avalia\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de pacientes de todas as idades que apresentem dist\u00farbios de controle postural, movimento e fun\u00e7\u00e3o, causados por fisiopatologia do Sistema Nervoso Central. Diante do exposto assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":42798,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1276624,"hashId":"9113f0738dee3fc965cfc535e13d59ad","enunciado":"<p align=justify>O Conceito Neuro evolutivo \u00e9 uma abordagem terap\u00eautica para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, avalia\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de pacientes de todas as idades que apresentem dist\u00farbios de controle postural, movimento e fun\u00e7\u00e3o, causados por fisiopatologia do Sistema Nervoso Central. Diante do exposto assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4635933,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do Conceito consiste na inibi\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es reflexos normais e a facilita\u00e7\u00e3o dos movimentos anormais.","id":4635932,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio do Conceito consiste na inibi\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es reflexos normais e a facilita\u00e7\u00e3o dos movimentos anormais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesta abordagem, o paciente aprende a sensa\u00e7\u00e3o do movimento, e n\u00e3o o movimento em si.","id":4635933,"corpo":"<p align=justify>Nesta abordagem, o paciente aprende a sensa\u00e7\u00e3o do movimento, e n\u00e3o o movimento em si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional, habilitado para aplicar esta t\u00e9cnica de tratamento, prioriza a melhora da capacidade funcional da crian\u00e7a e do adulto para dar maior interdepend\u00eancia para as atividades de a sua rotina di\u00e1ria ao brincar, nas atividades de alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, higiene, escolar e profissional.","id":4635934,"corpo":"<p align=justify>O terapeuta ocupacional, habilitado para aplicar esta t\u00e9cnica de tratamento, prioriza a melhora da capacidade funcional da crian\u00e7a e do adulto para dar maior interdepend\u00eancia para as atividades de a sua rotina di\u00e1ria ao brincar, nas atividades de alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, higiene, escolar e profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":4635935,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1276624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, com base na Lei no 6.830\/1980, que","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276652,"hashId":"59d7b5b11216fc37121e6f1fde46d313","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da\r\nFazenda P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, com base na Lei\r\nn<sup>o<\/sup> 6.830\/1980, que<\/p>","resposta":4636039,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer fase do processo, ser\u00e1 deferida pelo Juiz ao executado a substitui\u00e7\u00e3o da penhora por dep\u00f3sito em dinheiro, fian\u00e7a banc\u00e1ria ou seguro garantia.","id":4636039,"corpo":"<p align=justify>em qualquer fase do processo, ser\u00e1 deferida pelo\r\nJuiz ao executado a substitui\u00e7\u00e3o da penhora por\r\ndep\u00f3sito em dinheiro, fian\u00e7a banc\u00e1ria ou seguro\r\ngarantia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o executado oferecer\u00e1 embargos, no prazo de 15 (quinze) dias, contados do dep\u00f3sito; da juntada da prova da fian\u00e7a banc\u00e1ria; ou da intima\u00e7\u00e3o da penhora.","id":4636040,"corpo":"<p align=justify>o executado oferecer\u00e1 embargos, no prazo de\r\n15 (quinze) dias, contados do dep\u00f3sito; da juntada\r\nda prova da fian\u00e7a banc\u00e1ria; ou da intima\u00e7\u00e3o da\r\npenhora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o admiss\u00edveis embargos do executado antes de garantida a execu\u00e7\u00e3o, quando se tratar de d\u00edvida ativa n\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":4636041,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o admiss\u00edveis embargos do executado antes de\r\ngarantida a execu\u00e7\u00e3o, quando se tratar de d\u00edvida\r\nativa n\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebidos os embargos, o Juiz mandar\u00e1 intimar a Fazenda, para impugn\u00e1-los no prazo de 15 (quinze) dias, designando, em seguida, audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":4636042,"corpo":"<p align=justify>recebidos os embargos, o Juiz mandar\u00e1 intimar a\r\nFazenda, para impugn\u00e1-los no prazo de 15 (quinze)\r\ndias, designando, em seguida, audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o\r\ne julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na execu\u00e7\u00e3o fiscal, qualquer intima\u00e7\u00e3o ao representante judicial da Fazenda P\u00fablica ser\u00e1 feita por meio de correio ou edital.","id":4636043,"corpo":"<p align=justify>na execu\u00e7\u00e3o fiscal, qualquer intima\u00e7\u00e3o ao representante\r\njudicial da Fazenda P\u00fablica ser\u00e1 feita por meio\r\nde correio ou edital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/1276652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que trata corretamente sobre a a\u00e7\u00e3o popular e\/ou a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276675,"hashId":"68265dc69be1fe0615466499af20a24c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que trata corretamente sobre a\r\na\u00e7\u00e3o popular e\/ou a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","resposta":4636141,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o popular, as partes pagar\u00e3o custas e preparo quando da interposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o.","id":4636140,"corpo":"<p align=justify>Na a\u00e7\u00e3o popular, as partes pagar\u00e3o custas e preparo\r\nquando da interposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil poder\u00e1 ter por objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro ou o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer.","id":4636141,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o civil poder\u00e1 ter por objeto a condena\u00e7\u00e3o em\r\ndinheiro ou o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou\r\nn\u00e3o fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o poder\u00e1 conceder mandado liminar, com ou sem justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, em decis\u00e3o de a\u00e7\u00e3o civil sujeita a agravo.","id":4636142,"corpo":"<p align=justify>O juiz n\u00e3o poder\u00e1 conceder mandado liminar, com\r\nou sem justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, em decis\u00e3o de a\u00e7\u00e3o civil\r\nsujeita a agravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico n\u00e3o caber\u00e1 a suspens\u00e3o liminar do ato lesivo impugnado.","id":4636143,"corpo":"<p align=justify>Na defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico n\u00e3o caber\u00e1 a\r\nsuspens\u00e3o liminar do ato lesivo impugnado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado a qualquer cidad\u00e3o habilitar-se como litisconsorte ou assistente do autor da a\u00e7\u00e3o popular.","id":4636144,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado a qualquer cidad\u00e3o habilitar-se como litisconsorte\r\nou assistente do autor da a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423203,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-civil-publica"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423204,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-popular"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1276675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux o comando \u201ccp\u201d serve para efetuar c\u00f3pia de arquivos ou diret\u00f3rios, por\u00e9m ele possui op\u00e7\u00f5es que efetuam a mesma tarefa de forma diferentes. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42800,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":42819,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-edital-no3-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1276689,"hashId":"abccf1a61ba9a6747bc4a91bdda2e1bb","enunciado":"<p align=\"justify\">No Linux o comando \u201ccp\u201d serve para efetuar c\u00f3pia de arquivos ou diret\u00f3rios, por\u00e9m ele possui op\u00e7\u00f5es que efetuam a mesma tarefa de forma diferentes. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4636206,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cp -f \u2013 Remove os arquivos de destino existentes, e nunca perguntas antes de fazer isto.","id":4636206,"corpo":"<p align=justify>cp -f \u2013 Remove os arquivos de destino existentes, e nunca perguntas antes de fazer isto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cp -i \u2013 Copia diret\u00f3rios de forma recursiva.","id":4636207,"corpo":"<p align=justify>cp -i \u2013 Copia diret\u00f3rios de forma recursiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cp -r \u2013 Pergunta se ser\u00e1 sobrescrito o arquivo regular de destino.","id":4636208,"corpo":"<p align=justify>cp -r \u2013 Pergunta se ser\u00e1 sobrescrito o arquivo regular de destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4636209,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1276689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 10.257\/01 estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e em seu artigo 4\u00ba tra\u00e7a quais s\u00e3o os instrumentos dessa pol\u00edtica. Assinale a alternativa que traz um dos institutos jur\u00eddicos e pol\u00edticos elencados nesse dispositivo.","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276697,"hashId":"b17823072115b6d493ea6577e46321e6","enunciado":"A lei n\u00ba 10.257\/01 estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica\r\nurbana e em seu artigo 4\u00ba tra\u00e7a quais s\u00e3o os instrumentos\r\ndessa pol\u00edtica. Assinale a alternativa que traz um dos institutos\r\njur\u00eddicos e pol\u00edticos elencados nesse dispositivo.","resposta":4636243,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planos, programas e projetos setoriais.","id":4636239,"corpo":"<p align=justify>Planos, programas e projetos setoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana \u2013 IPTU.","id":4636240,"corpo":"<p align=justify>Imposto sobre a propriedade predial e territorial\r\nurbana \u2013 IPTU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":4636241,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivos e benef\u00edcios fiscais e financeiros.","id":4636242,"corpo":"<p align=justify>Incentivos e benef\u00edcios fiscais e financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":4636243,"corpo":"<p align=justify>Institui\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"nome_clean":"Dos instrumentos em geral","oab":true,"nome":"Dos instrumentos em geral","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402835,"slug":"direito-urbanistico-dos-instrumentos-em-geral"}],"slug":"direito-urbanistico\/1276697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276702,"hashId":"de9f5700265b4136f73db361dedf83d7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4636261,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, reparado o dano ou restitu\u00edda a coisa, at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia ou da queixa, por ato volunt\u00e1rio do agente, a pena ser\u00e1 reduzida de um a dois ter\u00e7os.","id":4636261,"corpo":"<p align=justify>Nos crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a\r\n\u00e0 pessoa, reparado o dano ou restitu\u00edda a coisa, at\u00e9 o\r\nrecebimento da den\u00fancia ou da queixa, por ato volunt\u00e1rio\r\ndo agente, a pena ser\u00e1 reduzida de um a dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se tratar de crime continuado, a prescri\u00e7\u00e3o regula- se pela pena imposta na senten\u00e7a e compreende o acr\u00e9scimo decorrente da continua\u00e7\u00e3o.","id":4636262,"corpo":"<p align=justify>Quando se tratar de crime continuado, a prescri\u00e7\u00e3o\r\nregula-\r\nse pela pena imposta na senten\u00e7a e compreende\r\no acr\u00e9scimo decorrente da continua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a concessiva do perd\u00e3o judicial \u00e9 declarat\u00f3ria da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, mas subsistem os efeitos secund\u00e1rios da condena\u00e7\u00e3o.","id":4636263,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a concessiva do perd\u00e3o judicial \u00e9 declarat\u00f3ria\r\nda extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, mas subsistem os\r\nefeitos secund\u00e1rios da condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena para o crime de quem faz uso de selo p\u00fablico falsificado, destinado a autenticar atos oficiais de Munic\u00edpio, \u00e9 de reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa e \u00e9 aumentada em um ter\u00e7o se o agente \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":4636264,"corpo":"<p align=justify>A pena para o crime de quem faz uso de selo p\u00fablico\r\nfalsificado, destinado a autenticar atos oficiais\r\nde Munic\u00edpio, \u00e9 de reclus\u00e3o de um a quatro anos\r\ne multa e \u00e9 aumentada em um ter\u00e7o se o agente \u00e9\r\nfuncion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o indevida praticada por funcion\u00e1rio p\u00fablico, com o fim de beneficiar a si ou a outrem, ou de comprometer a credibilidade do certame, conte\u00fado sigiloso de exame ou processo seletivo previstos em lei com danos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 pun\u00edvel com reclus\u00e3o de dois a seis anos de reclus\u00e3o e multa.","id":4636265,"corpo":"<p align=justify>A divulga\u00e7\u00e3o indevida praticada por funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico, com o fim de beneficiar a si ou a outrem,\r\nou de comprometer a credibilidade do certame,\r\nconte\u00fado sigiloso de exame ou processo seletivo\r\nprevistos em lei com danos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\n\u00e9 pun\u00edvel com reclus\u00e3o de dois a seis anos de\r\nreclus\u00e3o e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 e 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"}],"slug":"direito-penal\/1276702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Servi\u00e7os Tudo Bem Ltda. disponibiliza aos empregados a utiliza\u00e7\u00e3o de plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico, sem desconto em folha de pagamento, para os empregados que optam pelo plano b\u00e1sico. A empresa tamb\u00e9m disponibiliza gratuitamente a participa\u00e7\u00e3o em cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional, inclusive de ingl\u00eas, a todos os seus empregados. Um determinado empregado, cujo contrato de trabalho foi rompido sem justa causa, que trabalhava no setor de expedi\u00e7\u00e3o da empresa, ingressou com reclama\u00e7\u00e3o trabalhista requerendo, dentre outros pedidos, a integra\u00e7\u00e3o dos referidos benef\u00edcios ao seu sal\u00e1rio. Nessa hip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar que o empregado","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276713,"hashId":"aad1f20cfd62795ea311e9b9d783488b","enunciado":"<p align=justify>A empresa Servi\u00e7os Tudo Bem Ltda. disponibiliza aos\r\nempregados a utiliza\u00e7\u00e3o de plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico,\r\nsem desconto em folha de pagamento, para os empregados\r\nque optam pelo plano b\u00e1sico. A empresa tamb\u00e9m\r\ndisponibiliza gratuitamente a participa\u00e7\u00e3o em cursos de\r\nforma\u00e7\u00e3o profissional, inclusive de ingl\u00eas, a todos os seus\r\nempregados. Um determinado empregado, cujo contrato\r\nde trabalho foi rompido sem justa causa, que trabalhava\r\nno setor de expedi\u00e7\u00e3o da empresa, ingressou com reclama\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista requerendo, dentre outros pedidos, a\r\nintegra\u00e7\u00e3o dos referidos benef\u00edcios ao seu sal\u00e1rio. Nessa\r\nhip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar que o empregado<\/p>","resposta":4636311,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem raz\u00e3o, porque os benef\u00edcios concedidos gratuitamente pelo empregador t\u00eam natureza jur\u00eddica salarial e devem compor o sal\u00e1rio para todos os fins.","id":4636308,"corpo":"<p align=justify>tem raz\u00e3o, porque os benef\u00edcios concedidos gratuitamente\r\npelo empregador t\u00eam natureza jur\u00eddica salarial\r\ne devem compor o sal\u00e1rio para todos os fins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico, contudo tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios educacionais, posto que se gratuitos, devem compor os sal\u00e1rios para todos os fins.","id":4636309,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico,\r\ncontudo tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios\r\neducacionais, posto que se gratuitos, devem\r\ncompor os sal\u00e1rios para todos os fins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico, contudo n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios educacionais, ainda que disponibilizados gratuitamente pelo empregador.","id":4636310,"corpo":"<p align=justify>tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico,\r\ncontudo n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios\r\neducacionais, ainda que disponibilizados gratuitamente\r\npelo empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a qualquer dos benef\u00edcios concedidos gratuitamente pelo empregador, pois n\u00e3o possuem natureza salarial.","id":4636311,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a qualquer dos benef\u00edcios\r\nconcedidos gratuitamente pelo empregador, pois\r\nn\u00e3o possuem natureza salarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico e aos cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional, contudo tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao curso de ingl\u00eas, isso porque n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o entre o curso e suas atividades profissionais.","id":4636312,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sa\u00fade odontol\u00f3gico\r\ne aos cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional, contudo\r\ntem raz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao curso de ingl\u00eas, isso\r\nporque n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o entre o curso e suas\r\natividades profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Complexo salarial","oab":false,"nome":"Complexo salarial","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415825,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-complexo-salarial"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1276713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada necessidade especial, existem procedimentos a serem observados pelo professor durante as aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar. Sobre isso, relacione os tipos de defici\u00eancias, na Coluna 1, aos procedimentos, na Coluna 2. Coluna 1 1. Defici\u00eancia mental. 2. Defici\u00eancia f\u00edsica. 3. Defici\u00eancia visual. Coluna 2 ( ) Sempre iniciar de forma lenta e gradual, utilizando conceitos e opera\u00e7\u00f5es simples e concretas. ( ) Utilizar sempre espa\u00e7os amplos que permitam a locomo\u00e7\u00e3o, sem obst\u00e1culos f\u00edsicos. ( ) Perceber com anteced\u00eancia o tipo de aux\u00edlio de que o aluno precisa e se ele tem autonomia na locomo\u00e7\u00e3o. ( ) N\u00e3o mudar nada de lugar sem antes avis\u00e1-lo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":42801,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1276717,"hashId":"06925b296eb2bd9e30a2811a2874ac98","enunciado":"<p align=\"justify\">Para cada necessidade especial, existem procedimentos a serem observados pelo\r\nprofessor durante as aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar. Sobre isso, relacione os tipos de defici\u00eancias,\r\nna Coluna 1, aos procedimentos, na Coluna 2.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Defici\u00eancia mental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Defici\u00eancia f\u00edsica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Defici\u00eancia visual.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sempre iniciar de forma lenta e gradual, utilizando conceitos e opera\u00e7\u00f5es simples e concretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Utilizar sempre espa\u00e7os amplos que permitam a locomo\u00e7\u00e3o, sem obst\u00e1culos f\u00edsicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Perceber com anteced\u00eancia o tipo de aux\u00edlio de que o aluno precisa e se ele tem autonomia na\r\nlocomo\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o mudar nada de lugar sem antes avis\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4636329,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3.","id":4636328,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":4636329,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3.","id":4636330,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":4636331,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.","id":4636332,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1276717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em senten\u00e7a prolatada pelo Ju\u00edzo da 1\u00aa Vara do Trabalho de Campinas-SP, foram julgados procedentes os pedidos de adicional de insalubridade e horas extraordin\u00e1rias; e foi julgado improcedente o pedido de adicional noturno. A reclamada interp\u00f4s Recurso Ordin\u00e1rio, contudo n\u00e3o houve interposi\u00e7\u00e3o de qualquer recurso pelo reclamante. Notificado a apresentar contrarraz\u00f5es ao Recurso Ordin\u00e1rio interposto, ao Reclamante \u00e9 poss\u00edvel interpor","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276718,"hashId":"52d6526a42af7031d85dadcebcef2b6c","enunciado":"<p align=justify>Em senten\u00e7a prolatada pelo Ju\u00edzo da 1\u00aa Vara do Trabalho\r\nde Campinas-SP, foram julgados procedentes os pedidos\r\nde adicional de insalubridade e horas extraordin\u00e1rias; e\r\nfoi julgado improcedente o pedido de adicional noturno.\r\nA reclamada interp\u00f4s Recurso Ordin\u00e1rio, contudo n\u00e3o\r\nhouve interposi\u00e7\u00e3o de qualquer recurso pelo reclamante.\r\nNotificado a apresentar contrarraz\u00f5es ao Recurso Ordin\u00e1rio\r\ninterposto, ao Reclamante \u00e9 poss\u00edvel interpor<\/p>","resposta":4636337,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio quanto ao pedido de adicional noturno, no prazo de 15 (quinze) dias corridos.","id":4636333,"corpo":"<p align=justify>recurso ordin\u00e1rio quanto ao pedido de adicional\r\nnoturno, no prazo de 15 (quinze) dias corridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso adesivo quanto ao pedido de adicional noturno, no prazo de 10 (dez) dias corridos.","id":4636334,"corpo":"<p align=justify>recurso adesivo quanto ao pedido de adicional\r\nnoturno, no prazo de 10 (dez) dias corridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso adesivo quanto ao pedido de adicional noturno, no prazo de 8 (oito) dias corridos.","id":4636335,"corpo":"<p align=justify>recurso adesivo quanto ao pedido de adicional\r\nnoturno, no prazo de 8 (oito) dias corridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio quanto ao pedido de adicional noturno, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.","id":4636336,"corpo":"<p align=justify>recurso ordin\u00e1rio quanto ao pedido de adicional\r\nnoturno, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recurso adesivo quanto ao pedido de adicional noturno, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.","id":4636337,"corpo":"<p align=justify>recurso adesivo quanto ao pedido de adicional\r\nnoturno, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 e 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1276718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a segunda edi\u00e7\u00e3o da NBR 6023 - publicada em novembro de 2018, no que trata de transcri\u00e7\u00e3o dos elementos, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":42800,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1276722,"hashId":"648bc97a2f0e13e71e95152f7fbfbbba","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a segunda edi\u00e7\u00e3o da NBR 6023 - publicada em novembro de 2018, no que trata de transcri\u00e7\u00e3o dos elementos, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4636357,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O t\u00edtulo e o subt\u00edtulo devem ser reproduzidos como figuram no documento, separados por dois pontos.","id":4636357,"corpo":"<p align=justify>O t\u00edtulo e o subt\u00edtulo devem ser reproduzidos como figuram no documento, separados por dois pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para indica\u00e7\u00e3o da forma correta de entrada de nomes pessoais e\/ou de entidades, conv\u00e9m consultar a padroniza\u00e7\u00e3o da biblioteca espec\u00edfica.","id":4636358,"corpo":"<p align=justify>Para indica\u00e7\u00e3o da forma correta de entrada de nomes pessoais e\/ou de entidades, conv\u00e9m consultar a padroniza\u00e7\u00e3o da biblioteca espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dia deve ser indicado em algarismos romanos e anteceder o m\u00eas, separado por um espa\u00e7o.","id":4636359,"corpo":"<p align=justify>O dia deve ser indicado em algarismos romanos e anteceder o m\u00eas, separado por um espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4636360,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397782,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-tipologia-funcoes-e-aplicabilidade"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1276722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e a Lei Municipal de Cerquilho, n\u00ba 2.207\/1999, que traz o Estatuto do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal, \u00e9 certo afirmar:","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276749,"hashId":"862e29f0a5122c2e23c56ca8f9770182","enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disp\u00f5e a Lei Municipal de Cerquilho,\r\nn\u00ba 2.207\/1999, que traz o Estatuto do Magist\u00e9rio P\u00fablico\r\nMunicipal, \u00e9 certo afirmar:<\/p>","resposta":4636474,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de cargos e de fun\u00e7\u00f5es e atividades de docentes e de profissionais que oferecem suporte pedag\u00f3gico direto a tais atividades privativas da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o conceito de carreira do magist\u00e9rio.","id":4636473,"corpo":"<p align=justify>o conjunto de cargos e de fun\u00e7\u00f5es e atividades de\r\ndocentes e de profissionais que oferecem suporte\r\npedag\u00f3gico direto a tais atividades privativas da\r\nSecretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o conceito de\r\ncarreira do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prazo de validade do concurso para o magist\u00e9rio municipal ser\u00e1 de at\u00e9 2 (dois) anos, prorrog\u00e1vel uma vez por igual per\u00edodo.","id":4636474,"corpo":"<p align=justify>o prazo de validade do concurso para o magist\u00e9rio\r\nmunicipal ser\u00e1 de at\u00e9 2 (dois) anos, prorrog\u00e1vel uma\r\nvez por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera-se posse no cargo do magist\u00e9rio municipal o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es e deveres do cargo.","id":4636475,"corpo":"<p align=justify>considera-se posse no cargo do magist\u00e9rio municipal\r\no efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es e deveres\r\ndo cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o professor de recrea\u00e7\u00e3o, jogos e dan\u00e7a ter\u00e1 que ser habilitado tanto em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como pedagogia.","id":4636476,"corpo":"<p align=justify>o professor de recrea\u00e7\u00e3o, jogos e dan\u00e7a ter\u00e1 que ser\r\nhabilitado tanto em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como pedagogia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o titular de cargo do quadro do magist\u00e9rio, quando o c\u00f4njuge estiver no exerc\u00edcio de mandato de Prefeito do munic\u00edpio, dever\u00e1 ser afastado das fun\u00e7\u00f5es com a suspens\u00e3o de vencimentos e das demais vantagens que aufere, enquanto durar tal mandato.","id":4636477,"corpo":"<p align=justify>o titular de cargo do quadro do magist\u00e9rio, quando o\r\nc\u00f4njuge estiver no exerc\u00edcio de mandato de Prefeito\r\ndo munic\u00edpio, dever\u00e1 ser afastado das fun\u00e7\u00f5es com\r\na suspens\u00e3o de vencimentos e das demais vantagens\r\nque aufere, enquanto durar tal mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cerquilho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cerquilho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cerquilho-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1276749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme PHTLS (2016), quais s\u00e3o as cinco etapas envolvidas no exame prim\u00e1rio e a ordem de prioridade ao atendimento \u00e0 v\u00edtima de trauma?","provas":[{"id":42803,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1276762,"hashId":"88b11b65a150298af49fab358ed29271","enunciado":"<p align=justify>Conforme PHTLS (2016), quais s\u00e3o as cinco etapas envolvidas no exame prim\u00e1rio e a ordem de prioridade ao atendimento \u00e0 v\u00edtima de trauma?<\/p>","resposta":4636540,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 respira\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 exposi\u00e7\u00e3o.","id":4636537,"corpo":"<p align=justify>Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 respira\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o \u2013 Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 incapacidade \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 exposi\u00e7\u00e3o.","id":4636538,"corpo":"<p align=justify>Respira\u00e7\u00e3o \u2013 Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 incapacidade \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 respira\u00e7\u00e3o \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 exposi\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade.","id":4636539,"corpo":"<p align=justify>Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 respira\u00e7\u00e3o \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 exposi\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 respira\u00e7\u00e3o \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade \u2013 exposi\u00e7\u00e3o.","id":4636540,"corpo":"<p align=justify>Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 respira\u00e7\u00e3o \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade \u2013 exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Circula\u00e7\u00e3o \u2013 Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 exposi\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade \u2013 respira\u00e7\u00e3o.","id":4636541,"corpo":"<p align=justify>Circula\u00e7\u00e3o \u2013 Vias a\u00e9reas\/controle da coluna cervical \u2013 exposi\u00e7\u00e3o \u2013 incapacidade \u2013 respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/1276762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \u2013 NOAS-SUS 01\/2002. I.4 DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE M\u00c9DIA COMPLEXIDADE, assinale a alternativa que refere-se a defini\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia Complexidade ( MC):","provas":[{"id":42804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-clinico-geral-edital-no3-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-ginecologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1276848,"hashId":"05bf52d4e41b87a8a05965515fa50068","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \u2013 NOAS-SUS 01\/2002. I.4 DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE M\u00c9DIA COMPLEXIDADE, assinale a alternativa que refere-se a defini\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia Complexidade ( MC):<\/p>","resposta":4636790,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ambulatoriais e hospitalares que visam atender os principais problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, cuja pr\u00e1tica cl\u00ednica demande a disponibilidade de profissionais especializados e a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, que n\u00e3o justifique a sua oferta em todos os munic\u00edpios do pa\u00eds.","id":4636790,"corpo":"<p align=justify>compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ambulatoriais e hospitalares que visam atender os principais problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, cuja pr\u00e1tica cl\u00ednica demande a disponibilidade de profissionais especializados e a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, que n\u00e3o justifique a sua oferta em todos os munic\u00edpios do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem ser garantidas no \u00e2mbito dos m\u00f3dulos assistenciais, as demais a\u00e7\u00f5es assistenciais de m\u00e9dia complexidade, tanto ambulatoriais como hospitalares, podem ser garantidas no \u00e2mbito microrregional, regional ou mesmo estadual, de acordo com o tipo de servi\u00e7o, a disponibilidade tecnol\u00f3gica, as caracter\u00edsticas do estado e a defini\u00e7\u00e3o no Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o do estado.","id":4636791,"corpo":"<p align=justify>devem ser garantidas no \u00e2mbito dos m\u00f3dulos assistenciais, as demais a\u00e7\u00f5es assistenciais de m\u00e9dia complexidade, tanto ambulatoriais como hospitalares, podem ser garantidas no \u00e2mbito microrregional, regional ou mesmo estadual, de acordo com o tipo de servi\u00e7o, a disponibilidade tecnol\u00f3gica, as caracter\u00edsticas do estado e a defini\u00e7\u00e3o no Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve adotar crit\u00e9rios para a organiza\u00e7\u00e3o regionalizada das a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia complexidade que considerem: necessidade de qualifica\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o dos profissionais para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, correspond\u00eancia entre a pr\u00e1tica cl\u00ednica e capacidade resolutiva diagn\u00f3stica e terap\u00eautica, complexidade e custo dos equipamentos, abrang\u00eancia recomend\u00e1vel para cada tipo de servi\u00e7o, economias de escala, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas requeridos para a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":4636792,"corpo":"<p align=justify>deve adotar crit\u00e9rios para a organiza\u00e7\u00e3o regionalizada das a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia complexidade que considerem: necessidade de qualifica\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o dos profissionais para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, correspond\u00eancia entre a pr\u00e1tica cl\u00ednica e capacidade resolutiva diagn\u00f3stica e terap\u00eautica, complexidade e custo dos equipamentos, abrang\u00eancia recomend\u00e1vel para cada tipo de servi\u00e7o, economias de escala, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas requeridos para a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4636793,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1276848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}