{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155324,"perPage":"100","pages":21554,"page":5500,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vasconcellos, o Marco __________________________ \u00e9 um olhar do grupo que planeja sobre a realidade em geral: como ela \u00e9 vista, quais seus tra\u00e7os mais marcantes, os sinais de vida e de morte. \u00c9, portanto, o momento da an\u00e1lise e da realidade mais ampla na qual a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima. ","provas":[{"id":52104,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":52466,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":52469,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1576327,"hashId":"4e3b2537cea8939447db62e18abaeeaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vasconcellos, o Marco __________________________ \u00e9 um olhar do grupo que planeja sobre a realidade em geral: como ela \u00e9 vista, quais seus tra\u00e7os mais marcantes, os sinais de vida e de morte. \u00c9, portanto, o momento da an\u00e1lise e da realidade mais ampla na qual a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima. <\/p>","resposta":5912967,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operacional","id":5912966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situacional","id":5912967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doutrinal","id":5912968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doutrinal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizacional","id":5912969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Institucional","id":5912970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institucional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1576327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 21, 37, 40 e 44.","provas":[{"id":51912,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":51917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":51920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51921,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51922,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1569814,"hashId":"e087dd16103b1c584849ef2c440720c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 21, 37, 40 e 44.<\/p>","resposta":5886059,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":5886055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 ","id":5886056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0","id":5886057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 a","id":5886058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":5886059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Todo dia \u00e9 dia de falar sobre George Orwell01 Eu penso em George Orwell de manh\u00e3, quando toca o despertador do celular e olho no02 fundo da c\u00e2mera, por tr\u00e1s da qual bem poderia estar um Grande Irm\u00e3o. Penso em George Orwell03 ao longo do dia, quando abro o notici\u00e1rio e vejo a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global se tensionar, como se04 os pa\u00edses se fechassem em punhos, prontos a se esmurrar. Penso em George Orwell de noite,05 quando procuro na estante o que ler nos pr\u00f3ximos dias.06 Voltei a pensar em George Orwell com uma not\u00edcia recente: a vers\u00e3o em quadrinhos de sua07 Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos, feita pelo artista Odyr, ganhou o HQMix de Melhor Adapta\u00e7\u00e3o para08 Quadrinhos. Ainda n\u00e3o tive a chance de conferir o trabalho, mas qualquer iniciativa que nos fa\u00e7a09 falar de George Orwell \u00e9 v\u00e1lida \u2014 trata-se de um dos escritores mais urgentes do momento, para10 todo o espectro pol\u00edtico e todas as latitudes.11 Antes de tudo, devido a sua obra. N\u00e3o apenas Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos e 1984, t\u00e3o cl\u00e1ssicos12 que j\u00e1 correm o risco de ossifica\u00e7\u00e3o, pisados e repisados a cada sinal de fechamento e escalada13 autorit\u00e1ria mundo afora; tamb\u00e9m os ensaios de Orwell merecem leitura.14 Quem j\u00e1 estiver um pouco cansado de pol\u00edtica, da face institucional dela, tamb\u00e9m15 encontra boas op\u00e7\u00f5es, que nutrem o pensamento e revigoram o esp\u00edrito, em livros como Na pior16 em Paris e Londres e Como morrem os pobres e outros ensaios. O primeiro traz um relato das17 viv\u00eancias de Orwell nas capitais francesa e inglesa, sem muito mais que uns poucos tost\u00f5es e a18 necessidade de n\u00e3o sucumbir ao frio, \u00e0 fome, \u00e0 fadiga. Embora na superf\u00edcie pare\u00e7a t\u00e3o diferente19 da fic\u00e7\u00e3o especulativa de 1984 ou da s\u00e1tira pol\u00edtica de Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos, o livro tem tudo a20 ver com a obra orwelliana, j\u00e1 que \u00e9 seu ponto de partida, seu Big Bang: nele o autor elaborou21 seu olhar cr\u00edtico, meio ___ margem, e sua vontade de concretude, seja na linguagem, seja nas22 situa\u00e7\u00f5es retratadas. Encontrou sua voz e seu ponto de vista.23 Mais diversa e por vezes ainda mais direta, a colet\u00e2nea de ensaios Como morrem os24 pobres mostra Orwell em grande forma, com textos potentes e de uma atualidade25 impressionante. Desde uma frase pontual (\u201cEm nosso tempo, o discurso e a escrita pol\u00edtica s\u00e3o,26 em grande medida, a defesa do indefens\u00e1vel\u201d, como se l\u00ea em \u201cA pol\u00edtica e a l\u00edngua inglesa\u201d) at\u00e927 racioc\u00ednios mais gerais, o livro corre o risco de acabar todo rabiscado, p\u00e1ginas e p\u00e1ginas28 sublinhadas, anotadas e comentadas, como se o movimento incessante do l\u00e1pis pudesse reverter29 as letras em voz, em busca de alguma luz, de alguma clareza para entender o mundo de Orwell,30 que ainda \u00e9 o nosso em muitos aspectos decisivos.31 Nem tudo \u00e9 perfeito em Orwell, obviamente. H\u00e1 coment\u00e1rios e pontos de vista que podem32 nos parecer problem\u00e1ticos, ainda mais se n\u00e3o considerarmos o contexto. Em Como morrem os33 pobres, por exemplo, seu ensaio em defesa das lareiras a carv\u00e3o soa question\u00e1vel se o lermos de34 modo anacr\u00f4nico, com as preocupa\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas de hoje, quando combust\u00edveis f\u00f3sseis se35 tornaram um fator evidente do colapso clim\u00e1tico. H\u00e1 outro aspecto problem\u00e1tico no ensaio:36 Orwell faz uma defesa tradicionalista, de um id\u00edlio familiar, com pai, m\u00e3e e crian\u00e7as em torno da37 lareira, que parece meio piegas, ou acr\u00edtica, ___ beira de um saudosismo potencialmente nocivo.38 \u00c9 por isso e por outras raz\u00f5es que penso em Orwell v\u00e1rias vezes ao dia, em geral, na39 forma de uma interroga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me pergunto o que ele faria ou o que diria; seus textos est\u00e3o a\u00ed,40 basta rel\u00ea-los e ficar atento ___ coer\u00eancia para extrair conclus\u00f5es. Penso em Orwell, mas penso em41 especial em suas circunst\u00e2ncias: que escritor ele teria sido em outra \u00e9poca? Se tivesse vivido42 tempos menos turbulentos, menos cindidos, menos incendi\u00e1rios, ele teria escrito de outra forma?43 Penso em Orwell e percebo que sua figura embaralha essas perguntas e as deixa de lado,44 abrindo espa\u00e7o para a que realmente interessa: como viver e agir ___ altura dos desafios do45 tempo em que nascemos? Com que princ\u00edpios, com que ferramentas?46 A obra de Orwell \u00e9 testemunha de sua resposta, com seu alcance e suas limita\u00e7\u00f5es; cada47 um de n\u00f3s que responda por si.(Henrique Balbi \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 11\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/ - dispon\u00edvel)","id":439065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Todo dia \u00e9 dia de falar sobre George Orwell<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Eu penso em George Orwell de manh\u00e3, quando toca o despertador do celular e olho no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 fundo da c\u00e2mera, por tr\u00e1s da qual bem poderia estar um Grande Irm\u00e3o. Penso em George Orwell<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 ao longo do dia, quando abro o notici\u00e1rio e vejo a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global se tensionar, como se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 os pa\u00edses se fechassem em punhos, prontos a se esmurrar. Penso em George Orwell de noite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 quando procuro na estante o que ler nos pr\u00f3ximos dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Voltei a pensar em George Orwell com uma not\u00edcia recente: a vers\u00e3o em quadrinhos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <em>Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em>, feita pelo artista Odyr, ganhou o HQMix de Melhor Adapta\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 Quadrinhos. Ainda n\u00e3o tive a chance de conferir o trabalho, mas qualquer iniciativa que nos fa\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falar de George Orwell \u00e9 v\u00e1lida \u2014 trata-se de um dos escritores mais urgentes do momento, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 todo o espectro pol\u00edtico e todas as latitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Antes de tudo, devido a sua obra. N\u00e3o apenas <em>Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em> e 1984, t\u00e3o cl\u00e1ssicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 que j\u00e1 correm o risco de ossifica\u00e7\u00e3o, pisados e repisados a cada sinal de fechamento e escalada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 autorit\u00e1ria mundo afora; tamb\u00e9m os ensaios de Orwell merecem leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Quem j\u00e1 estiver um pouco cansado de pol\u00edtica, da face institucional dela, tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 encontra boas op\u00e7\u00f5es, que nutrem o pensamento e revigoram o esp\u00edrito, em livros como <em>Na pior<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <em>em Paris e Londres<\/em> e <em>Como morrem os pobres<\/em> e outros ensaios. O primeiro traz um relato das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 viv\u00eancias de Orwell nas capitais francesa e inglesa, sem muito mais que uns poucos tost\u00f5es e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 necessidade de n\u00e3o sucumbir ao frio, \u00e0 fome, \u00e0 fadiga. Embora na superf\u00edcie pare\u00e7a t\u00e3o diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 da fic\u00e7\u00e3o especulativa de <em>1984 <\/em>ou da s\u00e1tira pol\u00edtica de<em> Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em>, o livro tem tudo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ver com a obra orwelliana, j\u00e1 que \u00e9 seu ponto de partida, seu Big Bang: nele o autor elaborou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 seu olhar cr\u00edtico, meio ___ margem, e sua vontade de concretude, seja na linguagem, seja nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 situa\u00e7\u00f5es retratadas. Encontrou sua voz e seu ponto de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Mais diversa e por vezes ainda mais direta, a colet\u00e2nea de ensaios Como morrem os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 pobres mostra Orwell em grande forma, com textos potentes e de uma atualidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 impressionante. Desde uma frase pontual (\u201cEm nosso tempo, o discurso e a escrita pol\u00edtica s\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 em grande medida, a defesa do indefens\u00e1vel\u201d, como se l\u00ea em \u201cA pol\u00edtica e a l\u00edngua inglesa\u201d) at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 racioc\u00ednios mais gerais, o livro corre o risco de acabar todo rabiscado, p\u00e1ginas e p\u00e1ginas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 sublinhadas, anotadas e comentadas, como se o movimento incessante do l\u00e1pis pudesse reverter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 as letras em voz, em busca de alguma luz, de alguma clareza para entender o mundo de Orwell,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que ainda \u00e9 o nosso em muitos aspectos decisivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 Nem tudo \u00e9 perfeito em Orwell, obviamente. H\u00e1 coment\u00e1rios e pontos de vista que podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 nos parecer problem\u00e1ticos, ainda mais se n\u00e3o considerarmos o contexto. <em>Em Como morrem os<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <em>pobres<\/em>, por exemplo, seu ensaio em defesa das lareiras a carv\u00e3o soa question\u00e1vel se o lermos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 modo anacr\u00f4nico, com as preocupa\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas de hoje, quando combust\u00edveis f\u00f3sseis se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 tornaram um fator evidente do colapso clim\u00e1tico. H\u00e1 outro aspecto problem\u00e1tico no ensaio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Orwell faz uma defesa tradicionalista, de um id\u00edlio familiar, com pai, m\u00e3e e crian\u00e7as em torno da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 lareira, que parece meio piegas, ou acr\u00edtica, ___ beira de um saudosismo potencialmente nocivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 \u00c9 por isso e por outras raz\u00f5es que penso em Orwell v\u00e1rias vezes ao dia, em geral, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 forma de uma interroga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me pergunto o que ele faria ou o que diria; seus textos est\u00e3o a\u00ed,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 basta rel\u00ea-los e ficar atento ___ coer\u00eancia para extrair conclus\u00f5es. Penso em Orwell, mas penso em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 especial em suas circunst\u00e2ncias: que escritor ele teria sido em outra \u00e9poca? Se tivesse vivido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 tempos menos turbulentos, menos cindidos, menos incendi\u00e1rios, ele teria escrito de outra forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Penso em Orwell e percebo que sua figura embaralha essas perguntas e as deixa de lado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 abrindo espa\u00e7o para a que realmente interessa: como viver e agir ___ altura dos desafios do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 tempo em que nascemos? Com que princ\u00edpios, com que ferramentas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 A obra de Orwell \u00e9 testemunha de sua resposta, com seu alcance e suas limita\u00e7\u00f5es; cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 um de n\u00f3s que responda por si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Henrique Balbi \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 11\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/ - dispon\u00edvel)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego das figuras de linguagem, assinale a alternativa que apresenta uma personifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51912,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":51917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":51920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51921,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51922,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1569815,"hashId":"9d5cd308507fe849b5d85b5a90baafa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego das figuras de linguagem, assinale a alternativa que apresenta uma personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5886063,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ctrata-se de um dos escritores mais urgentes do momento\u201d (l. 09).","id":5886060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctrata-se de um dos escritores mais urgentes do momento\u201d (l. 09).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csem muito mais que uns poucos tost\u00f5es\u201d (l. 17).","id":5886061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csem muito mais que uns poucos tost\u00f5es\u201d (l. 17).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cquando combust\u00edveis f\u00f3sseis se tornaram um fator evidente do colapso clim\u00e1tico\u201d (l. 34-35).","id":5886062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cquando combust\u00edveis f\u00f3sseis se tornaram um fator evidente do colapso clim\u00e1tico\u201d (l. 34-35).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA obra de Orwell \u00e9 testemunha de sua resposta\u201d (l. 46).","id":5886063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA obra de Orwell \u00e9 testemunha de sua resposta\u201d (l. 46).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccada um de n\u00f3s que responda por si\u201d (l. 46-47).","id":5886064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccada um de n\u00f3s que responda por si\u201d (l. 46-47).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Todo dia \u00e9 dia de falar sobre George Orwell01 Eu penso em George Orwell de manh\u00e3, quando toca o despertador do celular e olho no02 fundo da c\u00e2mera, por tr\u00e1s da qual bem poderia estar um Grande Irm\u00e3o. Penso em George Orwell03 ao longo do dia, quando abro o notici\u00e1rio e vejo a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global se tensionar, como se04 os pa\u00edses se fechassem em punhos, prontos a se esmurrar. Penso em George Orwell de noite,05 quando procuro na estante o que ler nos pr\u00f3ximos dias.06 Voltei a pensar em George Orwell com uma not\u00edcia recente: a vers\u00e3o em quadrinhos de sua07 Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos, feita pelo artista Odyr, ganhou o HQMix de Melhor Adapta\u00e7\u00e3o para08 Quadrinhos. Ainda n\u00e3o tive a chance de conferir o trabalho, mas qualquer iniciativa que nos fa\u00e7a09 falar de George Orwell \u00e9 v\u00e1lida \u2014 trata-se de um dos escritores mais urgentes do momento, para10 todo o espectro pol\u00edtico e todas as latitudes.11 Antes de tudo, devido a sua obra. N\u00e3o apenas Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos e 1984, t\u00e3o cl\u00e1ssicos12 que j\u00e1 correm o risco de ossifica\u00e7\u00e3o, pisados e repisados a cada sinal de fechamento e escalada13 autorit\u00e1ria mundo afora; tamb\u00e9m os ensaios de Orwell merecem leitura.14 Quem j\u00e1 estiver um pouco cansado de pol\u00edtica, da face institucional dela, tamb\u00e9m15 encontra boas op\u00e7\u00f5es, que nutrem o pensamento e revigoram o esp\u00edrito, em livros como Na pior16 em Paris e Londres e Como morrem os pobres e outros ensaios. O primeiro traz um relato das17 viv\u00eancias de Orwell nas capitais francesa e inglesa, sem muito mais que uns poucos tost\u00f5es e a18 necessidade de n\u00e3o sucumbir ao frio, \u00e0 fome, \u00e0 fadiga. Embora na superf\u00edcie pare\u00e7a t\u00e3o diferente19 da fic\u00e7\u00e3o especulativa de 1984 ou da s\u00e1tira pol\u00edtica de Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos, o livro tem tudo a20 ver com a obra orwelliana, j\u00e1 que \u00e9 seu ponto de partida, seu Big Bang: nele o autor elaborou21 seu olhar cr\u00edtico, meio ___ margem, e sua vontade de concretude, seja na linguagem, seja nas22 situa\u00e7\u00f5es retratadas. Encontrou sua voz e seu ponto de vista.23 Mais diversa e por vezes ainda mais direta, a colet\u00e2nea de ensaios Como morrem os24 pobres mostra Orwell em grande forma, com textos potentes e de uma atualidade25 impressionante. Desde uma frase pontual (\u201cEm nosso tempo, o discurso e a escrita pol\u00edtica s\u00e3o,26 em grande medida, a defesa do indefens\u00e1vel\u201d, como se l\u00ea em \u201cA pol\u00edtica e a l\u00edngua inglesa\u201d) at\u00e927 racioc\u00ednios mais gerais, o livro corre o risco de acabar todo rabiscado, p\u00e1ginas e p\u00e1ginas28 sublinhadas, anotadas e comentadas, como se o movimento incessante do l\u00e1pis pudesse reverter29 as letras em voz, em busca de alguma luz, de alguma clareza para entender o mundo de Orwell,30 que ainda \u00e9 o nosso em muitos aspectos decisivos.31 Nem tudo \u00e9 perfeito em Orwell, obviamente. H\u00e1 coment\u00e1rios e pontos de vista que podem32 nos parecer problem\u00e1ticos, ainda mais se n\u00e3o considerarmos o contexto. Em Como morrem os33 pobres, por exemplo, seu ensaio em defesa das lareiras a carv\u00e3o soa question\u00e1vel se o lermos de34 modo anacr\u00f4nico, com as preocupa\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas de hoje, quando combust\u00edveis f\u00f3sseis se35 tornaram um fator evidente do colapso clim\u00e1tico. H\u00e1 outro aspecto problem\u00e1tico no ensaio:36 Orwell faz uma defesa tradicionalista, de um id\u00edlio familiar, com pai, m\u00e3e e crian\u00e7as em torno da37 lareira, que parece meio piegas, ou acr\u00edtica, ___ beira de um saudosismo potencialmente nocivo.38 \u00c9 por isso e por outras raz\u00f5es que penso em Orwell v\u00e1rias vezes ao dia, em geral, na39 forma de uma interroga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me pergunto o que ele faria ou o que diria; seus textos est\u00e3o a\u00ed,40 basta rel\u00ea-los e ficar atento ___ coer\u00eancia para extrair conclus\u00f5es. Penso em Orwell, mas penso em41 especial em suas circunst\u00e2ncias: que escritor ele teria sido em outra \u00e9poca? Se tivesse vivido42 tempos menos turbulentos, menos cindidos, menos incendi\u00e1rios, ele teria escrito de outra forma?43 Penso em Orwell e percebo que sua figura embaralha essas perguntas e as deixa de lado,44 abrindo espa\u00e7o para a que realmente interessa: como viver e agir ___ altura dos desafios do45 tempo em que nascemos? Com que princ\u00edpios, com que ferramentas?46 A obra de Orwell \u00e9 testemunha de sua resposta, com seu alcance e suas limita\u00e7\u00f5es; cada47 um de n\u00f3s que responda por si.(Henrique Balbi \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 11\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/ - dispon\u00edvel)","id":439065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Todo dia \u00e9 dia de falar sobre George Orwell<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Eu penso em George Orwell de manh\u00e3, quando toca o despertador do celular e olho no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 fundo da c\u00e2mera, por tr\u00e1s da qual bem poderia estar um Grande Irm\u00e3o. Penso em George Orwell<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 ao longo do dia, quando abro o notici\u00e1rio e vejo a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global se tensionar, como se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 os pa\u00edses se fechassem em punhos, prontos a se esmurrar. Penso em George Orwell de noite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 quando procuro na estante o que ler nos pr\u00f3ximos dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Voltei a pensar em George Orwell com uma not\u00edcia recente: a vers\u00e3o em quadrinhos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <em>Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em>, feita pelo artista Odyr, ganhou o HQMix de Melhor Adapta\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 Quadrinhos. Ainda n\u00e3o tive a chance de conferir o trabalho, mas qualquer iniciativa que nos fa\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falar de George Orwell \u00e9 v\u00e1lida \u2014 trata-se de um dos escritores mais urgentes do momento, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 todo o espectro pol\u00edtico e todas as latitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Antes de tudo, devido a sua obra. N\u00e3o apenas <em>Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em> e 1984, t\u00e3o cl\u00e1ssicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 que j\u00e1 correm o risco de ossifica\u00e7\u00e3o, pisados e repisados a cada sinal de fechamento e escalada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 autorit\u00e1ria mundo afora; tamb\u00e9m os ensaios de Orwell merecem leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Quem j\u00e1 estiver um pouco cansado de pol\u00edtica, da face institucional dela, tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 encontra boas op\u00e7\u00f5es, que nutrem o pensamento e revigoram o esp\u00edrito, em livros como <em>Na pior<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <em>em Paris e Londres<\/em> e <em>Como morrem os pobres<\/em> e outros ensaios. O primeiro traz um relato das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 viv\u00eancias de Orwell nas capitais francesa e inglesa, sem muito mais que uns poucos tost\u00f5es e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 necessidade de n\u00e3o sucumbir ao frio, \u00e0 fome, \u00e0 fadiga. Embora na superf\u00edcie pare\u00e7a t\u00e3o diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 da fic\u00e7\u00e3o especulativa de <em>1984 <\/em>ou da s\u00e1tira pol\u00edtica de<em> Revolu\u00e7\u00e3o dos bichos<\/em>, o livro tem tudo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ver com a obra orwelliana, j\u00e1 que \u00e9 seu ponto de partida, seu Big Bang: nele o autor elaborou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 seu olhar cr\u00edtico, meio ___ margem, e sua vontade de concretude, seja na linguagem, seja nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 situa\u00e7\u00f5es retratadas. Encontrou sua voz e seu ponto de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Mais diversa e por vezes ainda mais direta, a colet\u00e2nea de ensaios Como morrem os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 pobres mostra Orwell em grande forma, com textos potentes e de uma atualidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 impressionante. Desde uma frase pontual (\u201cEm nosso tempo, o discurso e a escrita pol\u00edtica s\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 em grande medida, a defesa do indefens\u00e1vel\u201d, como se l\u00ea em \u201cA pol\u00edtica e a l\u00edngua inglesa\u201d) at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 racioc\u00ednios mais gerais, o livro corre o risco de acabar todo rabiscado, p\u00e1ginas e p\u00e1ginas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 sublinhadas, anotadas e comentadas, como se o movimento incessante do l\u00e1pis pudesse reverter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 as letras em voz, em busca de alguma luz, de alguma clareza para entender o mundo de Orwell,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que ainda \u00e9 o nosso em muitos aspectos decisivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 Nem tudo \u00e9 perfeito em Orwell, obviamente. H\u00e1 coment\u00e1rios e pontos de vista que podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 nos parecer problem\u00e1ticos, ainda mais se n\u00e3o considerarmos o contexto. <em>Em Como morrem os<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <em>pobres<\/em>, por exemplo, seu ensaio em defesa das lareiras a carv\u00e3o soa question\u00e1vel se o lermos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 modo anacr\u00f4nico, com as preocupa\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas de hoje, quando combust\u00edveis f\u00f3sseis se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 tornaram um fator evidente do colapso clim\u00e1tico. H\u00e1 outro aspecto problem\u00e1tico no ensaio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Orwell faz uma defesa tradicionalista, de um id\u00edlio familiar, com pai, m\u00e3e e crian\u00e7as em torno da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 lareira, que parece meio piegas, ou acr\u00edtica, ___ beira de um saudosismo potencialmente nocivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 \u00c9 por isso e por outras raz\u00f5es que penso em Orwell v\u00e1rias vezes ao dia, em geral, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 forma de uma interroga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me pergunto o que ele faria ou o que diria; seus textos est\u00e3o a\u00ed,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 basta rel\u00ea-los e ficar atento ___ coer\u00eancia para extrair conclus\u00f5es. Penso em Orwell, mas penso em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 especial em suas circunst\u00e2ncias: que escritor ele teria sido em outra \u00e9poca? Se tivesse vivido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 tempos menos turbulentos, menos cindidos, menos incendi\u00e1rios, ele teria escrito de outra forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Penso em Orwell e percebo que sua figura embaralha essas perguntas e as deixa de lado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 abrindo espa\u00e7o para a que realmente interessa: como viver e agir ___ altura dos desafios do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 tempo em que nascemos? Com que princ\u00edpios, com que ferramentas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 A obra de Orwell \u00e9 testemunha de sua resposta, com seu alcance e suas limita\u00e7\u00f5es; cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 um de n\u00f3s que responda por si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Henrique Balbi \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 11\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/ - dispon\u00edvel)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marin\u00eas \u00e9 uma dedicada Jovem que aos 21 anos acabada de ser aprovada em concurso p\u00fablico para servir ao Munic\u00edpio de Formosa do Sul, conforme previsto em Lei. A jovem, ao ser empossada, de acordo com a Lei n\u00ba 19\/2007, far\u00e1 parte do grupo profissional, o qual \u00e9 o conjunto de cargos agrupados segundo a natureza, complexidade das atribui\u00e7\u00f5es e: ","provas":[{"id":51912,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":51917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":51920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51921,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51922,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1569865,"hashId":"ecb936304bd4d1fa5d430652f4abe2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marin\u00eas \u00e9 uma dedicada Jovem que aos 21 anos acabada de ser aprovada em concurso p\u00fablico para servir ao Munic\u00edpio de Formosa do Sul, conforme previsto em Lei. A jovem, ao ser empossada, de acordo com a Lei n\u00ba 19\/2007, far\u00e1 parte do grupo profissional, o qual \u00e9 o conjunto de cargos agrupados segundo a natureza, complexidade das atribui\u00e7\u00f5es e: <\/p>","resposta":5886314,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das habilidades pessoais.","id":5886310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das habilidades pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das atitudes comportamentais.","id":5886311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das atitudes comportamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do grau de intelig\u00eancia emocional.","id":5886312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do grau de intelig\u00eancia emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da capacidade cognitiva e comportamental.","id":5886313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da capacidade cognitiva e comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do n\u00edvel de escolaridade.","id":5886314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do n\u00edvel de escolaridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1569865","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 uma estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds. Referente a essas equipes, analise as assertivas abaixo: I. Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina de fam\u00edlia e comunidade, enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS). Podendo fazer parte da equipe o Agente de Combate \u00e0s Endemias (ACE) e os profissionais de sa\u00fade bucal: cirurgi\u00e3o-dentista, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia, e auxiliar ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal. II. O n\u00famero de ACS por equipe dever\u00e1 ser definido de acordo com base populacional, crit\u00e9rios demogr\u00e1ficos, epidemiol\u00f3gicos e socioecon\u00f4micos, de acordo com defini\u00e7\u00e3o local. III. Em \u00e1reas de grande dispers\u00e3o territorial, \u00e1reas de risco e vulnerabilidade social, recomenda-se a cobertura de 50% da popula\u00e7\u00e3o com n\u00famero m\u00e1ximo de 500 pessoas por ACS. IV. Para a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, h\u00e1 a obrigatoriedade de carga hor\u00e1ria de no m\u00e1ximo 30 (trinta) horas semanais para todos os profissionais de sa\u00fade membros da ESF. V. Os profissionais da ESF poder\u00e3o estar vinculados a apenas 1 (uma) ESF, no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51912,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1569902,"hashId":"01446165915296cf45dabbe0e833c491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 uma estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds. Referente a essas equipes, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, preferencialmente da especialidade medicina de fam\u00edlia e comunidade, enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia; auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS). Podendo fazer parte da equipe o Agente de Combate \u00e0s Endemias (ACE) e os profissionais de sa\u00fade bucal: cirurgi\u00e3o-dentista, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia, e auxiliar ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00famero de ACS por equipe dever\u00e1 ser definido de acordo com base populacional, crit\u00e9rios demogr\u00e1ficos, epidemiol\u00f3gicos e socioecon\u00f4micos, de acordo com defini\u00e7\u00e3o local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em \u00e1reas de grande dispers\u00e3o territorial, \u00e1reas de risco e vulnerabilidade social, recomenda-se a cobertura de 50% da popula\u00e7\u00e3o com n\u00famero m\u00e1ximo de 500 pessoas por ACS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, h\u00e1 a obrigatoriedade de carga hor\u00e1ria de no m\u00e1ximo 30 (trinta) horas semanais para todos os profissionais de sa\u00fade membros da ESF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os profissionais da ESF poder\u00e3o estar vinculados a apenas 1 (uma) ESF, no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5886492,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5886490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5886491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V.","id":5886492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":5886493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":5886494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1569902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce, geralmente, n\u00e3o apresenta apenas as conforma\u00e7\u00f5es polipoide ou ulcerada. S\u00e3o les\u00f5es que se caracterizam por m\u00ednimas irregularidades ou altera\u00e7\u00f5es de colora\u00e7\u00e3o na superf\u00edcie e, muitas vezes, dif\u00edceis de serem diferenciadas com eros\u00f5es p\u00e9pticas, trauma ou atrofia focal da mucosa. A classifica\u00e7\u00e3o dessas les\u00f5es \u00e9 preconizada pela Sociedade Japonesa de Pesquisa do C\u00e2ncer G\u00e1strico. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Tipo I.(2) Tipo Ila.(3) Tipo IIb.(4) Tipo Ilc.(5) Tipo III.( ) Les\u00e3o plana, caracterizada por altera\u00e7\u00e3o da cor ou irregularidade da superf\u00edcie.( ) Les\u00e3o plana levemente elevada.( ) Les\u00e3o elevada, polipoide s\u00e9ssil.( ) Les\u00e3o escavada.( ) Les\u00e3o levemente deprimida.","provas":[{"id":51987,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1578134,"hashId":"c89b8241a846b48096374544da97bd74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce, geralmente, n\u00e3o apresenta apenas as conforma\u00e7\u00f5es polipoide ou ulcerada. S\u00e3o les\u00f5es que se caracterizam por m\u00ednimas irregularidades ou altera\u00e7\u00f5es de colora\u00e7\u00e3o na superf\u00edcie e, muitas vezes, dif\u00edceis de serem diferenciadas com eros\u00f5es p\u00e9pticas, trauma ou atrofia focal da mucosa. A classifica\u00e7\u00e3o dessas les\u00f5es \u00e9 preconizada pela Sociedade Japonesa de Pesquisa do C\u00e2ncer G\u00e1strico. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(1) Tipo I.<\/p><p>(2) Tipo Ila.<\/p><p>(3) Tipo IIb.<\/p><p>(4) Tipo Ilc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Tipo III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(   ) Les\u00e3o plana, caracterizada por altera\u00e7\u00e3o da cor ou irregularidade da superf\u00edcie.<\/p><p>(   ) Les\u00e3o plana levemente elevada.<\/p><p>(   ) Les\u00e3o elevada, polipoide s\u00e9ssil.<\/p><p>(   ) Les\u00e3o escavada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Les\u00e3o levemente deprimida.<\/p>","resposta":5920682,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4 - 5.","id":5920680,"corpo":"<p>1 - 2 - 3 - 4 - 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 5 - 4.","id":5920681,"corpo":"<p>3 - 2 - 1 - 5 - 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4 - 5.","id":5920682,"corpo":"<p>2 - 3 - 1 - 4 - 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3 - 5.","id":5920683,"corpo":"<p>2 - 1 - 4 - 3 - 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1578134","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se STEFANI e BARROS, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:O es\u00f4fago de Barret \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do _______________ que recobre o es\u00f4fago por _______________.","provas":[{"id":51987,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1578176,"hashId":"efffad3a6240bf5d34ea1bdba3cd04f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se STEFANI e BARROS, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O es\u00f4fago de Barret \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do _______________ que recobre o es\u00f4fago por _______________.<\/em><\/p>","resposta":5920881,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epit\u00e9lio colunar especializado - epit\u00e9lio escamoso estratificado","id":5920878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epit\u00e9lio colunar especializado - epit\u00e9lio escamoso estratificado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esfer\u00f3cito - plastocito","id":5920879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esfer\u00f3cito - plastocito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acant\u00f3cito - cumarinios","id":5920880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acant\u00f3cito - cumarinios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epit\u00e9lio escamoso estratificado - epit\u00e9lio colunar especializado","id":5920881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epit\u00e9lio escamoso estratificado - epit\u00e9lio colunar especializado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1578176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo STEFANI e BARROS, as medidas de associa\u00e7\u00e3o, usadas na \u00e1rea da sa\u00fade, indicam a for\u00e7a de agrega\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento do desfecho e o tratamento de escolha e\/ou sua exposi\u00e7\u00e3o. Sobre essa l\u00f3gica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Raz\u00e3o de Chances ou ODDS RATIO (OR).(2) Raz\u00e3o de Preval\u00eancia.(3) Risco Relativo.(4) Preval\u00eancia.( ) Informa quantas vezes \u00e9 mais prov\u00e1vel que as pessoas expostas apresentem o desfecho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s n\u00e3o expostas.( ) \u00c9 a raz\u00e3o entre a incid\u00eancia do desfecho nos expostos ou n\u00e3o expostos.( ) \u00c9 a raz\u00e3o entre as possibilidades de um caso ter sido exposto a um determinado fator de risco e as possibilidades de um controle ter sido exposto ao mesmo fator de risco.( ) \u00c9 a frequ\u00eancia de casos existentes de uma determinada doen\u00e7a, em uma determinada popula\u00e7\u00e3o, em um dado momento, divididos pela popula\u00e7\u00e3o sob risco naquele mesmo per\u00edodo.","provas":[{"id":51987,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1578184,"hashId":"e766cdefb6c489e84a7678dd8e0a60f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo STEFANI e BARROS, as medidas de associa\u00e7\u00e3o, usadas na \u00e1rea da sa\u00fade, indicam a for\u00e7a de agrega\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento do desfecho e o tratamento de escolha e\/ou sua exposi\u00e7\u00e3o. Sobre essa l\u00f3gica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Raz\u00e3o de Chances ou ODDS RATIO (OR).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Raz\u00e3o de Preval\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Risco Relativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Preval\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Informa quantas vezes \u00e9 mais prov\u00e1vel que as pessoas expostas apresentem o desfecho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s n\u00e3o expostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) \u00c9 a raz\u00e3o entre a incid\u00eancia do desfecho nos expostos ou n\u00e3o expostos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) \u00c9 a raz\u00e3o entre as possibilidades de um caso ter sido exposto a um determinado fator de risco e as possibilidades de um controle ter sido exposto ao mesmo fator de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) \u00c9 a frequ\u00eancia de casos existentes de uma determinada doen\u00e7a, em uma determinada popula\u00e7\u00e3o, em um dado momento, divididos pela popula\u00e7\u00e3o sob risco naquele mesmo per\u00edodo.<\/p>","resposta":5920918,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 2 - 3 - 1.","id":5920917,"corpo":"<p>4 - 2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4.","id":5920918,"corpo":"<p>2 - 3 - 1 - 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 4.","id":5920919,"corpo":"<p>3 - 2 - 1 - 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 1 - 3.","id":5920920,"corpo":"<p>2 - 4 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1578184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a diabetes melito na inf\u00e2ncia, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A insuliniza\u00e7\u00e3o basal pode ser feita com insulina NPH em duas ou mais doses.( ) Na maioria das vezes, seu diagn\u00f3stico requer teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose.( ) Apresenta incid\u00eancia mundial decrescente em crian\u00e7as menores que 5 anos.","provas":[{"id":51989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1578255,"hashId":"7759bd53e1ecf4cd321ae31a49070a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a diabetes melito na inf\u00e2ncia, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) A insuliniza\u00e7\u00e3o basal pode ser feita com insulina NPH em duas ou mais doses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Na maioria das vezes, seu diagn\u00f3stico requer teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Apresenta incid\u00eancia mundial decrescente em crian\u00e7as menores que 5 anos.<\/p>","resposta":5921254,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5921254,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5921255,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":5921256,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5921257,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1578255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s s\u00edndromes a\u00f3rticas agudas, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1578313,"hashId":"32cbcada5430444df8fd6a8a3d969700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s s\u00edndromes a\u00f3rticas agudas, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5921526,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria dos casos de dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica \u00e9 causada por ruptura transversa da camada \u00edntima arterial.","id":5921525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos casos de dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica \u00e9 causada por ruptura transversa da camada \u00edntima arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de emerg\u00eancia ou urg\u00eancia \u00e9 o tratamento de escolha para as dissec\u00e7\u00f5es agudas de aorta ascendente e hematomas intramurais (tipo A), assim como para as dissec\u00e7\u00f5es tipo B complicadas.","id":5921526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de emerg\u00eancia ou urg\u00eancia \u00e9 o tratamento de escolha para as dissec\u00e7\u00f5es agudas de aorta ascendente e hematomas intramurais (tipo A), assim como para as dissec\u00e7\u00f5es tipo B complicadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sinais de insufici\u00eancia a\u00f3rtica decorrente de dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica proximal consistem em press\u00e3o de pulso ampla e sopro sist\u00f3lico com irradia\u00e7\u00e3o para borda esternal direita.","id":5921527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais de insufici\u00eancia a\u00f3rtica decorrente de dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica proximal consistem em press\u00e3o de pulso ampla e sopro sist\u00f3lico com irradia\u00e7\u00e3o para borda esternal direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de hidralazina \u00e9 um bom manejo inicial para as dissec\u00e7\u00f5es a\u00f3rticas agudas.","id":5921528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de hidralazina \u00e9 um bom manejo inicial para as dissec\u00e7\u00f5es a\u00f3rticas agudas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1578313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo.A figura acima mostra uma corda, presa em suas duas extremidades a dois blocos de massa m = 20 kg cada um. Uma fonte sonora que oscila numa frequ\u00eancia angular de 60\u03c0 rad\/s est\u00e1 em resson\u00e2ncia com o trecho AB da corda, de 50 cm, oscilando, assim, em seu segundo harm\u00f4nico. Observa-se que, na oscila\u00e7\u00e3o do trecho AB da corda, n\u00e3o h\u00e1 movimento dos blocos. Qual a massa, em kg, dessa corda que possui 1,0m de comprimento?Dado: g = 10m\/s2","provas":[{"id":50660,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530671,"hashId":"2089e1f6f1945c898850c4b03e2c83e4","enunciado":"<p>Analise a figura abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50660\/questao\/1530671-20210209153946000000-0.gif\" width=\"496\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra uma corda, presa em suas duas extremidades a dois blocos de massa <em>m = 20 kg<\/em> cada um. Uma fonte sonora que oscila numa frequ\u00eancia angular de <em>60<\/em><em class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03c0<\/em><em> rad\/s<\/em> est\u00e1 em resson\u00e2ncia com o trecho AB da corda, de 50 cm, oscilando, assim, em seu segundo harm\u00f4nico. Observa-se que, na oscila\u00e7\u00e3o do trecho AB da corda, n\u00e3o h\u00e1 movimento dos blocos. Qual a massa, em kg, dessa corda que possui 1,0m de comprimento?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado:<em> g = 10m\/s<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><\/p>","resposta":5720882,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6","id":5720880,"corpo":"<p>1,6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,3","id":5720881,"corpo":"<p>1,3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,9","id":5720882,"corpo":"<p>0,9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,4","id":5720883,"corpo":"<p>0,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,1","id":5720884,"corpo":"<p>0,1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","oab":false,"nome":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416582,"slug":"fisica-maquina-de-atwood-e-associacao-de-blocos"}],"slug":"fisica\/1530671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 02Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 40.N\u00e3o, os livros n\u00e3o v\u00e3o acabar N\u00e3o sei se \u00e9 a pr\u00f3xima chegada da Amazon ao Brasil ou a profecia maia do fim do mundo, mas o fato \u00e9 que nunca vi tanta gente preocupada com o fim do livro. S\u00e3o estudantes que me escrevem motivados por pesquisas escolares, organizadores de eventos liter\u00e1rios que me pedem palestras, leitores que manifestam sua apreens\u00e3o. Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico, mas logo desaponto quem quer ver o mar pegando fogo para comer camar\u00e3o cozido: \u00e9 que absolutamente n\u00e3o acredito que o livro vai acabar.\tTenho escrito reiteradas vezes sobre o assunto; estou, ali\u00e1s, numa posi\u00e7\u00e3o bastante confort\u00e1vel para faz\u00ea-lo. Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar meus dois amores reunidos num s\u00f3 objeto; mas embora o Kindle e os v\u00e1rios pads tenham o seu valor como readers, os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.\tPara come\u00e7o de conversa, \u00e9 preciso lembrar que o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias. O papel \u00e9 apenas o suporte para os seus produtos. Aos poucos, em alguns casos, ele tende a ser mesmo substitu\u00eddo pelos tablets. N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel. Estes funcionam melhor, e podem ser mais , facilmente atualizados, em forma eletr\u00f4nica. O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram, no come\u00e7o do ano, que a edi\u00e7\u00e3o corrente, de 201 O, seria a \u00faltima impressa, marcando o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.\tEmbora quase todos os conjuntos de folhas impressas reunidos entre duas capas recebam o mesmo nome de livro, nem todos exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 livros e livros. Um manual t\u00e9cnico \u00e9 um animal completamente diferente de um romance; um livro escolar n\u00e3o guarda nenhuma semelhan\u00e7a com um livro de arte; uma antologia po\u00e9tica e um guia de viagem s\u00e3o produtos que s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de serem vendidos no mesmo lugar.\tH\u00e1 livros que s\u00f3 funcionam em papel. \u00c9 o caso dos livros que os povos angloparlantes denominam coffee table books, \"livros de mesinha de centro\" - aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama. Estes s\u00e3o objetos que se destacam pelo tamanho, pela qualidade de impress\u00e3o, pela vista que fazem. Quem quer ver um livro desses num tablet? Quem quer presentear um desses em e-formato?\tH\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o. Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez em formato de bolso, mas aos quais nos apegamos tanto que, n\u00e3o raro, acabamos comprando uma segunda edi\u00e7\u00e3o, mais bonita, para nos fazer companhia pelo resto da vida.\tIsso explica as lindas edi\u00e7\u00f5es que a Zahar, por exemplo, tem feito de obras que j\u00e1 encantaram v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, como \"Peter Pan\", \"Os tr\u00eas mosqueteiros\" ou \"Vinte mil l\u00e9guas submarinas\": livros lindos de se ver e de se pegar, cujo esmero f\u00edsico complementa a edi\u00e7\u00e3o caprichada. Ganhar de presente um livro desses \u00e9 uma alegria que n\u00e3o se tem com um vale para uma compra eletr\u00f4nica. Fica a dica, ali\u00e1s, j\u00e1 que o Natal vem a\u00ed.\tH\u00e1 prazeres e sensa\u00e7\u00f5es que s\u00f3 tem com o papel. Gosto de perceber o tamanho de um livro \u00e1 primeira vista. Um tablet pode me informar quantas p\u00e1ginas um volume tem, mas essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata. Saber que um livro tem 500 p\u00e1ginas ou ver que um livro tem 500 p\u00e1ginas s\u00e3o coisas diferentes. Gosto tamb\u00e9m de folhear um livro e de fazer uma esp\u00e9cie de leitura em diagonal antes de me decidir pela compra. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de fazer com ebooks.\tSem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.R\u00d3NAI, Cora. Jornal O Globo, Economia, 12.11.2012Em que op\u00e7\u00e3o a autora empregou o paralelismo?","provas":[{"id":50660,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530734,"hashId":"d77ea2b0a18007e13e07531cb09b8434","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o, os livros n\u00e3o v\u00e3o acabar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o sei se \u00e9 a pr\u00f3xima chegada da Amazon ao Brasil ou a profecia maia do fim do mundo, mas o fato \u00e9 que nunca vi tanta gente preocupada com o fim do livro. S\u00e3o estudantes que me escrevem motivados por pesquisas escolares, organizadores de eventos liter\u00e1rios que me pedem palestras, leitores que manifestam sua apreens\u00e3o. Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico, mas logo desaponto quem quer ver o mar pegando fogo para comer camar\u00e3o cozido: \u00e9 que absolutamente n\u00e3o acredito que o livro vai acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTenho escrito reiteradas vezes sobre o assunto; estou, ali\u00e1s, numa posi\u00e7\u00e3o bastante confort\u00e1vel para faz\u00ea-lo. Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar meus dois amores reunidos num s\u00f3 objeto; mas embora o Kindle e os v\u00e1rios <em>pads <\/em>tenham o seu valor como <em>readers<\/em>, os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara come\u00e7o de conversa, \u00e9 preciso lembrar que o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias. O papel \u00e9 apenas o suporte para os seus produtos. Aos poucos, em alguns casos, ele tende a ser mesmo substitu\u00eddo pelos tablets. N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel. Estes funcionam melhor, e podem ser mais , facilmente atualizados, em forma eletr\u00f4nica. O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram, no come\u00e7o do ano, que a edi\u00e7\u00e3o corrente, de 201 O, seria a \u00faltima impressa, marcando o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEmbora quase todos os conjuntos de folhas impressas reunidos entre duas capas recebam o mesmo nome de livro, nem todos exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 livros e livros. Um manual t\u00e9cnico \u00e9 um animal completamente diferente de um romance; um livro escolar n\u00e3o guarda nenhuma semelhan\u00e7a com um livro de arte; uma antologia po\u00e9tica e um guia de viagem s\u00e3o produtos que s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de serem vendidos no mesmo lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 livros que s\u00f3 funcionam em papel. \u00c9 o caso dos livros que os povos angloparlantes denominam coffee table books, \"livros de mesinha de centro\" - aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama. Estes s\u00e3o objetos que se destacam pelo tamanho, pela qualidade de impress\u00e3o, pela vista que fazem. Quem quer ver um livro desses num tablet? Quem quer presentear um desses em e-formato?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o. Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez em formato de bolso, mas aos quais nos apegamos tanto que, n\u00e3o raro, acabamos comprando uma segunda edi\u00e7\u00e3o, mais bonita, para nos fazer companhia pelo resto da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso explica as lindas edi\u00e7\u00f5es que a Zahar, por exemplo, tem feito de obras que j\u00e1 encantaram v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, como \"Peter Pan\", \"Os tr\u00eas mosqueteiros\" ou \"Vinte mil l\u00e9guas submarinas\": livros lindos de se ver e de se pegar, cujo esmero f\u00edsico complementa a edi\u00e7\u00e3o caprichada. Ganhar de presente um livro desses \u00e9 uma alegria que n\u00e3o se tem com um vale para uma compra eletr\u00f4nica. Fica a dica, ali\u00e1s, j\u00e1 que o Natal vem a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 prazeres e sensa\u00e7\u00f5es que s\u00f3 tem com o papel. Gosto de perceber o tamanho de um livro \u00e1 primeira vista. Um tablet pode me informar quantas p\u00e1ginas um volume tem, mas essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata. Saber que um livro tem 500 p\u00e1ginas ou ver que um livro tem 500 p\u00e1ginas s\u00e3o coisas diferentes. Gosto tamb\u00e9m de folhear um livro e de fazer uma esp\u00e9cie de leitura em diagonal antes de me decidir pela compra. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de fazer com ebooks.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>R\u00d3NAI, Cora. Jornal O Globo, Economia, 12.11.2012<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Em que op\u00e7\u00e3o a autora empregou o paralelismo?<\/p>","resposta":5721195,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel.\" (3\u00b0\u00a7)","id":5721192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel.\" (3\u00b0\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Sem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.\" (9\u00b0\u00a7)","id":5721193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.\" (9\u00b0\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez [ ... ].\" (6\u00ba\u00a7)","id":5721194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez [ ... ].\" (6\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar[ .. .].\" (2\u00b0\u00a7)","id":5721195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar[ .. .].\" (2\u00b0\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico [ ... ].\" (1 \u00ba\u00a7)","id":5721196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico [ ... ].\" (1 \u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Paralelismo","oab":false,"nome":"Paralelismo","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419443,"slug":"lingua-portuguesa-paralelismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1530734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 02Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 40.N\u00e3o, os livros n\u00e3o v\u00e3o acabar N\u00e3o sei se \u00e9 a pr\u00f3xima chegada da Amazon ao Brasil ou a profecia maia do fim do mundo, mas o fato \u00e9 que nunca vi tanta gente preocupada com o fim do livro. S\u00e3o estudantes que me escrevem motivados por pesquisas escolares, organizadores de eventos liter\u00e1rios que me pedem palestras, leitores que manifestam sua apreens\u00e3o. Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico, mas logo desaponto quem quer ver o mar pegando fogo para comer camar\u00e3o cozido: \u00e9 que absolutamente n\u00e3o acredito que o livro vai acabar.\tTenho escrito reiteradas vezes sobre o assunto; estou, ali\u00e1s, numa posi\u00e7\u00e3o bastante confort\u00e1vel para faz\u00ea-lo. Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar meus dois amores reunidos num s\u00f3 objeto; mas embora o Kindle e os v\u00e1rios pads tenham o seu valor como readers, os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.\tPara come\u00e7o de conversa, \u00e9 preciso lembrar que o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias. O papel \u00e9 apenas o suporte para os seus produtos. Aos poucos, em alguns casos, ele tende a ser mesmo substitu\u00eddo pelos tablets. N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel. Estes funcionam melhor, e podem ser mais , facilmente atualizados, em forma eletr\u00f4nica. O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram, no come\u00e7o do ano, que a edi\u00e7\u00e3o corrente, de 201 O, seria a \u00faltima impressa, marcando o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.\tEmbora quase todos os conjuntos de folhas impressas reunidos entre duas capas recebam o mesmo nome de livro, nem todos exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 livros e livros. Um manual t\u00e9cnico \u00e9 um animal completamente diferente de um romance; um livro escolar n\u00e3o guarda nenhuma semelhan\u00e7a com um livro de arte; uma antologia po\u00e9tica e um guia de viagem s\u00e3o produtos que s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de serem vendidos no mesmo lugar.\tH\u00e1 livros que s\u00f3 funcionam em papel. \u00c9 o caso dos livros que os povos angloparlantes denominam coffee table books, \"livros de mesinha de centro\" - aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama. Estes s\u00e3o objetos que se destacam pelo tamanho, pela qualidade de impress\u00e3o, pela vista que fazem. Quem quer ver um livro desses num tablet? Quem quer presentear um desses em e-formato?\tH\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o. Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez em formato de bolso, mas aos quais nos apegamos tanto que, n\u00e3o raro, acabamos comprando uma segunda edi\u00e7\u00e3o, mais bonita, para nos fazer companhia pelo resto da vida.\tIsso explica as lindas edi\u00e7\u00f5es que a Zahar, por exemplo, tem feito de obras que j\u00e1 encantaram v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, como \"Peter Pan\", \"Os tr\u00eas mosqueteiros\" ou \"Vinte mil l\u00e9guas submarinas\": livros lindos de se ver e de se pegar, cujo esmero f\u00edsico complementa a edi\u00e7\u00e3o caprichada. Ganhar de presente um livro desses \u00e9 uma alegria que n\u00e3o se tem com um vale para uma compra eletr\u00f4nica. Fica a dica, ali\u00e1s, j\u00e1 que o Natal vem a\u00ed.\tH\u00e1 prazeres e sensa\u00e7\u00f5es que s\u00f3 tem com o papel. Gosto de perceber o tamanho de um livro \u00e1 primeira vista. Um tablet pode me informar quantas p\u00e1ginas um volume tem, mas essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata. Saber que um livro tem 500 p\u00e1ginas ou ver que um livro tem 500 p\u00e1ginas s\u00e3o coisas diferentes. Gosto tamb\u00e9m de folhear um livro e de fazer uma esp\u00e9cie de leitura em diagonal antes de me decidir pela compra. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de fazer com ebooks.\tSem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.R\u00d3NAI, Cora. Jornal O Globo, Economia, 12.11.2012Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao recurso argumentativo utilizado pela autora no trecho destacado.","provas":[{"id":50660,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530735,"hashId":"a180df249d505d0a5ed76588093ae3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o, os livros n\u00e3o v\u00e3o acabar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o sei se \u00e9 a pr\u00f3xima chegada da Amazon ao Brasil ou a profecia maia do fim do mundo, mas o fato \u00e9 que nunca vi tanta gente preocupada com o fim do livro. S\u00e3o estudantes que me escrevem motivados por pesquisas escolares, organizadores de eventos liter\u00e1rios que me pedem palestras, leitores que manifestam sua apreens\u00e3o. Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico, mas logo desaponto quem quer ver o mar pegando fogo para comer camar\u00e3o cozido: \u00e9 que absolutamente n\u00e3o acredito que o livro vai acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTenho escrito reiteradas vezes sobre o assunto; estou, ali\u00e1s, numa posi\u00e7\u00e3o bastante confort\u00e1vel para faz\u00ea-lo. Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar meus dois amores reunidos num s\u00f3 objeto; mas embora o Kindle e os v\u00e1rios <em>pads <\/em>tenham o seu valor como <em>readers<\/em>, os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara come\u00e7o de conversa, \u00e9 preciso lembrar que o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias. O papel \u00e9 apenas o suporte para os seus produtos. Aos poucos, em alguns casos, ele tende a ser mesmo substitu\u00eddo pelos tablets. N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel. Estes funcionam melhor, e podem ser mais , facilmente atualizados, em forma eletr\u00f4nica. O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram, no come\u00e7o do ano, que a edi\u00e7\u00e3o corrente, de 201 O, seria a \u00faltima impressa, marcando o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEmbora quase todos os conjuntos de folhas impressas reunidos entre duas capas recebam o mesmo nome de livro, nem todos exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 livros e livros. Um manual t\u00e9cnico \u00e9 um animal completamente diferente de um romance; um livro escolar n\u00e3o guarda nenhuma semelhan\u00e7a com um livro de arte; uma antologia po\u00e9tica e um guia de viagem s\u00e3o produtos que s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de serem vendidos no mesmo lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 livros que s\u00f3 funcionam em papel. \u00c9 o caso dos livros que os povos angloparlantes denominam coffee table books, \"livros de mesinha de centro\" - aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama. Estes s\u00e3o objetos que se destacam pelo tamanho, pela qualidade de impress\u00e3o, pela vista que fazem. Quem quer ver um livro desses num tablet? Quem quer presentear um desses em e-formato?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o. Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez em formato de bolso, mas aos quais nos apegamos tanto que, n\u00e3o raro, acabamos comprando uma segunda edi\u00e7\u00e3o, mais bonita, para nos fazer companhia pelo resto da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso explica as lindas edi\u00e7\u00f5es que a Zahar, por exemplo, tem feito de obras que j\u00e1 encantaram v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, como \"Peter Pan\", \"Os tr\u00eas mosqueteiros\" ou \"Vinte mil l\u00e9guas submarinas\": livros lindos de se ver e de se pegar, cujo esmero f\u00edsico complementa a edi\u00e7\u00e3o caprichada. Ganhar de presente um livro desses \u00e9 uma alegria que n\u00e3o se tem com um vale para uma compra eletr\u00f4nica. Fica a dica, ali\u00e1s, j\u00e1 que o Natal vem a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 prazeres e sensa\u00e7\u00f5es que s\u00f3 tem com o papel. Gosto de perceber o tamanho de um livro \u00e1 primeira vista. Um tablet pode me informar quantas p\u00e1ginas um volume tem, mas essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata. Saber que um livro tem 500 p\u00e1ginas ou ver que um livro tem 500 p\u00e1ginas s\u00e3o coisas diferentes. Gosto tamb\u00e9m de folhear um livro e de fazer uma esp\u00e9cie de leitura em diagonal antes de me decidir pela compra. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de fazer com ebooks.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>R\u00d3NAI, Cora. Jornal O Globo, Economia, 12.11.2012<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao recurso argumentativo utilizado pela autora no trecho destacado.<\/p>","resposta":5721201,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[ ... ] os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.\" (2\u00b0\u00a7) - Defini\u00e7\u00e3o.","id":5721197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[ ... ] os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.\" (2\u00b0\u00a7) - Defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias.\" (3\u00b0\u00a7) - Comprova\u00e7\u00e3o de dados.","id":5721198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[ ... ] o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias.\" (3\u00b0\u00a7) - Comprova\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram [ ... ] o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.\" (3\u00b0\u00a7) - Contra-argumenta\u00e7\u00e3o.","id":5721199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram [ ... ] o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.\" (3\u00b0\u00a7) - Contra-argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama.\" (5\u00b0\u00a7) - Analogia.","id":5721200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[ ... ] aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama.\" (5\u00b0\u00a7) - Analogia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Sem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.\" (9\u00b0\u00a7) - Justificativa.","id":5721201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.\" (9\u00b0\u00a7) - Justificativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1530735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 02Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 40.N\u00e3o, os livros n\u00e3o v\u00e3o acabar N\u00e3o sei se \u00e9 a pr\u00f3xima chegada da Amazon ao Brasil ou a profecia maia do fim do mundo, mas o fato \u00e9 que nunca vi tanta gente preocupada com o fim do livro. S\u00e3o estudantes que me escrevem motivados por pesquisas escolares, organizadores de eventos liter\u00e1rios que me pedem palestras, leitores que manifestam sua apreens\u00e3o. Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico, mas logo desaponto quem quer ver o mar pegando fogo para comer camar\u00e3o cozido: \u00e9 que absolutamente n\u00e3o acredito que o livro vai acabar.\tTenho escrito reiteradas vezes sobre o assunto; estou, ali\u00e1s, numa posi\u00e7\u00e3o bastante confort\u00e1vel para faz\u00ea-lo. Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar meus dois amores reunidos num s\u00f3 objeto; mas embora o Kindle e os v\u00e1rios pads tenham o seu valor como readers, os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.\tPara come\u00e7o de conversa, \u00e9 preciso lembrar que o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias. O papel \u00e9 apenas o suporte para os seus produtos. Aos poucos, em alguns casos, ele tende a ser mesmo substitu\u00eddo pelos tablets. N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel. Estes funcionam melhor, e podem ser mais , facilmente atualizados, em forma eletr\u00f4nica. O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram, no come\u00e7o do ano, que a edi\u00e7\u00e3o corrente, de 201 O, seria a \u00faltima impressa, marcando o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.\tEmbora quase todos os conjuntos de folhas impressas reunidos entre duas capas recebam o mesmo nome de livro, nem todos exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 livros e livros. Um manual t\u00e9cnico \u00e9 um animal completamente diferente de um romance; um livro escolar n\u00e3o guarda nenhuma semelhan\u00e7a com um livro de arte; uma antologia po\u00e9tica e um guia de viagem s\u00e3o produtos que s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de serem vendidos no mesmo lugar.\tH\u00e1 livros que s\u00f3 funcionam em papel. \u00c9 o caso dos livros que os povos angloparlantes denominam coffee table books, \"livros de mesinha de centro\" - aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama. Estes s\u00e3o objetos que se destacam pelo tamanho, pela qualidade de impress\u00e3o, pela vista que fazem. Quem quer ver um livro desses num tablet? Quem quer presentear um desses em e-formato?\tH\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o. Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez em formato de bolso, mas aos quais nos apegamos tanto que, n\u00e3o raro, acabamos comprando uma segunda edi\u00e7\u00e3o, mais bonita, para nos fazer companhia pelo resto da vida.\tIsso explica as lindas edi\u00e7\u00f5es que a Zahar, por exemplo, tem feito de obras que j\u00e1 encantaram v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, como \"Peter Pan\", \"Os tr\u00eas mosqueteiros\" ou \"Vinte mil l\u00e9guas submarinas\": livros lindos de se ver e de se pegar, cujo esmero f\u00edsico complementa a edi\u00e7\u00e3o caprichada. Ganhar de presente um livro desses \u00e9 uma alegria que n\u00e3o se tem com um vale para uma compra eletr\u00f4nica. Fica a dica, ali\u00e1s, j\u00e1 que o Natal vem a\u00ed.\tH\u00e1 prazeres e sensa\u00e7\u00f5es que s\u00f3 tem com o papel. Gosto de perceber o tamanho de um livro \u00e1 primeira vista. Um tablet pode me informar quantas p\u00e1ginas um volume tem, mas essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata. Saber que um livro tem 500 p\u00e1ginas ou ver que um livro tem 500 p\u00e1ginas s\u00e3o coisas diferentes. Gosto tamb\u00e9m de folhear um livro e de fazer uma esp\u00e9cie de leitura em diagonal antes de me decidir pela compra. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de fazer com ebooks.\tSem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.R\u00d3NAI, Cora. Jornal O Globo, Economia, 12.11.2012Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo destacado exemplifica o mesmo processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras observado em: \"H\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o.\" (6\u00b0\u00a7)","provas":[{"id":50660,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530746,"hashId":"5b0992d01d1a5a22cc68b987ad5a6af8","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 30 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o, os livros n\u00e3o v\u00e3o acabar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o sei se \u00e9 a pr\u00f3xima chegada da Amazon ao Brasil ou a profecia maia do fim do mundo, mas o fato \u00e9 que nunca vi tanta gente preocupada com o fim do livro. S\u00e3o estudantes que me escrevem motivados por pesquisas escolares, organizadores de eventos liter\u00e1rios que me pedem palestras, leitores que manifestam sua apreens\u00e3o. Em alguns casos, percebo uma esp\u00e9cie perversa de prazer apocal\u00edptico, mas logo desaponto quem quer ver o mar pegando fogo para comer camar\u00e3o cozido: \u00e9 que absolutamente n\u00e3o acredito que o livro vai acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTenho escrito reiteradas vezes sobre o assunto; estou, ali\u00e1s, numa posi\u00e7\u00e3o bastante confort\u00e1vel para faz\u00ea-lo. Gosto igualmente de livros e de tecnologia, e seria a primeira a abra\u00e7ar meus dois amores reunidos num s\u00f3 objeto; mas embora o Kindle e os v\u00e1rios <em>pads <\/em>tenham o seu valor como <em>readers<\/em>, os livros em papel n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos da extin\u00e7\u00e3o quanto, digamos, o tigre de Sumatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara come\u00e7o de conversa, \u00e9 preciso lembrar que o neg\u00f3cio das editoras n\u00e3o \u00e9 vender papel, mas sim vender hist\u00f3rias. O papel \u00e9 apenas o suporte para os seus produtos. Aos poucos, em alguns casos, ele tende a ser mesmo substitu\u00eddo pelos tablets. N\u00e3o dou vida longa aos livros de refer\u00eancia em papel. Estes funcionam melhor, e podem ser mais , facilmente atualizados, em forma eletr\u00f4nica. O caso cl\u00e1ssico \u00e9 o da Enciclop\u00e9dia Britannica, cujos editores anunciaram, no come\u00e7o do ano, que a edi\u00e7\u00e3o corrente, de 201 O, seria a \u00faltima impressa, marcando o fim de 244 anos de uma bela - e volumosa - hist\u00f3ria em papel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEmbora quase todos os conjuntos de folhas impressas reunidos entre duas capas recebam o mesmo nome de livro, nem todos exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 livros e livros. Um manual t\u00e9cnico \u00e9 um animal completamente diferente de um romance; um livro escolar n\u00e3o guarda nenhuma semelhan\u00e7a com um livro de arte; uma antologia po\u00e9tica e um guia de viagem s\u00e3o produtos que s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de serem vendidos no mesmo lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 livros que s\u00f3 funcionam em papel. \u00c9 o caso dos livros que os povos angloparlantes denominam coffee table books, \"livros de mesinha de centro\" - aqueles livr\u00f5es bonitos, em formato grande, cheios de ilustra\u00e7\u00f5es e muito inc\u00f4modos de ler no colo, imposs\u00edveis de levar para a cama. Estes s\u00e3o objetos que se destacam pelo tamanho, pela qualidade de impress\u00e3o, pela vista que fazem. Quem quer ver um livro desses num tablet? Quem quer presentear um desses em e-formato?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 tamb\u00e9m os grandes cl\u00e1ssicos, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o. Esses s\u00e3o aqueles livros que, em geral, lemos pela primeira vez em formato de bolso, mas aos quais nos apegamos tanto que, n\u00e3o raro, acabamos comprando uma segunda edi\u00e7\u00e3o, mais bonita, para nos fazer companhia pelo resto da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso explica as lindas edi\u00e7\u00f5es que a Zahar, por exemplo, tem feito de obras que j\u00e1 encantaram v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, como \"Peter Pan\", \"Os tr\u00eas mosqueteiros\" ou \"Vinte mil l\u00e9guas submarinas\": livros lindos de se ver e de se pegar, cujo esmero f\u00edsico complementa a edi\u00e7\u00e3o caprichada. Ganhar de presente um livro desses \u00e9 uma alegria que n\u00e3o se tem com um vale para uma compra eletr\u00f4nica. Fica a dica, ali\u00e1s, j\u00e1 que o Natal vem a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 prazeres e sensa\u00e7\u00f5es que s\u00f3 tem com o papel. Gosto de perceber o tamanho de um livro \u00e1 primeira vista. Um tablet pode me informar quantas p\u00e1ginas um volume tem, mas essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata. Saber que um livro tem 500 p\u00e1ginas ou ver que um livro tem 500 p\u00e1ginas s\u00e3o coisas diferentes. Gosto tamb\u00e9m de folhear um livro e de fazer uma esp\u00e9cie de leitura em diagonal antes de me decidir pela compra. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de fazer com ebooks.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSem falar, \u00e9 claro, do cheiro inigual\u00e1vel dos livros em papel.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>R\u00d3NAI, Cora. Jornal O Globo, Economia, 12.11.2012<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo destacado exemplifica o mesmo processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras observado em: \"H\u00e1 tamb\u00e9m os grandes <u>cl\u00e1ssicos<\/u>, os romances que todos amamos e queremos ter ao alcance da m\u00e3o.\" (6\u00b0\u00a7)<\/p>","resposta":5721249,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ler, sem d\u00favida, \u00e9 uma atividade prazerosa e de esfor\u00e7o intelectual.","id":5721249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Ler<\/u>, sem d\u00favida, \u00e9 uma atividade prazerosa e de esfor\u00e7o intelectual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudantes apreciaram o v\u00eddeo com entrevistas de antigos escritores.","id":5721250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes apreciaram o <u>v\u00eddeo<\/u> com entrevistas de antigos escritores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria lament\u00e1vel, realmente, a morte dos livros impressos em papel.","id":5721251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria lament\u00e1vel, realmente, a <u>morte<\/u> dos livros impressos em papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um livro escolar de boa qualidade consegue esclarecer as d\u00favidas dos estudantes.","id":5721252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um livro escolar de boa qualidade consegue <u>esclarecer<\/u> as d\u00favidas dos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acreditamos que a leitura de um bom livro seja um dos melhores passatempos.","id":5721253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acreditamos que a leitura de um bom livro seja um dos melhores <u>passatempos<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1530746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem SQL, diferente das outras linguagens de programa\u00e7\u00e3o, se refere a uma linguagem declarativa, cuja finalidade \u00e9 facilitar o acesso e a manipula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es em um banco de dados. Assinale, a seguir, a fun\u00e7\u00e3o do comando DROP.","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646525,"hashId":"f2f234b7bbae62f38e6ec19e1e1fada3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem SQL, diferente das outras linguagens de programa\u00e7\u00e3o, se refere a uma linguagem declarativa, cuja finalidade \u00e9 facilitar o acesso e a manipula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es em um banco de dados. Assinale, a seguir, a fun\u00e7\u00e3o do comando DROP.<\/p>","resposta":6201726,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deleta uma base de dados existente.","id":6201726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deleta uma base de dados existente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualiza uma base de dados existente.","id":6201727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualiza uma base de dados existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alterna as colunas de uma base de dados existente.","id":6201728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterna as colunas de uma base de dados existente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduz as linhas em branco de uma base de dados existente.","id":6201729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz as linhas em branco de uma base de dados existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1646525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a comunica\u00e7\u00e3o no ambiente organizacional. Os ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o podem atrapalhar o receptor na compreens\u00e3o da mensagem. Ru\u00eddos s\u00e3o irrelevantes na comunica\u00e7\u00e3o entre servidores p\u00fablicos. A interpreta\u00e7\u00e3o dada a uma mensagem n\u00e3o interfere na sua compreens\u00e3o. Tanto ru\u00eddos como a interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o direta com o entendimento de uma mensagem de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":53663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640815,"hashId":"971d3acda9a16a76a64de40dbe595206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a comunica\u00e7\u00e3o no ambiente organizacional. <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o podem atrapalhar o receptor na compreens\u00e3o da mensagem. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ru\u00eddos s\u00e3o irrelevantes na comunica\u00e7\u00e3o entre servidores p\u00fablicos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A interpreta\u00e7\u00e3o dada a uma mensagem n\u00e3o interfere na sua compreens\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tanto ru\u00eddos como a interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o direta com o entendimento de uma mensagem de comunica\u00e7\u00e3o. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6176008,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":6176008,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":6176009,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":6176010,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":6176011,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":6176012,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/1640815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo que tratam da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Estabelecer rotina de trabalho e manter o asseio do ambiente de trabalho s\u00e3o a\u00e7\u00f5es importantes. A rotina de trabalho e o asseio do ambiente de trabalho n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Os materiais de escrit\u00f3rio devem ser disponibilizados em local de f\u00e1cil acesso para permitir que sejam encontrados e usados.Os materiais de escrit\u00f3rio devem ser guardados em local em que somente o dono da empresa tenha acesso para evitar o uso indiscriminado. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":53663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640822,"hashId":"a178c35f8f659e3b1c9d987fc8cd6d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo que tratam da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estabelecer rotina de trabalho e manter o asseio do ambiente de trabalho s\u00e3o a\u00e7\u00f5es importantes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A rotina de trabalho e o asseio do ambiente de trabalho n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os materiais de escrit\u00f3rio devem ser disponibilizados em local de f\u00e1cil acesso para permitir que sejam encontrados e usados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os materiais de escrit\u00f3rio devem ser guardados em local em que somente o dono da empresa tenha acesso para evitar o uso indiscriminado. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6176042,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.","id":6176041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":6176042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":6176043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":6176044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":6176045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1640822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que tange ao abuso do poder na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira:","provas":[{"id":53663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640824,"hashId":"69d88c7dcd05464cb5c1808c24f94f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>no que tange ao abuso do poder na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira:<\/p>","resposta":6176054,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O abuso do poder n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a legalidade.","id":6176051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso do poder n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O abuso do poder se justifica quando a administra\u00e7\u00e3o busca maior efici\u00eancia.","id":6176052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso do poder se justifica quando a administra\u00e7\u00e3o busca maior efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O abuso do poder se justifica quando a administra\u00e7\u00e3o busca maior efic\u00e1cia.","id":6176053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso do poder se justifica quando a administra\u00e7\u00e3o busca maior efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O abuso do poder representa desvio no uso do poder por um agente p\u00fablico.","id":6176054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso do poder representa desvio no uso do poder por um agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O abuso do poder \u00e9 importante para garantir a validade do ato administrativo.","id":6176055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso do poder \u00e9 importante para garantir a validade do ato administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/1640824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo de Hely Lopes Meirelles: O ................................ \u00e9 todo aquele prestado pela Administra\u00e7\u00e3o ou por seus delegados, sob normas e controles estatais, para satisfazer necessidades essenciais ou secund\u00e1rias da coletividade ou simples conveni\u00eancias do Estado. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":53663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640829,"hashId":"9f8be722c2b50f194d04111bb4a360eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo de Hely Lopes Meirelles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ................................ \u00e9 todo aquele prestado pela Administra\u00e7\u00e3o ou por seus delegados, sob normas e controles estatais, para satisfazer necessidades essenciais ou secund\u00e1rias da coletividade ou simples conveni\u00eancias do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do texto.<\/p>","resposta":6176080,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato autorit\u00e1rio","id":6176076,"corpo":"<p>ato autorit\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ato do Poder Judici\u00e1rio","id":6176077,"corpo":"<p>ato do Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"governo autorit\u00e1rio","id":6176078,"corpo":"<p>governo autorit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o desp\u00f3tico","id":6176079,"corpo":"<p>servi\u00e7o desp\u00f3tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o p\u00fablico","id":6176080,"corpo":"<p>servi\u00e7o p\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1640829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta caracter\u00edstica importante de documentos oficiais na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":53663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640835,"hashId":"54302678ba4985abbf38341ce68fb313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta caracter\u00edstica importante de documentos oficiais na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":6176107,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jocosidade","id":6176106,"corpo":"<p>Jocosidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formalidade","id":6176107,"corpo":"<p>Formalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comicidade","id":6176108,"corpo":"<p>Comicidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prolixidade","id":6176109,"corpo":"<p>Prolixidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informalidade","id":6176110,"corpo":"<p>Informalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1640835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder p\u00fablico municipal contar\u00e1, para o estabelecimento de \u00e1reas verdes urbanas, com alguns instrumentos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses instrumentos, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":54655,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-geologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54658,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-biologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1640841,"hashId":"6c6b0188176fb06f824e29f58cfdca35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder p\u00fablico municipal contar\u00e1, para o estabelecimento de \u00e1reas verdes urbanas, com alguns instrumentos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses instrumentos, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":6176134,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio do direito de preemp\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de remanescentes florestais relevantes ou n\u00e3o. ","id":6176134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio do direito de preemp\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de remanescentes florestais relevantes ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estabelecimento de exig\u00eancia de \u00e1reas verdes nos loteamentos, empreendimentos comerciais e na implanta\u00e7\u00e3o de infraestrutura. ","id":6176135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de exig\u00eancia de \u00e1reas verdes nos loteamentos, empreendimentos comerciais e na implanta\u00e7\u00e3o de infraestrutura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o das Reservas Legais em \u00e1reas verdes nas expans\u00f5es urbanas. ","id":6176136,"corpo":"<p>A transforma\u00e7\u00e3o das Reservas Legais em \u00e1reas verdes nas expans\u00f5es urbanas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o em \u00e1reas verdes de recursos oriundos da compensa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6176137,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o em \u00e1reas verdes de recursos oriundos da compensa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"}],"slug":"direito-ambiental\/1640841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O banho do paciente\/cliente \u00e9 uma das medidas de prevenc\u0327a\u0303o de infecc\u0327a\u0303o ciru\u0301rgica no pr\u00e9-operat\u00f3rio.Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.( ) Em cirurgia com implantes\/pro\u0301teses e cirurgia de grande porte, o banho (corpo total) deve ser 2 horas antes do procedimento ciru\u0301rgico. ( ) Em cirurgia eletiva, independentemente do porte, o banho (corpo total) deve ser antes da interna\u00e7\u00e3o. ( ) O uso de antisse\u0301ptico esta\u0301 reservado para situa\u00e7\u00f5es especiais como antes da realizac\u0327a\u0303o de cirurgias de grande porte ou com implantes\/pro\u0301teses. ( ) O banho n\u00e3o reduz a contagem de bacte\u0301rias colonizantes da pele do paciente\/cliente, mas retira as sujidades.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":53664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640842,"hashId":"6bd6cfbacf7ef9f463051d295d2e2cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O banho do paciente\/cliente \u00e9 uma das medidas de prevenc\u0327a\u0303o de infecc\u0327a\u0303o ciru\u0301rgica no pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">( ) Em cirurgia com implantes\/pro\u0301teses e cirurgia de grande porte, o banho (corpo total) deve ser 2 horas antes do procedimento ciru\u0301rgico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">( ) Em cirurgia eletiva, independentemente do porte, o banho (corpo total) deve ser antes da interna\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">( ) O uso de antisse\u0301ptico esta\u0301 reservado para situa\u00e7\u00f5es especiais como antes da realizac\u0327a\u0303o de cirurgias de grande porte ou com implantes\/pro\u0301teses. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">( ) O banho n\u00e3o reduz a contagem de bacte\u0301rias colonizantes da pele do paciente\/cliente, mas retira as sujidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6176140,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":6176138,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":6176139,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":6176140,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":6176141,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":6176142,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/1640842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA N\u00ba 117\/2017, para o exerc\u00edcio do licenciamento ambiental das atividades de impacto local, o Munic\u00edpio deve atender os seguintes requisitos b\u00e1sicos: I. Criar, instituir e efetivar o funcionamento, na forma da lei, do Conselho Municipal de Meio Ambiente, dando publicidade de seus atos; II. Dispor de arranjo legal para o exerc\u00edcio das atividades e compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental e social; III. Informar ao CONSEMA, o exerc\u00edcio do licenciamento ambiental municipal, apresentando os atos constitutivos de cria\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal, Conselho Municipal de Meio Ambiente e quadro t\u00e9cnico municipal habilitado. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54655,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-geologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54658,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-biologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1640845,"hashId":"88c4abee8097b88864cfbab94eb8a64f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA N\u00ba 117\/2017, para o exerc\u00edcio do licenciamento ambiental das atividades de impacto local, o Munic\u00edpio deve atender os seguintes requisitos b\u00e1sicos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Criar, instituir e efetivar o funcionamento, na forma da lei, do Conselho Municipal de Meio Ambiente, dando publicidade de seus atos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<em> Dispor de arranjo legal para o exerc\u00edcio das atividades e compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental e social; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.<em> Informar ao CONSEMA, o exerc\u00edcio do licenciamento ambiental municipal, apresentando os atos constitutivos de cria\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal, Conselho Municipal de Meio Ambiente e quadro t\u00e9cnico municipal habilitado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6176153,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":6176152,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":6176153,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":6176154,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6176155,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"}],"slug":"geologia\/1640845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estudo Ambiental Simplificado - EAS \u00e9 um estudo t\u00e9cnico elaborado por equipe multidisciplinar que oferece elementos para a an\u00e1lise da viabilidade ambiental de empreendimentos ou atividades consideradas potencial ou efetivamente causadoras de degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assinale a alternativa correta que corresponde ao objetivo de sua apresenta\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":54655,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-geologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54658,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-biologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1640852,"hashId":"9db29a99d7ac6f8f2e0770d401c74251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estudo Ambiental Simplificado - EAS \u00e9 um estudo t\u00e9cnico elaborado por equipe multidisciplinar que oferece elementos para a an\u00e1lise da viabilidade ambiental de empreendimentos ou atividades consideradas potencial ou efetivamente causadoras de degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assinale a alternativa correta que corresponde ao objetivo de sua apresenta\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":6176186,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental de Instala\u00e7\u00e3o. ","id":6176183,"corpo":"<p>Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental de Instala\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental de Compromisso. ","id":6176184,"corpo":"<p>Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental de Compromisso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental de Opera\u00e7\u00e3o. ","id":6176185,"corpo":"<p>Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental de Opera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental Pr\u00e9via.","id":6176186,"corpo":"<p>Obten\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a Ambiental Pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1640852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o recomendadas as vacinas de acordo com a idade da crian\u00e7a:Aos 9 meses \u2013 febre amarelaAo nascer - BCG e Hepatite CAos 5 meses \u2013 2a dose da Meningoc\u00f3cica CAos 4 meses - 1a dose da Meningoc\u00f3cica CAos 12 meses \u2013 Refor\u00e7o da Meningoc\u00f3cica C, tr\u00edplice viral, refor\u00e7o da pneumoc\u00f3cica 10VAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":53664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640857,"hashId":"e3d602620e71b477f435b85ef0811cf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o recomendadas as vacinas de acordo com a idade da crian\u00e7a:<\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aos 9 meses \u2013 febre amarela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao nascer - BCG e Hepatite C<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aos 5 meses \u2013 2<sup><u>a<\/u><\/sup> dose da Meningoc\u00f3cica C<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aos 4 meses - 1<sup><u>a<\/u><\/sup> dose da Meningoc\u00f3cica C<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aos 12 meses \u2013 Refor\u00e7o da Meningoc\u00f3cica C, tr\u00edplice viral, refor\u00e7o da pneumoc\u00f3cica 10V<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6176208,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":6176205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.","id":6176206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":6176207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":6176208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":6176209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1640857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, em zonas rurais ou urbanas, para os efeitos da Lei Federal n\u00ba 12.651\/12, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: I. 100 (cem) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 50 (cinquenta) a 200 (duzentos) metros de largura; II. 500 (quinhentos) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham largura superior a 600 (seiscentos) metros; III. 50 (cinquenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54655,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-geologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54658,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-biologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1640858,"hashId":"89c027032c6ddf46ec4fc087ea35d588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, em zonas rurais ou urbanas, para os efeitos da Lei Federal n\u00ba 12.651\/12, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>100 (cem) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 50 (cinquenta) a 200 (duzentos) metros de largura; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>500 (quinhentos) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham largura superior a 600 (seiscentos) metros; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>50 (cinquenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6176213,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":6176210,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto. ","id":6176211,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":6176212,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6176213,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.727\/2012 -Altera a Lei no 12.651, de 25 de maio de 2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; e revoga as Lei","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.727\/2012 -Altera a Lei no 12.651, de 25 de maio de 2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; e revoga as Lei","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397176,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-727-2012-altera-a-lei-no-12-651-de-25-de-maio-de-2012-que-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-e-revoga-as-lei"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"legislacao-federal\/1640858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos cuidados gerais na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos em clientes internados, recomenda-se: N\u00e3o administrar medicamentos preparados por outro profissional. Identificar o medicamento pelo nome do paciente\/cliente e n\u00e3o apenas pelo leito\/quarto. Na aus\u00eancia do paciente\/cliente, o medicamento oral pode ser deixado pr\u00f3ximo ao leito para que seja tomado mais tarde.Antes de administrar o f\u00e1rmaco, certificar-se se o cliente e o medicamento est\u00e3o certos e se a dose, a via e a hora est\u00e3o certas. O paciente\/cliente possui direito de receber informa\u00e7\u00f5es certas sobre o medicamento.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":53664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640859,"hashId":"c0d12f1a34984a720938d0d140a6f4aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos cuidados gerais na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos em clientes internados, recomenda-se: <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o administrar medicamentos preparados por outro profissional. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Identificar o medicamento pelo nome do paciente\/cliente e n\u00e3o apenas pelo leito\/quarto. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na aus\u00eancia do paciente\/cliente, o medicamento oral pode ser deixado pr\u00f3ximo ao leito para que seja tomado mais tarde.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Antes de administrar o f\u00e1rmaco, certificar-se se o cliente e o medicamento est\u00e3o certos e se a dose, a via e a hora est\u00e3o certas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O paciente\/cliente possui direito de receber informa\u00e7\u00f5es certas sobre o medicamento.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6176217,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":6176214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":6176215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":6176216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":6176217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":6176218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1640859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental deve ser compreendida como instrumento de planejamento, isto \u00e9, como uma atividade t\u00e9cnico-cient\u00edfica que tem por finalidade identificar, prever e interpretar os efeitos de uma determinada a\u00e7\u00e3o humana sobre o ambiente. Em rela\u00e7\u00e3o a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":54655,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-geologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54658,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-biologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1640860,"hashId":"91349a0985cd939bca2068aa14ab2521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental deve ser compreendida como instrumento de planejamento, isto \u00e9, como uma atividade t\u00e9cnico-cient\u00edfica que tem por finalidade identificar, prever e interpretar os efeitos de uma determinada a\u00e7\u00e3o humana sobre o ambiente. Em rela\u00e7\u00e3o a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6176221,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termos de Refer\u00eancia: esses documentos s\u00e3o como uma esp\u00e9cie de roteiro, sendo uma especifica\u00e7\u00e3o detalhada daquilo que ser\u00e1 o conte\u00fado somente do Rima. ","id":6176219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termos de Refer\u00eancia: esses documentos s\u00e3o como uma esp\u00e9cie de roteiro, sendo uma especifica\u00e7\u00e3o detalhada daquilo que ser\u00e1 o conte\u00fado somente do Rima. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u201csucesso\u201d da elabora\u00e7\u00e3o do EIA\/Rima independe do papel desempenhado pelo coordenador-t\u00e9cnico da equipe multidisciplinar. A boa coordena\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para garantir a interdisciplinaridade exigida nos EIAs\/Rimas. ","id":6176220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201csucesso\u201d da elabora\u00e7\u00e3o do EIA\/Rima independe do papel desempenhado pelo coordenador-t\u00e9cnico da equipe multidisciplinar. A boa coordena\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para garantir a interdisciplinaridade exigida nos EIAs\/Rimas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico ambiental: essa etapa do Eia\/Rima consiste, juntamente com a identifica\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e an\u00e1lise de impactos ambientais, as medidas mitigadoras e compensat\u00f3rias e o plano de monitoramento, nas quatro atividades t\u00e9cnicas desenvolvidas por esses tipos de estudos. ","id":6176221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico ambiental: essa etapa do Eia\/Rima consiste, juntamente com a identifica\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e an\u00e1lise de impactos ambientais, as medidas mitigadoras e compensat\u00f3rias e o plano de monitoramento, nas quatro atividades t\u00e9cnicas desenvolvidas por esses tipos de estudos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Audi\u00eancia p\u00fablica: \u00e9 uma esp\u00e9cie de reuni\u00e3o p\u00fablica onde somente se apresenta o EIA.","id":6176222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Audi\u00eancia p\u00fablica: \u00e9 uma esp\u00e9cie de reuni\u00e3o p\u00fablica onde somente se apresenta o EIA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1640860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais de sa\u00fade.( ) Produtos para sau\u0301de classificados como semicri\u0301ticos devem ser submetidos, no mi\u0301nimo, ao processo de desinfecc\u0327a\u0303o de alto ni\u0301vel, apo\u0301s a limpeza.( ) O processamento de produtos deve seguir um fluxo direcionado sempre da a\u0301rea suja para a a\u0301rea limpa.( ) Produtos para sau\u0301de utilizados na assiste\u0302ncia ventilato\u0301ria e inaloterapia dever\u00e3o ser submetidos a\u0300 desinfecc\u0327a\u0303o por me\u0301todos de imersa\u0303o qui\u0301mica li\u0301quida.( ) Produtos para sau\u0301de considerados semicri\u0301ticos s\u00e3o aqueles que entram em contato com pele na\u0303o i\u0301ntegra ou mucosas i\u0301ntegras colonizadas.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":53664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640876,"hashId":"c87b20733f8a180cfee766c5803a8068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) Produtos para sau\u0301de classificados como semicri\u0301ticos devem ser submetidos, no mi\u0301nimo, ao processo de desinfecc\u0327a\u0303o de alto ni\u0301vel, apo\u0301s a limpeza.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) O processamento de produtos deve seguir um fluxo direcionado sempre da a\u0301rea suja para a a\u0301rea limpa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) Produtos para sau\u0301de utilizados na assiste\u0302ncia ventilato\u0301ria e inaloterapia dever\u00e3o ser submetidos a\u0300 desinfecc\u0327a\u0303o por me\u0301todos de imersa\u0303o qui\u0301mica li\u0301quida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) Produtos para sau\u0301de considerados semicri\u0301ticos s\u00e3o aqueles que entram em contato com pele na\u0303o i\u0301ntegra ou mucosas i\u0301ntegras colonizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6176296,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":6176295,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":6176296,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":6176297,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":6176298,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":6176299,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":"enfermagem\/1640876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 periodicidade das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, preencha as lacunas:O botulismo, a c\u00f3lera, a coqueluche, a febre amarela, eventos adversos graves ou \u00f3bitos ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o .......................... e os casos de dengue, acidentes de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico e as doen\u00e7as agudas pelo v\u00edrus Zika s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o ......................... .Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as lacunas do texto.","provas":[{"id":53664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640878,"hashId":"0578b0f10183eac3bffac0f8b4acd3f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 periodicidade das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, preencha as lacunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O botulismo, a c\u00f3lera, a coqueluche, a febre amarela, eventos adversos graves ou \u00f3bitos ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o .......................... e os casos de dengue, acidentes de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico e as doen\u00e7as agudas pelo v\u00edrus Zika s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o ......................... .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>correta <\/strong>e sequencialmente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":6176309,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinzenal \u2022 semanal","id":6176305,"corpo":"<p>quinzenal \u2022 semanal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semanal \u2022 quinzenal","id":6176306,"corpo":"<p>semanal \u2022 quinzenal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semanal \u2022 imediata","id":6176307,"corpo":"<p>semanal \u2022 imediata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imediata \u2022 quinzenal","id":6176308,"corpo":"<p>imediata \u2022 quinzenal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imediata \u2022 semanal","id":6176309,"corpo":"<p>imediata \u2022 semanal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1640878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. ( ) A comunicac\u0327a\u0303o de doenc\u0327a, agravo ou evento de sau\u0301de pu\u0301blica de notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria pode ser realizada a\u0300 autoridade de sau\u0301de por qualquer cidada\u0303o que deles tenha conhecimento.( ) A notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria imediata deve ser realizada em ate\u0301 24 horas ap\u00f3s o atendimento, pelo meio mais ra\u0301pido disponi\u0301vel. ( ) A notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria e\u0301 obrigato\u0301ria para os me\u0301dicos, outros profissionais de sau\u0301de ou responsa\u0301veis pelos servic\u0327os pu\u0301blicos e privados de sau\u0301de, que prestam assiste\u0302ncia ao paciente. ( ) A notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria mensal dever\u00e1 ser feita a\u0300 Secretaria de Sau\u0301de do Munici\u0301pio do local de atendimento do paciente com suspeita ou confirmac\u0327a\u0303o de doenc\u0327a. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":53664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-sc-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - SES SC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640879,"hashId":"2554fcecc9aa79a29c60fce25622e9d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) A comunicac\u0327a\u0303o de doenc\u0327a, agravo ou evento de sau\u0301de pu\u0301blica de notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria pode ser realizada a\u0300 autoridade de sau\u0301de por qualquer cidada\u0303o que deles tenha conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) A notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria imediata deve ser realizada em ate\u0301 24 horas ap\u00f3s o atendimento, pelo meio mais ra\u0301pido disponi\u0301vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) A notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria e\u0301 obrigato\u0301ria para os me\u0301dicos, outros profissionais de sau\u0301de ou responsa\u0301veis pelos servic\u0327os pu\u0301blicos e privados de sau\u0301de, que prestam assiste\u0302ncia ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">( ) A notificac\u0327a\u0303o compulso\u0301ria mensal dever\u00e1 ser feita a\u0300 Secretaria de Sau\u0301de do Munici\u0301pio do local de atendimento do paciente com suspeita ou confirmac\u0327a\u0303o de doenc\u0327a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6176310,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":6176310,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":6176311,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":6176312,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":6176313,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":6176314,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1640879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o alguns agentes de mudan\u00e7as mais comuns em nas diversas psicoterapias:","provas":[{"id":54097,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1640937,"hashId":"aff1195306521030f0cfc0ce5cc8c3e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o alguns agentes de mudan\u00e7as mais comuns em nas diversas psicoterapias:<\/p>","resposta":6176596,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alian\u00e7a de trabalho; Insight e Psicoeduca\u00e7\u00e3o.","id":6176594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alian\u00e7a de trabalho; Insight e Psicoeduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o; Psicoeduca\u00e7\u00e3o e Observa\u00e7\u00e3o.","id":6176595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o; Psicoeduca\u00e7\u00e3o e Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psicoeduca\u00e7\u00e3o; Reestrutura\u00e7\u00e3o Cognitiva e Insight.","id":6176596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicoeduca\u00e7\u00e3o; Reestrutura\u00e7\u00e3o Cognitiva e Insight.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Questionamento socr\u00e1tico; Reestrutura\u00e7\u00e3o Cognitiva e Observa\u00e7\u00e3o.","id":6176597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Questionamento socr\u00e1tico; Reestrutura\u00e7\u00e3o Cognitiva e Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1640937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento ou termo de institui\u00e7\u00e3o da servid\u00e3o ambiental deve incluir, no m\u00ednimo, os seguintes itens: (__) - Memorial descritivo da \u00e1rea da servid\u00e3o ambiental, contendo pelo menos dois pontos de amarra\u00e7\u00e3o georreferenciado; (__) - Objeto da servid\u00e3o ambiental; (__) - Direitos e deveres do propriet\u00e1rio ou possuidor instituidor; (__) - Prazo durante o qual a \u00e1rea permanecer\u00e1 como servid\u00e3o ambiental. Julgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa com a ordem correta das respostas, de cima para baixo: ","provas":[{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1640955,"hashId":"bd61b3ec831d258fc5609dc01c71e3d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento ou termo de institui\u00e7\u00e3o da servid\u00e3o ambiental deve incluir, no m\u00ednimo, os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Memorial descritivo da \u00e1rea da servid\u00e3o ambiental, contendo pelo menos dois pontos de amarra\u00e7\u00e3o georreferenciado; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Objeto da servid\u00e3o ambiental; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Direitos e deveres do propriet\u00e1rio ou possuidor instituidor; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Prazo durante o qual a \u00e1rea permanecer\u00e1 como servid\u00e3o ambiental. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa com a ordem correta das respostas, de cima para baixo: <\/p>","resposta":6176676,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":6176675,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":6176676,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":6176677,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6176678,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","oab":true,"nome":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403108,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-economicos-concessao-florestal-servidao-ambiental-seguro-ambiental-e-outros"}],"slug":"direito-ambiental\/1640955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as s\u00edndromes psiqui\u00e1tricas, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) As fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas mais afetadas nos transtornos psico-org\u00e2nicos s\u00e3o n\u00edvel de consci\u00eancia, intelig\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o, psicomotricidade e pensamento.( ) Transtornos do humor (depress\u00e3o e transtorno bipolar), transtorno obsessivo compulsivo (TOC), esquizofrenia e transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade (TDAH) s\u00e3o os que mais apresentam altera\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o.( ) No estado de \u00eaxtase, h\u00e1 perda das fronteiras entre o eu e o mundo exterior. Nesse caso (que tamb\u00e9m pode ser classificado como transtorno da consci\u00eancia do eu), o sujeito sente como se estivesse fundido ao mundo exterior.( ) A psicose reativa caracteriza-se, portanto, por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado, \u00e0s vezes com tem\u00e1tica complexa, que permanece como que \u201cencistado\u201d, \u201ccristalizado\u201d, em um dom\u00ednio da personalidade do doente.( ) A depress\u00e3o end\u00f3gena \u00e9 uma depress\u00e3o cr\u00f4nica, geralmente de intensidade leve, muito duradoura. Come\u00e7a no in\u00edcio da vida adulta e persiste por v\u00e1rios anos.","provas":[{"id":54097,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1640973,"hashId":"a0a8df049f4aa01274a1aadf938727fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as s\u00edndromes psiqui\u00e1tricas, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas mais afetadas nos transtornos psico-org\u00e2nicos s\u00e3o n\u00edvel de consci\u00eancia, intelig\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o, psicomotricidade e pensamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transtornos do humor (depress\u00e3o e transtorno bipolar), transtorno obsessivo compulsivo (TOC), esquizofrenia e transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade (TDAH) s\u00e3o os que mais apresentam altera\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No estado de \u00eaxtase, h\u00e1 perda das fronteiras entre o eu e o mundo exterior. Nesse caso (que tamb\u00e9m pode ser classificado como transtorno da consci\u00eancia do eu), o sujeito sente como se estivesse fundido ao mundo exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A psicose reativa caracteriza-se, portanto, por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado, \u00e0s vezes com tem\u00e1tica complexa, que permanece como que \u201cencistado\u201d, \u201ccristalizado\u201d, em um dom\u00ednio da personalidade do doente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A depress\u00e3o end\u00f3gena \u00e9 uma depress\u00e3o cr\u00f4nica, geralmente de intensidade leve, muito duradoura. Come\u00e7a no in\u00edcio da vida adulta e persiste por v\u00e1rios anos.<\/p>","resposta":6176755,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V - V \u2013 F \u2013 F.","id":6176755,"corpo":"<p>F \u2013 V - V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6176756,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6176757,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6176758,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"}],"slug":"psicologia\/1640973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \"\u00e1rea contaminada cujos respons\u00e1veis pela disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam identific\u00e1veis ou individualiz\u00e1veis\" \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":54656,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1640991,"hashId":"ce9392c8fcef7d53739c6518109db623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>\"\u00e1rea contaminada cujos respons\u00e1veis pela disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam identific\u00e1veis ou individualiz\u00e1veis\"<\/em> \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":6176838,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea \u00f3rf\u00e3 contaminada. ","id":6176838,"corpo":"<p>\u00c1rea \u00f3rf\u00e3 contaminada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciclo de vida do produto. ","id":6176839,"corpo":"<p>Ciclo de vida do produto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acordo setorial. ","id":6176840,"corpo":"<p>Acordo setorial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea contaminada.","id":6176841,"corpo":"<p>\u00c1rea contaminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"}],"slug":"direito-ambiental\/1640991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54097,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1640996,"hashId":"aa2dcd7aff49eee4a1bcbd1e2abaaa9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6176861,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presente Norma Operacional B\u00e1sica tem por finalidade primordial promover e consolidar o pleno exerc\u00edcio, por parte do poder p\u00fablico municipal da fun\u00e7\u00e3o de gestor da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos seus mun\u00edcipes (Artigo 30, incisos V e VII, e Artigo 32, Par\u00e1grafo 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal), com a consequente redefini\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos Estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o, avan\u00e7ando na consolida\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do SUS. Busca-se, dessa forma, a plena responsabilidade do poder p\u00fablico municipal. Assim, esse poder se responsabiliza, como tamb\u00e9m pode ser responsabilizado, ainda que n\u00e3o isoladamente. O poder p\u00fablico federal \u00e9 sempre co-respons\u00e1vel, na respectiva compet\u00eancia ou na aus\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o municipal (inciso II do Artigo 23, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal). Essa responsabilidade, no entanto, n\u00e3o exclui o papel da fam\u00edlia, da comunidade e dos pr\u00f3prios indiv\u00edduos, na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":6176860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presente Norma Operacional B\u00e1sica tem por finalidade primordial promover e consolidar o pleno exerc\u00edcio, por parte do poder p\u00fablico municipal da fun\u00e7\u00e3o de gestor da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos seus mun\u00edcipes (Artigo 30, incisos V e VII, e Artigo 32, Par\u00e1grafo 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal), com a consequente redefini\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos Estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o, avan\u00e7ando na consolida\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do SUS. Busca-se, dessa forma, a plena responsabilidade do poder p\u00fablico municipal. Assim, esse poder se responsabiliza, como tamb\u00e9m pode ser responsabilizado, ainda que n\u00e3o isoladamente. O poder p\u00fablico federal \u00e9 sempre co-respons\u00e1vel, na respectiva compet\u00eancia ou na aus\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o municipal (inciso II do Artigo 23, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal). Essa responsabilidade, no entanto, n\u00e3o exclui o papel da fam\u00edlia, da comunidade e dos pr\u00f3prios indiv\u00edduos, na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que encerra todo o conjunto de a\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo SUS, em todos os n\u00edveis de governo, para o atendimento das demandas pessoais e das exig\u00eancias ambientais, compreende tr\u00eas grandes campos, a saber: o da assist\u00eancia, em que as atividades s\u00e3o dirigidas \u00e0s pessoas, individual ou coletivamente, e que \u00e9 prestada no \u00e2mbito ambulatorial e hospitalar, bem como em outros espa\u00e7os, especialmente o domiciliar; o das interven\u00e7\u00f5es ambientais, no seu sentido mais amplo, incluindo as rela\u00e7\u00f5es e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nos ambientes de vida e de trabalho, o controle de vetores e hospedeiros e a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de saneamento ambiental (mediante o pacto de interesses, as normaliza\u00e7\u00f5es, as fiscaliza\u00e7\u00f5es e outros); e o das pol\u00edticas externas ao setor sa\u00fade, que interferem nos determinantes sociais do processo sa\u00fadedoen\u00e7a das coletividades, de que s\u00e3o partes importantes as quest\u00f5es relativas \u00e0s pol\u00edticas macroecon\u00f4micas, ao emprego, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer e \u00e0 disponibilidade e qualidade dos alimentos.","id":6176861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que encerra todo o conjunto de a\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo SUS, em todos os n\u00edveis de governo, para o atendimento das demandas pessoais e das exig\u00eancias ambientais, compreende tr\u00eas grandes campos, a saber: o da assist\u00eancia, em que as atividades s\u00e3o dirigidas \u00e0s pessoas, individual ou coletivamente, e que \u00e9 prestada no \u00e2mbito ambulatorial e hospitalar, bem como em outros espa\u00e7os, especialmente o domiciliar; o das interven\u00e7\u00f5es ambientais, no seu sentido mais amplo, incluindo as rela\u00e7\u00f5es e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nos ambientes de vida e de trabalho, o controle de vetores e hospedeiros e a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de saneamento ambiental (mediante o pacto de interesses, as normaliza\u00e7\u00f5es, as fiscaliza\u00e7\u00f5es e outros); e o das pol\u00edticas externas ao setor sa\u00fade, que interferem nos determinantes sociais do processo sa\u00fadedoen\u00e7a das coletividades, de que s\u00e3o partes importantes as quest\u00f5es relativas \u00e0s pol\u00edticas macroecon\u00f4micas, ao emprego, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer e \u00e0 disponibilidade e qualidade dos alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A totalidade das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, deve ser desenvolvida em um conjunto de estabelecimentos, organizados em rede regionalizada e n\u00e3o hierarquizada e centralizada, e disciplinados segundo subsistemas, um para cada munic\u00edpio (o SUS Municipal) voltado ao atendimento integral de sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o e inserido de forma indissoci\u00e1vel no SUS, em suas abrang\u00eancias estadual e nacional. Os estabelecimentos desse subsistema municipal, do SUS-Municipal, s\u00e3o, obrigatoriamente, de propriedade da prefeitura, mas n\u00e3o precisam ter sede no territ\u00f3rio do munic\u00edpio.","id":6176862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A totalidade das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, deve ser desenvolvida em um conjunto de estabelecimentos, organizados em rede regionalizada e n\u00e3o hierarquizada e centralizada, e disciplinados segundo subsistemas, um para cada munic\u00edpio (o SUS Municipal) voltado ao atendimento integral de sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o e inserido de forma indissoci\u00e1vel no SUS, em suas abrang\u00eancias estadual e nacional. Os estabelecimentos desse subsistema municipal, do SUS-Municipal, s\u00e3o, obrigatoriamente, de propriedade da prefeitura, mas n\u00e3o precisam ter sede no territ\u00f3rio do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, integrada e modernizada do SUS visa, fundamentalmente, atingir a tr\u00eas prop\u00f3sitos essenciais \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos ideais constitucionais e, portanto, do direito \u00e0 sa\u00fade, que s\u00e3o: a consolida\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre diferentes segmentos sociais e o SUS; a cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es elementares e fundamentais para a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia gerenciais, com qualidade; e assist\u00eancia universal.","id":6176863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, integrada e modernizada do SUS visa, fundamentalmente, atingir a tr\u00eas prop\u00f3sitos essenciais \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos ideais constitucionais e, portanto, do direito \u00e0 sa\u00fade, que s\u00e3o: a consolida\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre diferentes segmentos sociais e o SUS; a cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es elementares e fundamentais para a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia gerenciais, com qualidade; e assist\u00eancia universal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1640996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre os pressupostos te\u00f3ricos de Piaget e Vygotsky, analise e marque C para CERTO e E para ERRADO. Podemos conceituar o desenvolvimento, de acordo com Piaget, como um processo de equilibra\u00e7\u00e3o progressiva que finaliza com as opera\u00e7\u00f5es concretas. De acordo com Piaget, s\u00f3 h\u00e1 aprendizagem quando h\u00e1 acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, uma reestrutura\u00e7\u00e3o da estrutura cognitiva. Na perspectiva piagetiana, o desenvolvimento da linguagem \u00e9 manifestado pelo desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e \u00e9 determinado pelo desenvolvimento da cogni\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a linguagem reflete o pensamento. Piaget, o principal defensor da abordagem inatista, afirma que o desenvolvimento da linguagem n\u00e3o se relaciona com os esquemas sens\u00f3rios-motores e sim com um dispositivo de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem especificamente humano. Vygotky, o mais destacado dentre os te\u00f3ricos interacionistas, afirma que a linguagem tem fun\u00e7\u00e3o comunicativa desde seus prim\u00f3rdios e que as rela\u00e7\u00f5es entre linguagem e pensamento sofrem altera\u00e7\u00f5es ao longo do processo de desenvolvimento da crian\u00e7a. Na perspectiva construtivista, a linguagem e o pensamento n\u00e3o se configuram em formas de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581076,"hashId":"5ace2fb9228f74d67df6a3528e7ac047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre os pressupostos te\u00f3ricos de Piaget e Vygotsky, analise e marque C para CERTO e E para ERRADO. <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Podemos conceituar o desenvolvimento, de acordo com Piaget, como um processo de equilibra\u00e7\u00e3o progressiva que finaliza com as opera\u00e7\u00f5es concretas. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>De acordo com Piaget, s\u00f3 h\u00e1 aprendizagem quando h\u00e1 acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, uma reestrutura\u00e7\u00e3o da estrutura cognitiva. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na perspectiva piagetiana, o desenvolvimento da linguagem \u00e9 manifestado pelo desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e \u00e9 determinado pelo desenvolvimento da cogni\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a linguagem reflete o pensamento. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Piaget, o principal defensor da abordagem inatista, afirma que o desenvolvimento da linguagem n\u00e3o se relaciona com os esquemas sens\u00f3rios-motores e sim com um dispositivo de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem especificamente humano. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vygotky, o mais destacado dentre os te\u00f3ricos interacionistas, afirma que a linguagem tem fun\u00e7\u00e3o comunicativa desde seus prim\u00f3rdios e que as rela\u00e7\u00f5es entre linguagem e pensamento sofrem altera\u00e7\u00f5es ao longo do processo de desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na perspectiva construtivista, a linguagem e o pensamento n\u00e3o se configuram em formas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/li><\/ol>","resposta":5930951,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E,C,C,E,E,E","id":5930950,"corpo":"<p>E,C,C,E,E,E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E,C,C,E,C,E","id":5930951,"corpo":"<p>E,C,C,E,C,E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E,E,C,E,C,E","id":5930952,"corpo":"<p>E,E,C,E,C,E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C,C,C,E,E,E","id":5930953,"corpo":"<p>C,C,C,E,E,E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1581076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos recentes, indicam que o papel do orientador educacional junto aos estudantes foi se transformando ao longo da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a vis\u00e3o contempor\u00e2nea de orienta\u00e7\u00e3o educacional requer do orientador, exceto:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581102,"hashId":"2e1624ab4e5ed045730e6bf2eb35f3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos recentes, indicam que o papel do orientador educacional junto aos estudantes foi se transformando ao longo da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a vis\u00e3o contempor\u00e2nea de orienta\u00e7\u00e3o educacional requer do orientador, exceto:<\/p>","resposta":5931032,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar trabalhos coletivos de modos a atender as necessidades dos alunos.","id":5931029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar trabalhos coletivos de modos a atender as necessidades dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuir para um relacionamento saud\u00e1vel dos toda comunidade escolar.","id":5931030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para um relacionamento saud\u00e1vel dos toda comunidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mediar a rela\u00e7\u00e3o entre o aluno e o meio social, discutindo problemas que fazem parte do seu contexto.","id":5931031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediar a rela\u00e7\u00e3o entre o aluno e o meio social, discutindo problemas que fazem parte do seu contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voltar sua aten\u00e7\u00e3o especificamente aos alunos que apresentam problemas disciplinares ou dificuldades de aprendizagem.","id":5931032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voltar sua aten\u00e7\u00e3o especificamente aos alunos que apresentam problemas disciplinares ou dificuldades de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do coordenador e orientador educacional","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do coordenador e orientador educacional","pai":405510,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425867,"slug":"pedagogia-atribuicoes-do-coordenador-e-orientador-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1581102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte de um processo pedag\u00f3gico, que implica na pr\u00f3pria formula\u00e7\u00e3o dos objetivos da a\u00e7\u00e3o educativa, na defini\u00e7\u00e3o de seus conte\u00fados e m\u00e9todos, entre outros. Sendo parte desse processo a mesma pode ser de car\u00e1ter formativo ou somativo. Considerando o enunciado, analise as afirmativas e marque C para CERTO e E para ERRADO: ( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 utilizada para uma aprecia\u00e7\u00e3o final sobre o que o aluno pode obter em um determinado per\u00edodo. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o somativa \u00e9 utilizada ao longo do processo pedag\u00f3gico, no sentido de acompanhamento do desenvolvimento e reorienta\u00e7\u00e3o da aprendizagem do aluno. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o somativa pode levar a processos de exclus\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dependendo da forma como o professor encara os resultados. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 aquela em que o professor deve estar atento aos processos e \u00e0s aprendizagens dos seus alunos durante o processo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581150,"hashId":"b60a4b63733c546e60bd09e7c91c2ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte de um processo pedag\u00f3gico, que implica na pr\u00f3pria formula\u00e7\u00e3o dos objetivos da a\u00e7\u00e3o educativa, na defini\u00e7\u00e3o de seus conte\u00fados e m\u00e9todos, entre outros. Sendo parte desse processo a mesma pode ser de car\u00e1ter formativo ou somativo. Considerando o enunciado, analise as afirmativas e marque C para CERTO e E para ERRADO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <u>avalia\u00e7\u00e3o formativa<\/u> \u00e9 utilizada para uma aprecia\u00e7\u00e3o final sobre o que o aluno pode obter em um determinado per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <u>avalia\u00e7\u00e3o somativa<\/u> \u00e9 utilizada ao longo do processo pedag\u00f3gico, no sentido de acompanhamento do desenvolvimento e reorienta\u00e7\u00e3o da aprendizagem do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <u>avalia\u00e7\u00e3o somativa<\/u> pode levar a processos de exclus\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dependendo da forma como o professor encara os resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <u>avalia\u00e7\u00e3o formativa<\/u> \u00e9 aquela em que o professor deve estar atento aos processos e \u00e0s aprendizagens dos seus alunos durante o processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":5931177,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E,E,C,C.","id":5931177,"corpo":"<p>E,E,C,C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C,C,E,E.","id":5931178,"corpo":"<p>C,C,E,E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E,E,E,E.","id":5931179,"corpo":"<p>E,E,E,E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E,C,C,C.","id":5931180,"corpo":"<p>E,C,C,C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Modelos de avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modelos de avalia\u00e7\u00e3o","pai":426027,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426037,"slug":"pedagogia-modelos-de-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1581150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por base a concep\u00e7\u00e3o tradicional de gest\u00e3o escolar, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581160,"hashId":"eb6f2fe0bcc7b9109f9405c0e4880e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base a concep\u00e7\u00e3o tradicional de gest\u00e3o escolar, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5931209,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acompanhamento do trabalho dos profissionais da escola ocorre por meio de mecanismos de controle dos resultados.","id":5931209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento do trabalho dos profissionais da escola ocorre por meio de mecanismos de controle dos resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es s\u00e3o descentralizadas e as rela\u00e7\u00f5es entre seus membros s\u00e3o de di\u00e1logo.","id":5931210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es s\u00e3o descentralizadas e as rela\u00e7\u00f5es entre seus membros s\u00e3o de di\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conselhos de escola t\u00eam fun\u00e7\u00e3o deliberativa.","id":5931211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de escola t\u00eam fun\u00e7\u00e3o deliberativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gestor envolve a comunidade escolar na tomada de decis\u00f5es.","id":5931212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor envolve a comunidade escolar na tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1581160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, art. 24, disp\u00f5e sobre a avalia\u00e7\u00e3o escolar, enfocando o sentido da abordagem formativa. Ao discorrer sobre a verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar, a LDBEN orienta quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e os resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o formativa, analise e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581175,"hashId":"b50b14906d69b999f9e9afed12db3809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, art. 24, disp\u00f5e sobre a avalia\u00e7\u00e3o escolar, enfocando o sentido da abordagem formativa. Ao discorrer sobre a verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar, a LDBEN orienta quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e os resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o formativa, analise e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5931248,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa fundamenta-se em teorias tradicionais do ensino.","id":5931245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa fundamenta-se em teorias tradicionais do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa tem a fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria preocupando \u2013se com o resultado final.","id":5931246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa tem a fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria preocupando \u2013se com o resultado final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ponto de vista da avalia\u00e7\u00e3o formativa, a preocupa\u00e7\u00e3o do professor \u00e9 registrar os fracassos ou os sucessos do aluno mediante notas ou conceitos, apresentando-se o resultado final: aprovado ou reprovado.","id":5931247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ponto de vista da avalia\u00e7\u00e3o formativa, a preocupa\u00e7\u00e3o do professor \u00e9 registrar os fracassos ou os sucessos do aluno mediante notas ou conceitos, apresentando-se o resultado final: aprovado ou reprovado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa constitui-se numa pr\u00e1tica que permite ao professor acompanhar os processos de aprendizagem do aluno com a finalidade de compreender como esse aluno est\u00e1 elaborando seu conhecimento.","id":5931248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa constitui-se numa pr\u00e1tica que permite ao professor acompanhar os processos de aprendizagem do aluno com a finalidade de compreender como esse aluno est\u00e1 elaborando seu conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1581175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola da rede municipal de Crici\u00fama, a diretora Marlene, apoiada nas Diretrizes Curriculares para Educa\u00e7\u00e3o Infantil de Crici\u00fama (2016), sugeriu aos professores a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento por projeto pedag\u00f3gico. O trabalho com projetos \u00e9 importante pois contribui, para a forma\u00e7\u00e3o integral do educando, criando condi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento cognitivo e social, ao proporcionar. Assinale a quest\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581189,"hashId":"2d572f6b994368e28dd8750e7d2aa0b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola da rede municipal de Crici\u00fama, a diretora Marlene, apoiada nas Diretrizes Curriculares para Educa\u00e7\u00e3o Infantil de Crici\u00fama (2016), sugeriu aos professores a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento por projeto pedag\u00f3gico. O trabalho com projetos \u00e9 importante pois contribui, para a forma\u00e7\u00e3o integral do educando, criando condi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento cognitivo e social, ao proporcionar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a quest\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5931281,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma aprendizagem assimilativa.","id":5931280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aprendizagem assimilativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma aprendizagem significativa.","id":5931281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhor memoriza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados.","id":5931282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhor memoriza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de valores morais.","id":5931283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de valores morais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1581189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"False cognates are very confusing words for the ones who have decided to learn any second language. Analyzing the sentence and its context: These chemicals are called preservatives it\u2019s possible to say that the correct meaning\/translation for the underlined word is:","provas":[{"id":52240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2019-faepesul-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1580838,"hashId":"23e45178f2292247cee9d7caa4bb26c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">False cognates are very confusing words for the ones who have decided to learn any second language. Analyzing the sentence and its context: <em>These chemicals are called <u>preservatives <\/u><\/em>it\u2019s possible to say that the correct meaning\/translation for the underlined word is:<\/p>","resposta":5930097,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conservantes.","id":5930097,"corpo":"<p>Conservantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservativos.","id":5930098,"corpo":"<p>Preservativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o.","id":5930099,"corpo":"<p>\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preparativos.","id":5930100,"corpo":"<p>Preparativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perseverantes.","id":5930101,"corpo":"<p>Perseverantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Text 1) A Mc Donald\u2019s super-fan has kept a burger and fries in a glass cabinet for 10 years - and it still looks fine to eat. The so-called \"indestructible\" McDonald's meal has no sign of mould or decay, despite having been first served up a decade ago. Back in 2009, McDonald's closed down all three of its restaurants ____ Iceland. And one man decided to buy the icy nation's final hamburger and fries - so the meal could live on after the chain's closure. \"I had heard that McDonald's never decompose so I just wanted to see if it was true or not,\" Hjortur Smarason said. It's now been exactly 10 years since Smarason made his purchase, and the meal barely looks older. In fact, there's a livestream of the burger and fries available to watch online _____ free. The not-so-happy meal is housed in a glass cabinet in Snotra House, a hostel in southern Iceland. You can check out the livestream here &lt;https:\/\/snotrahouse.com\/last-mcdonalds\/&gt;.. \"The old guy is still there, feeling quite well,\" said hostel owner Siggi Sigurdur, speaking to BBC News &lt;https:\/\/www.bbc.co.uk\/news\/blogs-trending-50262547&gt;. . \"It's a fun thing, of course, ______ it makes you think about what you are eating. \"There is no mould, it's only the paper wrapping that looks old.\" Why do McDonald's meals last so long? Here's what you need to know... \u00b7 Like many fast food outlets, McDonald's adds chemicals to its ingredients to make them last longer \u00b7 This saves McDonald's money and means you can get your meals for cheaper than you would otherwise \u00b7 These chemicals are called preservatives, which McDonald's say it adds \"only when absolutely necessary, to ensure the food is safe to eat\" \u00b7 \"They will be used, for example, to prevent our bread and cheese from going mouldy and our pickles from spoiling,\" McDonald's explains \u00b7 You can find a full ingredient declaration for all McDonald's foods (including burgers) sold in the UK here \u00b7 The hostel says that people visit _____ around the world to see the burger.\u00b7 And it claims that the livestream website receives up to 400,000 hits every single day. \u00b7 The meal hasn't always been kept in a glass cabinet, however. \u00b7 At first, Smarason stored the burger and fries in a plastic bag in his garage. \u00b7 After three years, he donated the meal to the National Museum of Iceland - and noticing barely any change in its appearance. \u00b7 The Museum decided that they weren't equipped to preserve the food, and then returned it to its original owner. \u00b7 \"I think he was wrong because this hamburger preserves itself,\" Smarason said. \u00b7 The meal was then kept at a different hostel in Reykjavik, before being moved to its current home. \u00b7 We've asked McDonald's for a statement and will update this article with any response. Dispon\u00edvel em: www.thesun.uk","id":440521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Text 1)<\/strong> A Mc Donald\u2019s super-fan has kept a burger and fries in a glass cabinet for 10 years - and it still looks fine to eat. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The so-called \"indestructible\" McDonald's meal has no sign of mould or decay, despite having been first served up a decade ago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Back in 2009, McDonald's closed down all three of its restaurants ____ Iceland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">And one man decided to buy the icy nation's final hamburger and fries - so the meal could live on after the chain's closure. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"I had heard that McDonald's never decompose so I just wanted to see if it was true or not,\" Hjortur Smarason said. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">It's now been exactly 10 years since Smarason made his purchase, and the meal barely looks older. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">In fact, there's a livestream of the burger and fries available to watch online _____ free. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The not-so-happy meal is housed in a glass cabinet in Snotra House, a hostel in southern Iceland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">You can check out the livestream here &lt;https:\/\/snotrahouse.com\/last-mcdonalds\/&gt;.. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"The old guy is still there, feeling quite well,\" said hostel owner Siggi Sigurdur, speaking to BBC News &lt;https:\/\/www.bbc.co.uk\/news\/blogs-trending-50262547&gt;. . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"It's a fun thing, of course, ______ it makes you think about what you are eating. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"There is no mould, it's only the paper wrapping that looks old.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\" Why do McDonald's meals last so long? Here's what you need to know... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 Like many fast food outlets, McDonald's adds chemicals to its ingredients to make them last longer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 This saves McDonald's money and means you can get your meals for cheaper than you would otherwise <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 These chemicals are called preservatives, which McDonald's say it adds \"only when absolutely necessary, to ensure the food is safe to eat\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 \"They will be used, for example, to prevent our bread and cheese from going mouldy and our pickles from spoiling,\" McDonald's explains <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 You can find a full ingredient declaration for all McDonald's foods (including burgers) sold in the UK here <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 The hostel says that people visit _____ around the world to see the burger.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 And it claims that the livestream website receives up to 400,000 hits every single day. \u00b7 The meal hasn't always been kept in a glass cabinet, however. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 At first, Smarason stored the burger and fries in a plastic bag in his garage. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 After three years, he donated the meal to the National Museum of Iceland - and noticing barely any change in its appearance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 The Museum decided that they weren't equipped to preserve the food, and then returned it to its original owner. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 \"I think he was wrong because this hamburger preserves itself,\" Smarason said. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 The meal was then kept at a different hostel in Reykjavik, before being moved to its current home. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 We've asked McDonald's for a statement and will update this article with any response. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dispon\u00edvel em: www.thesun.uk<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1580838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A phrasal verb is a combination of a verb plus another particle ( preposition, adverb). The phrasal verb: took off that appear in the beginning of the text is closest in meaning to:","provas":[{"id":52240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2019-faepesul-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1580859,"hashId":"88cb8535c832b22923487a98b0aff4f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A phrasal verb is a combination of a verb plus another particle ( preposition, adverb). The phrasal verb: <em><u>took off<\/u><\/em> that appear in the beginning of the text is closest in meaning to:<\/p>","resposta":5930190,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fell.","id":5930187,"corpo":"<p>Fell.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Removed.","id":5930188,"corpo":"<p>Removed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arrived.","id":5930189,"corpo":"<p>Arrived.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Departured.","id":5930190,"corpo":"<p>Departured.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Returned.","id":5930191,"corpo":"<p>Returned.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Text 2) NASA are to dough where no man has gone before - by baking chocolate chip cookies in space. A cargo ship bound for the International Space Station (ISS) took off from the US on Saturday with a special space oven and ingredients on board. NASA are to dough where no man has gone before - by sending astronauts an oven so they can bake chocolate chip cookies in space Astronauts on the ISS now hope to test the impact heat and zero gravity have on the shape and consistency of cookies. The experiment is being dubbed the first instance of baking in space. The dough was provided by Hilton's Double Tree hotelchain. And they reckon the \"landmark microgravity experiment\" could make long-duration space travel \"more hospitable\". The Cygnus capsule was also loaded with other unusual equipment, including sports car parts and a vest to protect against radiation. ISS astronauts will test the safety vest to gauge its comfort, while Italian carmaker Lamborghini has sent up samples of carbon fibre used in its sports cars to examine the effects of direct space exposure. They are said to be precursors for trips to the Moon and Mars. The capsule also contains the equipment needed to complete a series of spacewalks this month to fix a key particle physics detector, as well as a range of research equipment and crew supplies. The shipment, weighing about 8,200lb (3,700kg), is expected to reach the ISS on Monday.","id":440533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Text 2<\/strong>) <em>NASA are to dough where no man has gone before<\/em> - by baking chocolate chip cookies in space. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cargo ship bound for the International Space Station (ISS) took off from the US on Saturday with a special space oven and ingredients on board. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">NASA are to dough where no man has gone before - by sending astronauts an oven so they can bake chocolate chip cookies in space <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Astronauts on the ISS now hope to test the impact heat and zero gravity have on the shape and consistency of cookies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The experiment is being dubbed the first instance of baking in space. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dough was provided by Hilton's Double Tree hotel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chain. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">And they reckon the \"landmark microgravity experiment\" could make long-duration space travel \"more hospitable\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The Cygnus capsule was also loaded with other unusual equipment, including sports car parts and a vest to protect against radiation. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS astronauts will test the safety vest to gauge its comfort, while Italian carmaker Lamborghini has sent up samples of carbon fibre used in its sports cars to examine the effects of direct space exposure. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">They are said to be precursors for trips to the Moon and Mars. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The capsule also contains the equipment needed to complete a series of spacewalks this month to fix a key particle physics detector, as well as a range of research equipment and crew supplies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The shipment, weighing about 8,200lb (3,700kg), is expected to reach the ISS on Monday.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"nome_clean":"Verbos frasais | Phrasal verbs","oab":false,"nome":"Verbos frasais | Phrasal verbs","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403075,"slug":"lingua-inglesa-verbos-frasais-phrasal-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1580859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poema \u2018Can\u00e7\u00e3o do Ex\u00edlio\u2019 de Gon\u00e7alves Dias \u00e9 um dos textos mais conhecidos em l\u00edngua portuguesa e tamb\u00e9m um dos mais parodiados. A seguir podemos ler as duas primeiras estrofes do poema:Minha terra tem palmeirasOnde canta o sabi\u00e1;As aves que aqui gorjeiam,N\u00e3o gorjeiam como l\u00e1.Nosso c\u00e9u tem mais estrelas,Nossas v\u00e1rzeas t\u00eam mais flores,Nossos bosques t\u00eam mais vida,Nossa vida mais amores.Abaixo, podemos ler uma par\u00f3dia, escrita por Oswald de Andrade: \u2018Canto de Regresso \u00e0 P\u00e1tria\u2019Minha terra tem palmaresOnde gorjeia o marOs passarinhos daquiN\u00e3o cantam como os de l\u00e1Minha terra tem mais rosasE quase que mais amoresMinha terra tem mais ouroMinha terra tem mais terraAssinale a \u00fanica alternativa ERRADA no que diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o dos dois poemas.","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1580986,"hashId":"9f56f5d856c3c74bc9d70a6d0e39ee61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema \u2018Can\u00e7\u00e3o do Ex\u00edlio\u2019 de Gon\u00e7alves Dias \u00e9 um dos textos mais conhecidos em l\u00edngua portuguesa e tamb\u00e9m um dos mais parodiados. A seguir podemos ler as duas primeiras estrofes do poema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem palmeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde canta o sabi\u00e1;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As aves que aqui gorjeiam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o gorjeiam como l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso c\u00e9u tem mais estrelas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossas v\u00e1rzeas t\u00eam mais flores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossos bosques t\u00eam mais vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa vida mais amores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abaixo, podemos ler uma par\u00f3dia, escrita por Oswald de Andrade: \u2018Canto de Regresso \u00e0 P\u00e1tria\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem palmares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde gorjeia o mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os passarinhos daqui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cantam como os de l\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem mais rosas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quase que mais amores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem mais ouro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem mais terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa ERRADA no que diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o dos dois poemas.<\/p>","resposta":5930676,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 intertextualidade entre os dois poemas","id":5930676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 intertextualidade entre os dois poemas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gorjear e cantar s\u00e3o sin\u00f4nimos","id":5930677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gorjear e cantar s\u00e3o sin\u00f4nimos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de semelhan\u00e7as de forma e vocabul\u00e1rio entre os dois poemas, a ideia contida nos t\u00edtulos \u00e9 antag\u00f4nica (Ex\u00edlio X Regresso)","id":5930678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de semelhan\u00e7as de forma e vocabul\u00e1rio entre os dois poemas, a ideia contida nos t\u00edtulos \u00e9 antag\u00f4nica (Ex\u00edlio X Regresso)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intertextualidade \u00e9 um elemento constitutivo das par\u00f3dias","id":5930679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intertextualidade \u00e9 um elemento constitutivo das par\u00f3dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Prefeitura do Mun\u00edcipio vai recuperar a ciclovia que liga dois bairros importantes da cidade e ser\u00e1 recuperada em tr\u00eas etapas. Na primeira etapa, ser\u00e1 recuperado 1\/6 da ciclovia e na segunda etapa mais 1\/4 desta. Uma fra\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 terceira etapa da recupera\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581010,"hashId":"3b8a7153d69777d68a3554c42d2a8ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura do Mun\u00edcipio vai recuperar a ciclovia que liga dois bairros importantes da cidade e ser\u00e1 recuperada em tr\u00eas etapas. Na primeira etapa, ser\u00e1 recuperado 1\/6 da ciclovia e na segunda etapa mais 1\/4 desta. Uma fra\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 terceira etapa da recupera\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5930749,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\/12","id":5930746,"corpo":"<p>5\/12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/5","id":5930747,"corpo":"<p>1\/5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12\/7","id":5930748,"corpo":"<p>12\/7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7\/12","id":5930749,"corpo":"<p>7\/12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1581010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diversos os tipos de fontes de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, que podem ser antropog\u00eanicas ou naturais. As principais fontes antropog\u00eanicas s\u00e3o a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis que produz eletricidade, auxilia nos transportes, habita\u00e7\u00e3o, e nos processos industriais, e para utiliza\u00e7\u00e3o de solventes e agricultura. O Plano Nacional da Qualidade do Ar-PNQA tem como objetivo \u201c... proteger o meio ambiente e a sa\u00fade humana dos efeitos da contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, por meio da implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica cont\u00ednua e integrada de gest\u00e3o da qualidade do ar no pa\u00eds\u201d. S\u00e3o estrat\u00e9gicas do Programa Nacional de Fortalecimento da Gest\u00e3o da Qualidade do Ar, EXCETO: ","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1646323,"hashId":"88fe7826a6e074a166bba121faafcf39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diversos os tipos de fontes de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, que podem ser antropog\u00eanicas ou naturais. As principais fontes antropog\u00eanicas s\u00e3o a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis que produz eletricidade, auxilia nos transportes, habita\u00e7\u00e3o, e nos processos industriais, e para utiliza\u00e7\u00e3o de solventes e agricultura. O Plano Nacional da Qualidade do Ar-PNQA tem como objetivo \u201c... proteger o meio ambiente e a sa\u00fade humana dos efeitos da contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, por meio da implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica cont\u00ednua e integrada de gest\u00e3o da qualidade do ar no pa\u00eds\u201d. S\u00e3o estrat\u00e9gicas do Programa Nacional de Fortalecimento da Gest\u00e3o da Qualidade do Ar, EXCETO: <\/p>","resposta":6200830,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura\u00e7\u00e3o dos Sistemas Estaduais de Gest\u00e3o da Qualidade do Ar. ","id":6200828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura\u00e7\u00e3o dos Sistemas Estaduais de Gest\u00e3o da Qualidade do Ar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o da Rede Integrada de Monitoramento da Qualidade do Ar e do Portal Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Qualidade do Ar.","id":6200829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o da Rede Integrada de Monitoramento da Qualidade do Ar e do Portal Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Qualidade do Ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de um protocolo integrado para atua\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de queima de biomassa (inc\u00eandios florestais e queimadas agrossilvopastoris).","id":6200830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de um protocolo integrado para atua\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de queima de biomassa (inc\u00eandios florestais e queimadas agrossilvopastoris).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oamento dos instrumentos de gest\u00e3o ambiental, sobretudo do licenciamento de atividades e empreendimentos que contribuem para o aumento da polui\u00e7\u00e3o do ar.","id":6200831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aperfei\u00e7oamento dos instrumentos de gest\u00e3o ambiental, sobretudo do licenciamento de atividades e empreendimentos que contribuem para o aumento da polui\u00e7\u00e3o do ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1646323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Licenciamento ambiental \u00e9 o procedimento no qual o poder p\u00fablico, representado por \u00f3rg\u00e3os ambientais, autoriza e acompanha a implanta\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o de atividades, que utilizam recursos naturais ou que sejam consideradas efetiva ou potencialmente poluidoras. O empreendedor tem como obriga\u00e7\u00e3o, prevista em lei, buscar o licenciamento ambiental junto ao \u00f3rg\u00e3o competente, desde as etapas iniciais de seu planejamento e instala\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua efetiva opera\u00e7\u00e3o. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1646328,"hashId":"1be703f2287353406d823de883767613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Licenciamento ambiental \u00e9 o procedimento no qual o poder p\u00fablico, representado por \u00f3rg\u00e3os ambientais, autoriza e acompanha a implanta\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o de atividades, que utilizam recursos naturais ou que sejam consideradas efetiva ou potencialmente poluidoras. O empreendedor tem como obriga\u00e7\u00e3o, prevista em lei, buscar o licenciamento ambiental junto ao \u00f3rg\u00e3o competente, desde as etapas iniciais de seu planejamento e instala\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua efetiva opera\u00e7\u00e3o. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6200851,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (LI): autoriza o funcionamento do empreendimento. Essa deve ser requerida quando a empresa estiver edificada e ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas de controle ambiental estabelecidas nas condicionantes das licen\u00e7as anteriores. Nas restri\u00e7\u00f5es da LI, est\u00e3o determinados os m\u00e9todos de controle e as condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o.","id":6200851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (LI)<\/u>: autoriza o funcionamento do empreendimento. Essa deve ser requerida quando a empresa estiver edificada e ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas de controle ambiental estabelecidas nas condicionantes das licen\u00e7as anteriores. Nas restri\u00e7\u00f5es da LI, est\u00e3o determinados os m\u00e9todos de controle e as condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zoneamento municipal: o zoneamento \u00e9 uma delimita\u00e7\u00e3o de \u00e1reas em que os munic\u00edpios s\u00e3o divididos em zonas de caracter\u00edsticas comuns. Com base nesta divis\u00e3o, a \u00e1rea prevista no projeto \u00e9 avaliada. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento \u00e9 importante para que no futuro n\u00e3o seja necess\u00e1ria a realoca\u00e7\u00e3o ou a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, como multas e interdi\u00e7\u00e3o da atividade","id":6200852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Zoneamento municipal<\/u>: o zoneamento \u00e9 uma delimita\u00e7\u00e3o de \u00e1reas em que os munic\u00edpios s\u00e3o divididos em zonas de caracter\u00edsticas comuns. Com base nesta divis\u00e3o, a \u00e1rea prevista no projeto \u00e9 avaliada. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento \u00e9 importante para que no futuro n\u00e3o seja necess\u00e1ria a realoca\u00e7\u00e3o ou a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, como multas e interdi\u00e7\u00e3o da atividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EIA \/ RIMA (Estudo de Impacto Ambiental e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental): exig\u00eancia legal, institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 001\/86, na implanta\u00e7\u00e3o de projetos com significativo impacto ambiental. Consiste em um estudo realizado no local, mais precisamente no solo, \u00e1gua e ar para verificar se a \u00e1rea cont\u00e9m algum passivo ambiental al\u00e9m de prever como o meio socioecon\u00f4mico ambiental ser\u00e1 afetado pela implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento.","id":6200853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>EIA \/ RIMA (Estudo de Impacto Ambiental e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental)<\/u>: exig\u00eancia legal, institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 001\/86, na implanta\u00e7\u00e3o de projetos com significativo impacto ambiental. Consiste em um estudo realizado no local, mais precisamente no solo, \u00e1gua e ar para verificar se a \u00e1rea cont\u00e9m algum passivo ambiental al\u00e9m de prever como o meio socioecon\u00f4mico ambiental ser\u00e1 afetado pela implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RCA (Relat\u00f3rio de Controle Ambiental): documento que fornece informa\u00e7\u00f5es de caracteriza\u00e7\u00e3o do empreendimento a ser licenciado. Dever\u00e1 conter: descri\u00e7\u00e3o do empreendimento; do processo de produ\u00e7\u00e3o; caracteriza\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es geradas nos diversos setores do empreendimento (ru\u00eddos, efluentes l\u00edquidos, efluentes atmosf\u00e9ricos e res\u00edduos s\u00f3lidos). O \u00f3rg\u00e3o ambiental, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 10\/90, pode requerer o RCA sempre que houver a dispensa do EIA \/ RIMA.","id":6200854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>RCA (Relat\u00f3rio de Controle Ambiental)<\/u>: documento que fornece informa\u00e7\u00f5es de caracteriza\u00e7\u00e3o do empreendimento a ser licenciado. Dever\u00e1 conter: descri\u00e7\u00e3o do empreendimento; do processo de produ\u00e7\u00e3o; caracteriza\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es geradas nos diversos setores do empreendimento (ru\u00eddos, efluentes l\u00edquidos, efluentes atmosf\u00e9ricos e res\u00edduos s\u00f3lidos). O \u00f3rg\u00e3o ambiental, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 10\/90, pode requerer o RCA sempre que houver a dispensa do EIA \/ RIMA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1646328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ______________, menos conhecida ainda que a _____________, se estende dos 50 aos 80 km de altitude aproximadamente, apresentando gradiente vertical m\u00e9dio de temperatura negativo (&gt; 0), indicando que a temperatura volta a diminuir com a altitude. Em seu limite superior, a temperatura do ar \u00e9 estimada em \u201395\u00b0 C. Na ____________, o ar \u00e9 praticamente isento de vapor d'\u00e1gua e sua composi\u00e7\u00e3o praticamente n\u00e3o difere da do ar seco, observada nas camadas inferiores. Ali o estado de rarefa\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 muito acentuado, como se depreende pela an\u00e1lise de sua densidade. Apesar disso, os meteoritos, que penetram na ______________ em alta velocidade (10 a 70 km s-1); normalmente entram em incandesc\u00eancia devido ao atrito com o ar, provocando a fus\u00e3o de sua mat\u00e9ria e originando as conhecidas estrelas cadentes. Apenas os maiores conseguem chegar \u00e0 superf\u00edcie do planeta.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1646362,"hashId":"5369c9c7ecca19f614fa591a72101fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ______________, menos conhecida ainda que a _____________, se estende dos 50 aos 80 km de altitude aproximadamente, apresentando gradiente vertical m\u00e9dio de temperatura negativo (&gt; 0), indicando que a temperatura volta a diminuir com a altitude. Em seu limite superior, a temperatura do ar \u00e9 estimada em \u201395\u00b0 C. Na ____________, o ar \u00e9 praticamente isento de vapor d'\u00e1gua e sua composi\u00e7\u00e3o praticamente n\u00e3o difere da do ar seco, observada nas camadas inferiores. Ali o estado de rarefa\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 muito acentuado, como se depreende pela an\u00e1lise de sua densidade. Apesar disso, os meteoritos, que penetram na ______________ em alta velocidade (10 a 70 km s-1); normalmente entram em incandesc\u00eancia devido ao atrito com o ar, provocando a fus\u00e3o de sua mat\u00e9ria e originando as conhecidas estrelas cadentes. Apenas os maiores conseguem chegar \u00e0 superf\u00edcie do planeta.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":6201000,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ionosfera \/ termosfera \/ ionosfera \/ termosfera","id":6200998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ionosfera \/ termosfera \/ ionosfera \/ termosfera<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termosfera \/ troposfera \/ termosfera \/ troposfera","id":6200999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">termosfera \/ troposfera \/ termosfera \/ troposfera<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesosfera \/ mesopausa \/ mesosfera \/ mesopausa ","id":6201000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesosfera \/ mesopausa \/ mesosfera \/ mesopausa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"troposfera \/ tropopausa \/ troposfera \/ tropopausa","id":6201001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">troposfera \/ tropopausa \/ troposfera \/ tropopausa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1646362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos f\u00edsico-qu\u00edmicos s\u00e3o caracterizados por t\u00e9cnicas off-site e in-situ. A t\u00e9cnica off-site consiste na remo\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea do terreno para seu posterior tratamento. S\u00e3o m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos de tratamentos de \u00e1guas subterr\u00e2neas, EXCETO:","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1646383,"hashId":"364be7ddb4d18bd62ab8dc701978a39d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos f\u00edsico-qu\u00edmicos s\u00e3o caracterizados por t\u00e9cnicas <em>off-site<\/em> e <em>in-situ.<\/em> A t\u00e9cnica <em>off-site<\/em> consiste na remo\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea do terreno para seu posterior tratamento. S\u00e3o m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos de tratamentos de \u00e1guas subterr\u00e2neas, EXCETO:<\/p>","resposta":6201090,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo air stripping: consiste em uma t\u00e9cnica na qual ocorre a transfer\u00eancia de massa por meio da volatiliza\u00e7\u00e3o de compostos da \u00e1gua, aumentando-se, assim, a transfer\u00eancia entre as fases gasosa e l\u00edquida do solo. Em geral, \u00e9 utilizada na remedia\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea que tenha sido contaminada por Compostos Org\u00e2nicos Vol\u00e1teis (VOCs) como solventes.","id":6201087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Processo <\/u><em><u>air stripping<\/u><\/em><u>:<\/u> consiste em uma t\u00e9cnica na qual ocorre a transfer\u00eancia de massa por meio da volatiliza\u00e7\u00e3o de compostos da \u00e1gua, aumentando-se, assim, a transfer\u00eancia entre as fases gasosa e l\u00edquida do solo. Em geral, \u00e9 utilizada na remedia\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea que tenha sido contaminada por Compostos Org\u00e2nicos Vol\u00e1teis (VOCs) como solventes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluidos supercr\u00edticos: \u00e9 o tipo de extra\u00e7\u00e3o que representa uma tecnologia emergente. Os fluidos supercr\u00edticos s\u00e3o materiais que, em altas temperaturas e press\u00f5es, possuem propriedades entre l\u00edquido e g\u00e1s. Neste processo (SCF) de extra\u00e7\u00e3o, os org\u00e2nicos no solo, sedimentos ou \u00e1gua, s\u00e3o dissolvidos no fluido a altas temperatura e press\u00e3o e aliviados (liberados) do SCF a baixas temperatura e press\u00e3o.","id":6201088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Fluidos supercr\u00edticos<\/u>: \u00e9 o tipo de extra\u00e7\u00e3o que representa uma tecnologia emergente. Os fluidos supercr\u00edticos s\u00e3o materiais que, em altas temperaturas e press\u00f5es, possuem propriedades entre l\u00edquido e g\u00e1s. Neste processo (SCF) de extra\u00e7\u00e3o, os org\u00e2nicos no solo, sedimentos ou \u00e1gua, s\u00e3o dissolvidos no fluido a altas temperatura e press\u00e3o e aliviados (liberados) do SCF a baixas temperatura e press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adsor\u00e7\u00e3o por carbono: nesse processo de descontamina\u00e7\u00e3o h\u00e1 dois componentes envolvidos designados, como adsorvido e adsorvente. O elemento adsorvido \u00e9 o contaminante sol\u00favel e o adsorvente \u00e9 uma superf\u00edcie s\u00f3lida. O processo consiste em dispor a \u00e1gua contaminada em uma coluna que entrar\u00e1 em contato com o carbono (superf\u00edcie adsorvente), saindo atrav\u00e9s de um sistema de drenagem de fundo.","id":6201089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Adsor\u00e7\u00e3o por carbono<\/u>: nesse processo de descontamina\u00e7\u00e3o h\u00e1 dois componentes envolvidos designados, como adsorvido e adsorvente. O elemento adsorvido \u00e9 o contaminante sol\u00favel e o adsorvente \u00e9 uma superf\u00edcie s\u00f3lida. O processo consiste em dispor a \u00e1gua contaminada em uma coluna que entrar\u00e1 em contato com o carbono (superf\u00edcie adsorvente), saindo atrav\u00e9s de um sistema de drenagem de fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barreira eletro-osm\u00f3tica: consiste na oxida\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que \u00e9, geralmente, usada no tratamento de res\u00edduos l\u00edquidos e \u00e1gua subterr\u00e2nea, mas tamb\u00e9m pode ser aplicada em solos. Contudo, como o processo de escava\u00e7\u00e3o \u00e9 caro, a tend\u00eancia \u00e9 de serem utilizados m\u00e9todos in situ. O tratamento de efluentes e remedia\u00e7\u00e3o de solos contaminados na oxida\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 uma forma de transformar mol\u00e9culas ambientalmente indesej\u00e1veis em outras mol\u00e9culas menos t\u00f3xicas, para que possam ser assimiladas de modo mais harmonioso nos ciclos da natureza.","id":6201090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Barreira eletro-osm\u00f3tica<\/u>: consiste na oxida\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que \u00e9, geralmente, usada no tratamento de res\u00edduos l\u00edquidos e \u00e1gua subterr\u00e2nea, mas tamb\u00e9m pode ser aplicada em solos. Contudo, como o processo de escava\u00e7\u00e3o \u00e9 caro, a tend\u00eancia \u00e9 de serem utilizados m\u00e9todos in situ. O tratamento de efluentes e remedia\u00e7\u00e3o de solos contaminados na oxida\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 uma forma de transformar mol\u00e9culas ambientalmente indesej\u00e1veis em outras mol\u00e9culas menos t\u00f3xicas, para que possam ser assimiladas de modo mais harmonioso nos ciclos da natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1646383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, estabelece a concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00e3o por Trabalho em Local de Dif\u00edcil Lota\u00e7\u00e3o. Sobre esta gratifica\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida no percentual de vinte por cento do valor do vencimento do servidor. ( ) A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida especificamente aos servidores ocupantes dos cargos em provimento efetivo da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. ( ) A gratifica\u00e7\u00e3o por trabalho em local de dif\u00edcil lota\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 incorporada ao vencimento para nenhum fim. ( ) Os servidores que percebem a gratifica\u00e7\u00e3o perder\u00e3o o direito no momento em que cessar sua atua\u00e7\u00e3o nos referidos locais. A sequ\u00eancia de julgamento est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646456,"hashId":"74e2c81ebfc9c6b7fdc5147aeb2977fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, estabelece a concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00e3o por Trabalho em Local de Dif\u00edcil Lota\u00e7\u00e3o. Sobre esta gratifica\u00e7\u00e3o, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida no percentual de vinte por cento do valor do vencimento do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida especificamente aos servidores ocupantes dos cargos em provimento efetivo da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gratifica\u00e7\u00e3o por trabalho em local de dif\u00edcil lota\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 incorporada ao vencimento para nenhum fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os servidores que percebem a gratifica\u00e7\u00e3o perder\u00e3o o direito no momento em que cessar sua atua\u00e7\u00e3o nos referidos locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de julgamento est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":6201418,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":6201415,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":6201416,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":6201417,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":6201418,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403384,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-suzano-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1646456","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646475,"hashId":"bcdaff8c155fdcf055fc9a4ff7be4dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6201499,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil regem-se, dentre outros, pelos princ\u00edpios da independ\u00eancia nacional, n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.","id":6201496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil regem-se, dentre outros, pelos princ\u00edpios da independ\u00eancia nacional, n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina a Constitui\u00e7\u00e3o que a Lei n\u00e3o poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, ressalvado o registro no \u00f3rg\u00e3o competente, vedadas ao Poder P\u00fablico a interfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical. ","id":6201497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina a Constitui\u00e7\u00e3o que a Lei n\u00e3o poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, ressalvado o registro no \u00f3rg\u00e3o competente, vedadas ao Poder P\u00fablico a interfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o direitos sociais garantidos na Carta Constitucional a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados.","id":6201498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais garantidos na Carta Constitucional a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o a todos, de reuni\u00e3o pac\u00edfica e sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, mediante autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente. ","id":6201499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o a todos, de reuni\u00e3o pac\u00edfica e sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, mediante autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1646475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que uma m\u00e1quina seja definida como um computador, \u00e9 necess\u00e1rio que ela tenha a capacidade de ser programada; a programa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s de instru\u00e7\u00f5es, que possuem funcionalidades espec\u00edficas em um processador ou microcontrolador. Considerando a arquitetura SAP1 (Simple as Possible), a instru\u00e7\u00e3o utilizada para finalizar o programa trata-se de:","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646507,"hashId":"89dc402788ba2015cc915722125bd232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que uma m\u00e1quina seja definida como um computador, \u00e9 necess\u00e1rio que ela tenha a capacidade de ser programada; a programa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s de instru\u00e7\u00f5es, que possuem funcionalidades espec\u00edficas em um processador ou microcontrolador. Considerando a arquitetura SAP1 (<em>Simple as Possible<\/em>), a instru\u00e7\u00e3o utilizada para finalizar o programa trata-se de:<\/p>","resposta":6201642,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HLT","id":6201642,"corpo":"<p>HLT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OUT","id":6201643,"corpo":"<p>OUT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LDA","id":6201644,"corpo":"<p>LDA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EOF","id":6201645,"corpo":"<p>EOF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1646507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Java utiliza o JDBC (Java DataBase Connectivity), uma API (Application Programming Interface) para obter a conex\u00e3o com um banco de dados e enviar comandos SQL a ele. Observe a classe a seguir. package database;import java.sql.*; public class ConexaoBd {Connection con;public boolean conectar() {String url;try { Class.forName(\"com.mysql.jdbc.Driver\");url =\"jdbc:mysql:\/\/localhost\/dwjdb?user=root&amp;password=root\";con = DriverManager.getConnection(url);return true;}catch (Exception e) {e.printStackTrace();return false;}}public void fechar() {try {con.close();}catch (SQLException e) {e.printStackTrace();}}}Sobre a classe apresentada, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646515,"hashId":"0251677e360b4d5c9558a9776d5e0d41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Java utiliza o JDBC (<em>Java DataBase Connectivity<\/em>), uma API (<em>Application Programming Interface<\/em>) para obter a conex\u00e3o com um banco de dados e enviar comandos SQL a ele. Observe a classe a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">package database;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">import java.sql.*; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">public class ConexaoBd {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Connection con;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">public boolean conectar() {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">String url;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">try { <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Class.forName(\"com.mysql.jdbc.Driver\");<\/p><p style=\"text-align: justify;\">url =<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"jdbc:mysql:\/\/localhost\/dwjdb?user=root&amp;password=root\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">con = DriverManager.getConnection(url);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">return true;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">catch (Exception e) {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e.printStackTrace();<\/p><p style=\"text-align: justify;\">return false;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">public void fechar() {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">try {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">con.close();<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">catch (SQLException e) {<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e.printStackTrace();<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classe apresentada, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6201684,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo fechar () n\u00e3o gera exce\u00e7\u00e3o, caso ocorra algum erro. ","id":6201681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo fechar () n\u00e3o gera exce\u00e7\u00e3o, caso ocorra algum erro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instru\u00e7\u00e3o try\/catch() \u00e9 respons\u00e1vel pelo carregamento do driver JDBC.","id":6201682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instru\u00e7\u00e3o<em> try\/catch<\/em>() \u00e9 respons\u00e1vel pelo carregamento do driver JDBC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo printStackTrace() imprime todos os passos de conex\u00e3o ao banco de dados.","id":6201683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo <em>printStackTrace(<\/em>) imprime todos os passos de conex\u00e3o ao banco de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objeto con \u00e9 do tipo Connection, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos comandos SQL.","id":6201684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto <em>con <\/em>\u00e9 do tipo <em>Connection<\/em>, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos comandos SQL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1646515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos sociais, exceto: ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642667,"hashId":"48d3cb7fa17a0c8dee258f4ca9e4c40f","enunciado":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos sociais, exceto: <\/p>","resposta":6184559,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A previd\u00eancia social. ","id":6184558,"corpo":"<p>A previd\u00eancia social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desemprego. ","id":6184559,"corpo":"<p>O desemprego. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia. ","id":6184560,"corpo":"<p>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transporte.","id":6184561,"corpo":"<p>O transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1642667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o documento de valor jur\u00eddico, que consiste no resumo fiel dos fatos, ocorr\u00eancias e decis\u00f5es de sess\u00f5es, reuni\u00f5es ou assembleias, realizadas por comiss\u00f5es, conselhos, congrega\u00e7\u00f5es, ou outras entidades semelhantes, de acordo com uma pauta, ou ordem-do-dia, previamente divulgada. \u00c9 geralmente lavrada em livro pr\u00f3prio, autenticada, com as p\u00e1ginas rubricadas pela mesma autoridade que redige os termos de abertura e de encerramento. Estamos falando de qual documento? ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642670,"hashId":"423dc689031b6e87d032ebbc63c601b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento de valor jur\u00eddico, que consiste no resumo fiel dos fatos, ocorr\u00eancias e decis\u00f5es de sess\u00f5es, reuni\u00f5es ou assembleias, realizadas por comiss\u00f5es, conselhos, congrega\u00e7\u00f5es, ou outras entidades semelhantes, de acordo com uma pauta, ou ordem-do-dia, previamente divulgada. \u00c9 geralmente lavrada em livro pr\u00f3prio, autenticada, com as p\u00e1ginas rubricadas pela mesma autoridade que redige os termos de abertura e de encerramento. Estamos falando de qual documento? <\/p>","resposta":6184572,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circular. ","id":6184571,"corpo":"<p>Circular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ata. ","id":6184572,"corpo":"<p>Ata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despacho. ","id":6184573,"corpo":"<p>Despacho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convite.","id":6184574,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1642670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 erro de concord\u00e2ncia em qual dos trechos, abaixo, do texto? ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"},{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642705,"hashId":"a2cfa4636609f4899e4344aa8dda9e81","enunciado":"<p>H\u00e1 erro de concord\u00e2ncia em qual dos trechos, abaixo, do texto? <\/p>","resposta":6184740,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tudo depende da maneira como cada um de n\u00f3s v\u00ea a exist\u00eancia. ","id":6184738,"corpo":"<p>Tudo depende da maneira como cada um de n\u00f3s v\u00ea a exist\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. ","id":6184739,"corpo":"<p>Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nascem na primavera! ","id":6184740,"corpo":"<p>Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nascem na primavera! <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.","id":6184741,"corpo":"<p>Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 16 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.O CAVALO DESCONTENTETudo depende da maneiro como cada um de n\u00f3s v\u00ea a exist\u00eancia.Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca. \u0336 Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nascem na primavera! dizia o pobre animal.A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca de colheita. \u0336 Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte. \u0336 Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males. Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantazioso. \u00c9 coisa de ot\u00e1rio tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quim\u00e9ra do futuro. Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho. (Fonta adaptada: https:\/\/metaforas.com.br)","id":448124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 16 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O CAVALO DESCONTENTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo depende da maneiro como cada um de n\u00f3s v\u00ea a exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u0336  Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nascem na primavera! dizia o pobre animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca de colheita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u0336  Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u0336  Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males. Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantazioso. \u00c9 coisa de ot\u00e1rio tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quim\u00e9ra do futuro. Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonta adaptada: https:\/\/metaforas.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1642705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo laborat\u00f3rio nacional \u2013 Butantan, o esquema de volume da administra\u00e7\u00e3o da vacina contra hepatite B deve ser de: ","provas":[{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642748,"hashId":"bf2c9a642dffa2e63f5acdbabe142256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo laborat\u00f3rio nacional \u2013 Butantan, o esquema de volume da administra\u00e7\u00e3o da vacina contra hepatite B deve ser de: <\/p>","resposta":6184945,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 mL at\u00e9 os 12 anos de idade e 1 mL a partir de 13 anos de idade. ","id":6184942,"corpo":"<p>0,5 mL at\u00e9 os 12 anos de idade e 1 mL a partir de 13 anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5 mL at\u00e9 os 14 anos de idade e 1 mL a partir de 15 anos de idade. ","id":6184943,"corpo":"<p>0,5 mL at\u00e9 os 14 anos de idade e 1 mL a partir de 15 anos de idade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 mL at\u00e9 os 15 anos de idade e 1 mL a partir de 16 anos de idade. ","id":6184944,"corpo":"<p>0,5 mL at\u00e9 os 15 anos de idade e 1 mL a partir de 16 anos de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 mL at\u00e9 os 19 anos de idade e 1 mL a partir de 20 anos de idade.","id":6184945,"corpo":"<p>0,5 mL at\u00e9 os 19 anos de idade e 1 mL a partir de 20 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/1642748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos materiais de curativo, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642766,"hashId":"0b007fbcf22ce9295cf3c3bc964db2ed","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos materiais de curativo, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6185021,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os curativos com matriz de col\u00e1geno s\u00e3o descritos como curativos com princ\u00edpios ativos. ","id":6185018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curativos com matriz de col\u00e1geno s\u00e3o descritos como curativos com princ\u00edpios ativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os curativos de alginato de c\u00e1lcio s\u00e3o curativos passivos. ","id":6185019,"corpo":"<p>Os curativos de alginato de c\u00e1lcio s\u00e3o curativos passivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os filmes transparentes e semitransparentes s\u00e3o curativos inteligentes. ","id":6185020,"corpo":"<p>Os filmes transparentes e semitransparentes s\u00e3o curativos inteligentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curativos inteligentes e biol\u00f3gicos s\u00e3o hoje mais bem classificados como substitutos cut\u00e2neos.","id":6185021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curativos inteligentes e biol\u00f3gicos s\u00e3o hoje mais bem classificados como substitutos cut\u00e2neos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1642766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes organizados, a Lei 12.850\/12 trouxe inova\u00e7\u00f5es legais e revogou a Lei 9.034\/95. Em rela\u00e7\u00e3o a nova legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660831,"hashId":"b8c863edca8d336596cc93ab73724bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes organizados, a Lei 12.850\/12 trouxe inova\u00e7\u00f5es legais e revogou a Lei 9.034\/95. Em rela\u00e7\u00e3o a nova legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6262539,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se organiza\u00e7\u00e3o criminosa a associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ou mais pessoas estruturalmente ordenada e caracterizada pela divis\u00e3o de tarefas, ainda que informalmente.","id":6262535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se organiza\u00e7\u00e3o criminosa a associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ou mais pessoas estruturalmente ordenada e caracterizada pela divis\u00e3o de tarefas, ainda que informalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz participar\u00e1 diretamente das negocia\u00e7\u00f5es realizadas entre as partes para a formaliza\u00e7\u00e3o do acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada. ","id":6262536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz participar\u00e1 diretamente das negocia\u00e7\u00f5es realizadas entre as partes para a formaliza\u00e7\u00e3o do acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite o acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada na fase das investiga\u00e7\u00f5es por delegado de pol\u00edcia, somente no curso da a\u00e7\u00e3o penal, podendo ser celebrado tanto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico quanto pelo Delegado de Pol\u00edcia.","id":6262537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite o acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada na fase das investiga\u00e7\u00f5es por delegado de pol\u00edcia, somente no curso da a\u00e7\u00e3o penal, podendo ser celebrado tanto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico quanto pelo Delegado de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A a\u00e7\u00e3o controlada foi considerada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal por se equiparar ao flagrante preparado \u2013 entendimento j\u00e1 sumulado pela Corte. ","id":6262538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A a\u00e7\u00e3o controlada foi considerada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal por se equiparar ao flagrante preparado \u2013 entendimento j\u00e1 sumulado pela Corte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 admitida se houver ind\u00edcios de infra\u00e7\u00e3o penal de organiza\u00e7\u00e3o criminosa e se a prova n\u00e3o puder ser produzida por outros meios dispon\u00edveis. ","id":6262539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 admitida se houver ind\u00edcios de infra\u00e7\u00e3o penal de organiza\u00e7\u00e3o criminosa e se a prova n\u00e3o puder ser produzida por outros meios dispon\u00edveis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/1660831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras as dota\u00e7\u00f5es destinadas a:I. aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital.II. aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.III. constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, salvo opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":54078,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1637775,"hashId":"0ac845cd51e25715f79cd119609cd068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras as dota\u00e7\u00f5es destinadas a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, salvo opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6162877,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6162877,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6162878,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II","id":6162879,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":6162880,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 origem (2\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 origem (2\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","pai":412085,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412087,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-origem-2o-nivel-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/1637775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Contabilidade de Custos","provas":[{"id":54078,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1637789,"hashId":"8a271c4ec3390bd4befc032e0b7ce3da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contabilidade de Custos<\/p>","resposta":6162944,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetiva fornecer informa\u00e7\u00f5es aos acionistas, credores, fornecedores e outros externos \u00e0 empresa, enfatizando o preparo de relat\u00f3rios para usu\u00e1rios externos.","id":6162943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetiva fornecer informa\u00e7\u00f5es aos acionistas, credores, fornecedores e outros externos \u00e0 empresa, enfatizando o preparo de relat\u00f3rios para usu\u00e1rios externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mensura e relata informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras relacionadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e ao consumo de recursos pela organiza\u00e7\u00e3o.","id":6162944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensura e relata informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras relacionadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e ao consumo de recursos pela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensura e relata apenas as informa\u00e7\u00f5es financeiras relacionadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e ao consumo de recursos pela organiza\u00e7\u00e3o.","id":6162945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensura e relata apenas as informa\u00e7\u00f5es financeiras relacionadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e ao consumo de recursos pela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.","id":6162946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos - No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos - No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-contabilidade-de-custos-nocoes-introdutorias"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1637789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contas que devem ser registradas no Patrim\u00f4nio L\u00edquido de uma entidade:I. Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial.II. Capital Social.III. Preju\u00edzos Acumulados.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":54078,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1637795,"hashId":"c72e0ffa33d3ea28a61c6a9044772e95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contas que devem ser registradas no Patrim\u00f4nio L\u00edquido de uma entidade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Capital Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Preju\u00edzos Acumulados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6162970,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":6162970,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":6162971,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":6162972,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":6162973,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1637795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de um esquema de prote\u00e7\u00e3o em um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia \u00e9 detectar falta e isolar a \u00e1rea afetada no menor tempo poss\u00edvel, de forma confi\u00e1vel e com m\u00ednima interrup\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Dentre as propriedades que descrevem as caracter\u00edsticas funcionais de um sistema de prote\u00e7\u00e3o, a seletividade:","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637855,"hashId":"8e10d74b434cebe54f59325c0459a387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de um esquema de prote\u00e7\u00e3o em um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia \u00e9 detectar falta e isolar a \u00e1rea afetada no menor tempo poss\u00edvel, de forma confi\u00e1vel e com m\u00ednima interrup\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Dentre as propriedades que descrevem as caracter\u00edsticas funcionais de um sistema de prote\u00e7\u00e3o, a seletividade:<\/p>","resposta":6163239,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste na probabilidade de um componente, equipamento ou sistema funcionar corretamente quando sua atua\u00e7\u00e3o for requerida.","id":6163238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na probabilidade de um componente, equipamento ou sistema funcionar corretamente quando sua atua\u00e7\u00e3o for requerida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a principal condi\u00e7\u00e3o para assegurar ao consumidor um servi\u00e7o seguro e cont\u00ednuo por desconectar a menor se\u00e7\u00e3o da rede necess\u00e1ria para isolar a falta.","id":6163239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a principal condi\u00e7\u00e3o para assegurar ao consumidor um servi\u00e7o seguro e cont\u00ednuo por desconectar a menor se\u00e7\u00e3o da rede necess\u00e1ria para isolar a falta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se ao n\u00edvel m\u00ednimo de opera\u00e7\u00e3o - corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, etc. - de rel\u00e9s ou de esquemas de prote\u00e7\u00e3o.","id":6163240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao n\u00edvel m\u00ednimo de opera\u00e7\u00e3o - corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, etc. - de rel\u00e9s ou de esquemas de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a capacidade de resposta do sistema de prote\u00e7\u00e3o dentro do menor tempo poss\u00edvel de modo a assegurar a continuidade do suprimento e a manuten\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o nas partes n\u00e3o afetadas do sistema.","id":6163241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a capacidade de resposta do sistema de prote\u00e7\u00e3o dentro do menor tempo poss\u00edvel de modo a assegurar a continuidade do suprimento e a manuten\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o nas partes n\u00e3o afetadas do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637855","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinar a bitola do cabo que ir\u00e1 fazer a conex\u00e3o entre o receiver e as caixas ac\u00fasticas \u00e9 vital para manter a qualidade do som. O c\u00e1lculo para dist\u00e2ncia m\u00e1xima suportada por uma bitola de cabo \u00e9 feito levando em considera\u00e7\u00e3o fatores como:","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637892,"hashId":"bd86edb33b93084dcbf0f716a37c4fcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a bitola do cabo que ir\u00e1 fazer a conex\u00e3o entre o receiver e as caixas ac\u00fasticas \u00e9 vital para manter a qualidade do som. O c\u00e1lculo para dist\u00e2ncia m\u00e1xima suportada por uma bitola de cabo \u00e9 feito levando em considera\u00e7\u00e3o fatores como:<\/p>","resposta":6163391,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imped\u00e2ncia, tens\u00e3o, corrente e pot\u00eancia.","id":6163390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imped\u00e2ncia, tens\u00e3o, corrente e pot\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pot\u00eancia, corrente, tens\u00e3o e perda de sinal.","id":6163391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00eancia, corrente, tens\u00e3o e perda de sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tens\u00e3o, frequ\u00eancia, corrente e pot\u00eancia.","id":6163392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00e3o, frequ\u00eancia, corrente e pot\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente, pot\u00eancia, frequ\u00eancia e perda de sinal.","id":6163393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrente, pot\u00eancia, frequ\u00eancia e perda de sinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios que ir\u00e3o compor as membranas celulares. II. A quimioterapia \u00e9 um tratamento que utiliza medicamentos para destruir as c\u00e9lulas doentes que formam um tumor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Enfermeiro Platonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1649794,"hashId":"ea7febf8b2c4930dcf1453ab1c79431e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios que ir\u00e3o compor as membranas celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A quimioterapia \u00e9 um tratamento que utiliza medicamentos para destruir as c\u00e9lulas doentes que formam um tumor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6216319,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":6216319,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6216320,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6216321,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6216322,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1649794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O HIV \u00e9 um retrov\u00edrus, classificado na subfam\u00edlia dos Lentiviridae, sendo uma Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel. II. As consequ\u00eancias do diabetes mellitus, a longo prazo, incluem disfun\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Enfermeiro Platonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1649798,"hashId":"dbc78ef49ce9605fd8d0927b65830a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O HIV \u00e9 um retrov\u00edrus, classificado na subfam\u00edlia dos Lentiviridae, sendo uma Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As consequ\u00eancias do diabetes mellitus, a longo prazo, incluem disfun\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6216335,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6216335,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6216336,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6216337,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6216338,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/1649798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As notifica\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias s\u00e3o prejudiciais \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o que venha a beneficiar o paciente e toda a comunidade, em face das evid\u00eancias encontradas no local e das medidas de controle implementadas. II. O diabetes \u00e9 um grupo de doen\u00e7as metab\u00f3licas caracterizadas por hipoglicemia e associadas a complica\u00e7\u00f5es, disfun\u00e7\u00f5es e insufici\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, especialmente olhos, rins, nervos, c\u00e9rebro, cora\u00e7\u00e3o e vasos sangu\u00edneos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Enfermeiro Platonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1649804,"hashId":"96e409a39ae60b74eff7ad13090a3d88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As notifica\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias s\u00e3o prejudiciais \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o que venha a beneficiar o paciente e toda a comunidade, em face das evid\u00eancias encontradas no local e das medidas de controle implementadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O diabetes \u00e9 um grupo de doen\u00e7as metab\u00f3licas caracterizadas por hipoglicemia e associadas a complica\u00e7\u00f5es, disfun\u00e7\u00f5es e insufici\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, especialmente olhos, rins, nervos, c\u00e9rebro, cora\u00e7\u00e3o e vasos sangu\u00edneos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6216362,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6216359,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6216360,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6216361,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6216362,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"enfermagem\/1649804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Jijoca de Jericoacoara, O imposto sobre a transmiss\u00e3o \"inter-vivos\" de bens im\u00f3veis a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, desde que n\u00e3o compreendido na compet\u00eancia do Estado, tem como fato gerador:","provas":[{"id":54083,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1649865,"hashId":"d6a86919953e7008ae55b3ddc8abd0e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Jijoca de Jericoacoara, O imposto sobre a transmiss\u00e3o \"inter-vivos\" de bens im\u00f3veis a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, desde que n\u00e3o compreendido na compet\u00eancia do Estado, tem como fato gerador:<\/p>","resposta":6216605,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em pagamento de capital nela subscrito.","id":6216603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorpora\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em pagamento de capital nela subscrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas.","id":6216604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extin\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica.","id":6216605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas.","id":6216606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorpora\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1649865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na qualidade de sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, o Munic\u00edpio de Jijoca de Jericoacoara \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno titular da compet\u00eancia privativa, para decretar e arrecadar os tributos especificados no c\u00f3digo tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio.Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":54083,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1649892,"hashId":"08b99118f3310dc7e3bdee3dc7d81327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na qualidade de sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, o Munic\u00edpio de Jijoca de Jericoacoara \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno titular da compet\u00eancia privativa, para decretar e arrecadar os tributos especificados no c\u00f3digo tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":6216712,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel, salvo a atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou fiscalizar tributos ou, ainda de executar leis, servi\u00e7os, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, conferida a outras pessoa de direito p\u00fablico.","id":6216711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel, salvo a atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou fiscalizar tributos ou, ainda de executar leis, servi\u00e7os, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, conferida a outras pessoa de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia o cometimento a pessoas de direito privado de encargo ou fun\u00e7\u00e3o de arrecadar tributos.","id":6216712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia o cometimento a pessoas de direito privado de encargo ou fun\u00e7\u00e3o de arrecadar tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal ser\u00e1 considerado contribuinte quando tiver rela\u00e7\u00e3o pessoal direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.","id":6216713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal ser\u00e1 considerado contribuinte quando tiver rela\u00e7\u00e3o pessoal direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa obrigada \u00e0 pr\u00e1tica ou \u00e0 absten\u00e7\u00e3o de atos previstos na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio.","id":6216714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa obrigada \u00e0 pr\u00e1tica ou \u00e0 absten\u00e7\u00e3o de atos previstos na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1649892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de LOPES sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), os equipamentos previstos no SUAS que funcionam nos Munic\u00edpios e por cons\u00f3rcios intermunicipais, articulando a importante rede de organismos e entidades integradas para combater a viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":54634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1663277,"hashId":"ac33e32b9fea15028b6f174e3ae25ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de LOPES sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), os equipamentos previstos no SUAS que funcionam nos Munic\u00edpios e por cons\u00f3rcios intermunicipais, articulando a importante rede de organismos e entidades integradas para combater a viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6270983,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Tutelar.","id":6270980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrigos Residenciais.","id":6270981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrigos Residenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS).","id":6270982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centros de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).","id":6270983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centros de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1663277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, analisar os itens abaixo: I. Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. II. Ser\u00e3o objeto de limita\u00e7\u00e3o as despesas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida, e as ressalvadas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":54635,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1663321,"hashId":"42f535d7cbe5ec8adf39a7c8f2943561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e3o objeto de limita\u00e7\u00e3o as despesas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida, e as ressalvadas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","resposta":6271179,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6271178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6271179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6271180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6271181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424289,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424291,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1663321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto \u201cOs dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse\u201d, a palavra \u201ccabras\u201d pode ser substitu\u00edda por: ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"},{"id":54760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":54761,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-revisor-de-texto-braille-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Revisor de Texto Braille - 2019"},{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1663406,"hashId":"dcd941cc62e65ba9f0b448e96a2b30b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201cOs dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse\u201d, a palavra \u201ccabras\u201d pode ser substitu\u00edda por: <\/p>","resposta":6271533,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Animais. ","id":6271532,"corpo":"<p>Animais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homens. ","id":6271533,"corpo":"<p>Homens. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inimigos. ","id":6271534,"corpo":"<p> Inimigos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ciganos.","id":6271535,"corpo":"<p> Ciganos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Meninos. ","id":6271536,"corpo":"<p> Meninos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SecaEra hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. [29-06-1966]QUEIROZ, Rachel de. Cenas brasileiras. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (Para gostar de ler).","id":450455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[29-06-1966]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUEIROZ, Rachel de. <em>Cenas brasileiras<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (<em>Para gostar de ler<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO outro o acompanhou, meio temeroso...\u201d, o termo destacado \u00e9 classificado como ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"},{"id":54760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":54761,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-revisor-de-texto-braille-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Revisor de Texto Braille - 2019"},{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1663409,"hashId":"c9fea36148c461e7f4a025cbdb0a70e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO outro o acompanhou, <u>meio<\/u> temeroso...\u201d, o termo destacado \u00e9 classificado como <\/p>","resposta":6271547,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Adjetivo. ","id":6271546,"corpo":"<p> Adjetivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio. ","id":6271547,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Numeral.","id":6271548,"corpo":"<p> Numeral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo. ","id":6271549,"corpo":"<p>Verbo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo. ","id":6271550,"corpo":"<p>Substantivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SecaEra hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. [29-06-1966]QUEIROZ, Rachel de. Cenas brasileiras. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (Para gostar de ler).","id":450455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[29-06-1966]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUEIROZ, Rachel de. <em>Cenas brasileiras<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (<em>Para gostar de ler<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que a express\u00e3o sublinhada expressa ideia de tempo \u00e9: ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"},{"id":54760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":54761,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-revisor-de-texto-braille-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Revisor de Texto Braille - 2019"},{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1663419,"hashId":"4019e2f6edd1a42a4239a5814b2aaf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que a express\u00e3o sublinhada expressa ideia de tempo \u00e9: <\/p>","resposta":6271592,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cOs dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro.\u201d ","id":6271589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cOs dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na <u>dire\u00e7\u00e3o do juazeiro.<\/u>\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cO homem escuro botou o couro em cima do parapeito.\u201d ","id":6271590,"corpo":"<p> \u201cO homem escuro botou o couro <u>em cima do parapeito<\/u>.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPassando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo.\u201d ","id":6271591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPassando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia <u>em redor do fogo.\u201d <\/u><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDaqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada.\u201d","id":6271592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Daqui a uma hora<\/u> quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cO dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa","id":6271593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cO dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele <u>para tr\u00e1s da casa<\/u><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SecaEra hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. [29-06-1966]QUEIROZ, Rachel de. Cenas brasileiras. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (Para gostar de ler).","id":450455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[29-06-1966]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUEIROZ, Rachel de. <em>Cenas brasileiras<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (<em>Para gostar de ler<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663419","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que o trecho sublinhado corresponde a uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva. ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"},{"id":54760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":54761,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-revisor-de-texto-braille-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Revisor de Texto Braille - 2019"},{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1663435,"hashId":"326fd64ee612be320003bf40d898d218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que o trecho sublinhado corresponde a uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva. <\/p>","resposta":6271664,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" N\u00e3o sei se Padre Bernardino concordar\u00e1 comigo. ","id":6271662,"corpo":"<p> N\u00e3o sei <u>se Padre Bernardino concordar\u00e1 comigo. <\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como anoitecesse, recolhi-me um pouco depois e deitei-me. ","id":6271663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Como anoitecesse<\/u>, recolhi-me um pouco depois e deitei-me. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Susana, que n\u00e3o se sentia bem, estava de cama. ","id":6271664,"corpo":"<p>Susana,<u> que n\u00e3o se sentia bem<\/u>, estava de cama. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lavrador revirou os olhos e come\u00e7ou a tremer como se tivesse uma sez\u00e3o.","id":6271665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lavrador revirou os olhos e come\u00e7ou a tremer <u>como se tivesse uma sez\u00e3o.<\/u><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 certo que a presen\u00e7a do dono o sossegava um pouco. ","id":6271666,"corpo":"<p>\u00c9 certo <u>que a presen\u00e7a do dono o sossegava um pouco. <\/u><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma cisterna na forma de um paralelep\u00edpedo de dimens\u00f5es 1,6 m x 1,6 m x 2,0 m est\u00e1 com 30% de sua capacidade com \u00e1gua. Nessas condi\u00e7\u00f5es, podemos dizer que o reservat\u00f3rio est\u00e1 com:","provas":[{"id":55008,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659062,"hashId":"5825130755e4e779a1d8fd1e2b5bff27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cisterna na forma de um paralelep\u00edpedo de dimens\u00f5es 1,6 m x 1,6 m x 2,0 m est\u00e1 com 30% de sua capacidade com \u00e1gua. Nessas condi\u00e7\u00f5es, podemos dizer que o reservat\u00f3rio est\u00e1 com:<\/p>","resposta":6254566,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.536 litros","id":6254566,"corpo":"<p>1.536 litros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.246 litros","id":6254567,"corpo":"<p>1.246 litros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.128 litros","id":6254568,"corpo":"<p>1.128 litros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"936 litros","id":6254569,"corpo":"<p>936 litros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"768 litros","id":6254570,"corpo":"<p>768 litros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1659062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solos que, por sua composi\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica, aumentam de volume quando h\u00e1 acr\u00e9scimo do teor de umidade.\u201d. Tal cita\u00e7\u00e3o refere-se ao tipo de solo: ","provas":[{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1659107,"hashId":"64dd22c3ee78434a5c165fcaabfdc988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solos que, por sua composi\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica, aumentam de volume quando h\u00e1 acr\u00e9scimo do teor de umidade.\u201d. Tal cita\u00e7\u00e3o refere-se ao tipo de solo: <\/p>","resposta":6254779,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compress\u00edvel. ","id":6254778,"corpo":"<p>Compress\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expansivo. ","id":6254779,"corpo":"<p>Expansivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colaps\u00edvel.","id":6254780,"corpo":"<p>Colaps\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perme\u00e1vel. ","id":6254781,"corpo":"<p>Perme\u00e1vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imperme\u00e1vel. ","id":6254782,"corpo":"<p>Imperme\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1659107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para concretos de classe de resist\u00eancia superior ao m\u00ednimo exigido, os cobrimentos definidos na Tabela 7.2 da ABNT NBR 6118 (Projeto de estruturas de concreto - Procedimento), podem ser reduzidos em at\u00e9: ","provas":[{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1659111,"hashId":"511518bd638d5ed6314d97e07e374e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para concretos de classe de resist\u00eancia superior ao m\u00ednimo exigido, os cobrimentos definidos na Tabela 7.2 da ABNT NBR 6118 (Projeto de estruturas de concreto - Procedimento), podem ser reduzidos em at\u00e9: <\/p>","resposta":6254800,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 mm. ","id":6254798,"corpo":"<p>3 mm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 mm. ","id":6254799,"corpo":"<p>4 mm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 5 mm. ","id":6254800,"corpo":"<p> 5 mm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 6 mm. ","id":6254801,"corpo":"<p> 6 mm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 8 mm. ","id":6254802,"corpo":"<p> 8 mm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1659111","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo da Esquistossomose Mansoni, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em m\u00e9dia, \u00e9 de quanto tempo ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, que corresponde \u00e0 fase de penetra\u00e7\u00e3o das cerc\u00e1rias, seu desenvolvimento, at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o dos vermes adultos no interior do hospedeiro definitivo?","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659130,"hashId":"0cdd1232f8ba13b6c982bb4602be533a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo da Esquistossomose Mansoni, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em m\u00e9dia, \u00e9 de quanto tempo ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, que corresponde \u00e0 fase de penetra\u00e7\u00e3o das cerc\u00e1rias, seu desenvolvimento, at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o dos vermes adultos no interior do hospedeiro definitivo?<\/p>","resposta":6254894,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 a 30 dias","id":6254893,"corpo":"<p>10 a 30 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 a 2 meses","id":6254894,"corpo":"<p>1 a 2 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 a 6 meses","id":6254895,"corpo":"<p>1 a 6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 meses a 1 ano","id":6254896,"corpo":"<p>6 meses a 1 ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 a 48 horas","id":6254897,"corpo":"<p>12 a 48 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando do diagn\u00f3stico de uma epidemia, \u00e9 importante observar os cuidados necess\u00e1rios, para que seja descartada uma s\u00e9rie de outras circunst\u00e2ncias que n\u00e3o uma epidemia, que podem explicar por que o n\u00famero de casos da doen\u00e7a superou o valor esperado, tais como, EXCETO:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659131,"hashId":"445a8888d3351aa6314e4cb578a7bfce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando do diagn\u00f3stico de uma epidemia, \u00e9 importante observar os cuidados necess\u00e1rios, para que seja descartada uma s\u00e9rie de outras circunst\u00e2ncias que n\u00e3o uma epidemia, que podem explicar por que o n\u00famero de casos da doen\u00e7a superou o valor esperado, tais como, EXCETO:<\/p>","resposta":6254902,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as na nomenclatura da doen\u00e7a.","id":6254898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as na nomenclatura da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o no conhecimento da doen\u00e7a que resulte no aumento da sensibilidade diagn\u00f3stica.","id":6254899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o no conhecimento da doen\u00e7a que resulte no aumento da sensibilidade diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhoria do sistema de notifica\u00e7\u00e3o.","id":6254900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria do sistema de notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o sazonal.","id":6254901,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o sazonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o ou implementa\u00e7\u00e3o de programa de sa\u00fade que resulte na diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade de detec\u00e7\u00e3o de casos.","id":6254902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o ou implementa\u00e7\u00e3o de programa de sa\u00fade que resulte na diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade de detec\u00e7\u00e3o de casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as a\u00e7\u00f5es de captura de escorpi\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659138,"hashId":"813058a85d1fa14387b7992b3ed9cb95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as a\u00e7\u00f5es de captura de escorpi\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6254933,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os escorpi\u00f5es coletados podem ser acondicionados em frascos coletivos (potes com 6 cm de di\u00e2metro na abertura e 10 cm a 12 cm de profundidade) com, no m\u00e1ximo, 3 animais.","id":6254933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os escorpi\u00f5es coletados podem ser acondicionados em frascos coletivos (potes com 6 cm de di\u00e2metro na abertura e 10 cm a 12 cm de profundidade) com, no m\u00e1ximo, 3 animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caixas de pl\u00e1stico com superf\u00edcie interna lisa e tampa contendo presilhas de seguran\u00e7a para armazenamento de escorpi\u00f5es do g\u00eanero Tityus, pode-se acondicionar cerca de 30 a 40 animais para, ao chegar ao laborat\u00f3rio, serem acondicionados em grandes viveiros\/terr\u00e1rios coletivos.","id":6254934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caixas de pl\u00e1stico com superf\u00edcie interna lisa e tampa contendo presilhas de seguran\u00e7a para armazenamento de escorpi\u00f5es do g\u00eanero Tityus, pode-se acondicionar cerca de 30 a 40 animais para, ao chegar ao laborat\u00f3rio, serem acondicionados em grandes viveiros\/terr\u00e1rios coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se colocar um peda\u00e7o de algod\u00e3o embebido em \u00e1gua no pote (sem encharcar) e proteger os animais da exposi\u00e7\u00e3o direta ao sol ou ao calor excessivo.","id":6254935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se colocar um peda\u00e7o de algod\u00e3o embebido em \u00e1gua no pote (sem encharcar) e proteger os animais da exposi\u00e7\u00e3o direta ao sol ou ao calor excessivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coleta noturna, e\/ou em galerias, de escorpi\u00f5es deve ser realizada apenas quando esta se justificar devido \u00e0s caracter\u00edsticas do local e as estrat\u00e9gias do trabalho.","id":6254936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta noturna, e\/ou em galerias, de escorpi\u00f5es deve ser realizada apenas quando esta se justificar devido \u00e0s caracter\u00edsticas do local e as estrat\u00e9gias do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se atentar para o aumento do risco de acidentes por serpentes no per\u00edodo noturno, tomando-se as devidas medidas preventivas.","id":6254937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se atentar para o aumento do risco de acidentes por serpentes no per\u00edodo noturno, tomando-se as devidas medidas preventivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de educa\u00e7\u00e3o infantil devem garantir experi\u00eancias diversas, dentre as quais:","provas":[{"id":55010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659157,"hashId":"c3ada94bf5d8dc0c77e350b473f5b064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de educa\u00e7\u00e3o infantil devem garantir experi\u00eancias diversas, dentre as quais:<\/p>","resposta":6255028,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contato com diferentes objetos e diferentes texturas s\u00e3o experi\u00eancias que mais tarde possibilitar\u00e3o a compreens\u00e3o dos conceitos.","id":6255028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato com diferentes objetos e diferentes texturas s\u00e3o experi\u00eancias que mais tarde possibilitar\u00e3o a compreens\u00e3o dos conceitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adulto deve sempre supervisionar a a\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a para que ela n\u00e3o ultrapasse os limites de sua curiosidade.","id":6255029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adulto deve sempre supervisionar a a\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a para que ela n\u00e3o ultrapasse os limites de sua curiosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As experi\u00eancias individuais devem anteceder as experi\u00eancias em grupo.","id":6255030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias individuais devem anteceder as experi\u00eancias em grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os professores devem permitir que essas experi\u00eancias apare\u00e7am espontaneamente e n\u00e3o devem interferir nem conduzir as atividades.","id":6255031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores devem permitir que essas experi\u00eancias apare\u00e7am espontaneamente e n\u00e3o devem interferir nem conduzir as atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As experi\u00eancias sensoriais devem se sobrepor as experi\u00eancias de linguagem.","id":6255032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias sensoriais devem se sobrepor as experi\u00eancias de linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1659157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeira e (F) para falsa, considerando a import\u00e2ncia do brincar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil:( ) Um curr\u00edculo que adota a brincadeira como eixo precisa valorizar a dimens\u00e3o brincante e brincalhona da professora.( ) No brincar a crian\u00e7a \u00e9 a protagonista que faz a experi\u00eancia.( ) A professora deve observar e registrar os interesses e evolu\u00e7\u00e3o do brincar de cada crian\u00e7a.( ) A professora n\u00e3o devem se envolver na s brincadeiras das crian\u00e7as para n\u00e3o intimid\u00e1-las.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":55010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659159,"hashId":"ed7094a936c4ac4700ce82cdb91ac857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeira e (F) para falsa, considerando a import\u00e2ncia do brincar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um curr\u00edculo que adota a brincadeira como eixo precisa valorizar a dimens\u00e3o brincante e brincalhona da professora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No brincar a crian\u00e7a \u00e9 a protagonista que faz a experi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A professora deve observar e registrar os interesses e evolu\u00e7\u00e3o do brincar de cada crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A professora n\u00e3o devem se envolver na s brincadeiras das crian\u00e7as para n\u00e3o intimid\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6255038,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":6255038,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":6255039,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V. F, F","id":6255040,"corpo":"<p>V, V. F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":6255041,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":6255042,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":"pedagogia\/1659159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A distribui\u00e7\u00e3o de Staphylococcus aureus \u00e9 muito ampla, visto que essa bact\u00e9ria \u00e9 significativamente capaz de resistir \u00e0 desseca\u00e7\u00e3o e ao frio, podendo permanecer vi\u00e1vel por longos per\u00edodos em part\u00edculas de poeira. Desses s\u00edtios anat\u00f4micos, considere a alternativa que indique o que possui o maior \u00edndice de coloniza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1659208,"hashId":"ea0ac4253202517d06628161e05345e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A distribui\u00e7\u00e3o de Staphylococcus aureus \u00e9 muito ampla, visto que essa bact\u00e9ria \u00e9 significativamente capaz de resistir \u00e0 desseca\u00e7\u00e3o e ao frio, podendo permanecer vi\u00e1vel por longos per\u00edodos em part\u00edculas de poeira. Desses s\u00edtios anat\u00f4micos, considere a alternativa que indique o que possui o maior \u00edndice de coloniza\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":6255283,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Narinas. ","id":6255283,"corpo":"<p> Narinas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pele. ","id":6255284,"corpo":"<p> Pele. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reto e \u00e2nus. ","id":6255285,"corpo":"<p>Reto e \u00e2nus. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Olhos. ","id":6255286,"corpo":"<p> Olhos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Couro cabeludo. ","id":6255287,"corpo":"<p> Couro cabeludo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/1659208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica radiol\u00f3gica de Thoms: ","provas":[{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659231,"hashId":"0091c030dba941c5e30685367a3893fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica radiol\u00f3gica de Thoms: <\/p>","resposta":6255401,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 uma obl\u00edqua de face, para o estudo do osso malar. ","id":6255398,"corpo":"<p> \u00c9 uma obl\u00edqua de face, para o estudo do osso malar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma obl\u00edqua de punho, para o estudo do osso escafoide. ","id":6255399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma obl\u00edqua de punho, para o estudo do osso escafoide. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma obl\u00edqua de cr\u00e2nio para o estudo do osso temporal. ","id":6255400,"corpo":"<p>\u00c9 uma obl\u00edqua de cr\u00e2nio para o estudo do osso temporal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma axial de pelve feminina, para o estudo da posi\u00e7\u00e3o fetal. ","id":6255401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma axial de pelve feminina, para o estudo da posi\u00e7\u00e3o fetal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 um perfil de cr\u00e2nio, para estudo de articula\u00e7\u00e3o t\u00eampor-mandibular e mast\u00f3ide do temporal. ","id":6255402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um perfil de cr\u00e2nio, para estudo de articula\u00e7\u00e3o t\u00eampor-mandibular e mast\u00f3ide do temporal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1659231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00canfase na ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis por parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira, de forma a internalizar a responsabilidade individual da pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica regular, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e combate ao tabagismo s\u00e3o os componentes do compromisso sanit\u00e1rio do Pacto pela Vida denominado:","provas":[{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659233,"hashId":"803b46beff371cc04f40184b302a4491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00canfase na ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis por parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira, de forma a internalizar a responsabilidade individual da pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica regular, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e combate ao tabagismo s\u00e3o os componentes do compromisso sanit\u00e1rio do Pacto pela Vida denominado:<\/p>","resposta":6255411,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade do idoso. ","id":6255408,"corpo":"<p>Sa\u00fade do idoso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade materna e infantil.","id":6255409,"corpo":"<p> Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade materna e infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":6255410,"corpo":"<p> Consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. ","id":6255411,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fortalecer a capacidade de resposta do sistema de sa\u00fade \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.","id":6255412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a capacidade de resposta do sistema de sa\u00fade \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando o filme sai do revelador, ele ainda est\u00e1 molhado pela solu\u00e7\u00e3o reveladora. \u00c9 necess\u00e1rio que se estanque o processo para evitar uma revela\u00e7\u00e3o excessiva e o aumento do fog do filme.\u201d Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas do processo de fixa\u00e7\u00e3o do filme radiol\u00f3gico, o trecho acima discorre sobre a: ","provas":[{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659236,"hashId":"ffc0605dfb0fce6f7d938a9b63fb8076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando o filme sai do revelador, ele ainda est\u00e1 molhado pela solu\u00e7\u00e3o reveladora. \u00c9 necess\u00e1rio que se estanque o processo para evitar uma revela\u00e7\u00e3o excessiva e o aumento do fog do filme.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas do processo de fixa\u00e7\u00e3o do filme radiol\u00f3gico, o trecho acima discorre sobre a: <\/p>","resposta":6255423,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neutraliza\u00e7\u00e3o. ","id":6255423,"corpo":"<p>Neutraliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ativa\u00e7\u00e3o.","id":6255424,"corpo":"<p> Ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Conserva\u00e7\u00e3o. ","id":6255425,"corpo":"<p> Conserva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavagem. ","id":6255426,"corpo":"<p>Lavagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Secagem.","id":6255427,"corpo":"<p> Secagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1659236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensar a comunica\u00e7\u00e3o a partir da recep\u00e7\u00e3o permite-nos entender melhor o papel dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na vida da sociedade contempor\u00e2nea, como eles atuam no cotidiano dos grupos sociais, nas diferentes comunidades e culturas. Permite-nos tamb\u00e9m sair da oposi\u00e7\u00e3o emissor todo-poderoso versus receptor passivo ou, por outro lado, emissor neutro versus receptor\/consumidor todo-poderoso. PAULINO, R. A. Estudos de recep\u00e7\u00e3o para a cr\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o. Comunica\u00e7\u00e3o &amp; Educa\u00e7\u00e3o, n. 17, p. 37-42, 30 abr. 2000.Com base nesse fragmento de texto, infere-se que ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660907,"hashId":"5fedd7be28c074dc42b4e46faea4e6cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pensar a comunica\u00e7\u00e3o a partir da recep\u00e7\u00e3o permite-nos entender melhor o papel dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na vida da sociedade contempor\u00e2nea, como eles atuam no cotidiano dos grupos sociais, nas diferentes comunidades e culturas. Permite-nos tamb\u00e9m sair da oposi\u00e7\u00e3o emissor todo-poderoso versus receptor passivo ou, por outro lado, emissor neutro versus receptor\/consumidor todo-poderoso. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">PAULINO, R. A. Estudos de recep\u00e7\u00e3o para a cr\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o. <strong>Comunica\u00e7\u00e3o &amp; Educa\u00e7\u00e3o<\/strong>, n. 17, p. 37-42, 30 abr. 2000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse fragmento de texto, infere-se que <\/p>","resposta":6262842,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os estudos de recep\u00e7\u00e3o comprovam a for\u00e7a e a influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa. ","id":6262839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estudos de recep\u00e7\u00e3o comprovam a for\u00e7a e a influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as novas tecnologias e a Internet marcam os in\u00edcio dos estudos de recep\u00e7\u00e3o. ","id":6262840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as novas tecnologias e a Internet marcam os in\u00edcio dos estudos de recep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado jornal\u00edstico \u00e9 interpretado de modo homog\u00eaneo, independente da regi\u00e3o onde a informa\u00e7\u00e3o foi veiculada. ","id":6262841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conte\u00fado jornal\u00edstico \u00e9 interpretado de modo homog\u00eaneo, independente da regi\u00e3o onde a informa\u00e7\u00e3o foi veiculada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a perspectiva generalista, padronizada e previs\u00edvel da mensagem transmitida passa a ser questionada com base nos estudo de recep\u00e7\u00e3o. ","id":6262842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perspectiva generalista, padronizada e previs\u00edvel da mensagem transmitida passa a ser questionada com base nos estudo de recep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" pela recep\u00e7\u00e3o, o emissor neutro ser\u00e1 subordinado \u00e0 vontade do consumidor todo-poderoso. ","id":6262843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pela recep\u00e7\u00e3o, o emissor neutro ser\u00e1 subordinado \u00e0 vontade do consumidor todo-poderoso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1660907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na contemporaneidade modificou a pr\u00e1tica do jornalismo, reconfigurando suas media\u00e7\u00f5es sociais e culturais, em fun\u00e7\u00e3o do uso das novas tecnologias e das novas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre produtores e consumidores de informa\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9, o jornalismo se reinventa cotidianamente como discurso e pr\u00e1tica social e imp\u00f5e um olhar cr\u00edtico aos pesquisadores. Dessa forma, ao mesmo tempo, o campo acad\u00eamico do jornalismo se fortaleceu nas universidades de todo o pa\u00eds, poss\u00edvel de ser dimensionado na observa\u00e7\u00e3o dos trabalhos desenvolvidos por diferentes entidades ligadas a essa pr\u00e1tica e diante da publica\u00e7\u00e3o de uma vasta bibliografia que veio manter o debate sobre suas quest\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas, aperfei\u00e7oando as investiga\u00e7\u00f5es. PELINSON, F. Particularidades da pesquisa em Jornalismo. In: Semin\u00e1rio Internacional de Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o, 2013, Santa Maria, Rio Grande do Sul. Anais do Sipecom, 2013Com base nesse fragmento de texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660925,"hashId":"8e2eccaf601d370427e44c342320b997","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O desenvolvimento dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na contemporaneidade modificou a pr\u00e1tica do jornalismo, reconfigurando suas media\u00e7\u00f5es sociais e culturais, em fun\u00e7\u00e3o do uso das novas tecnologias e das novas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre produtores e consumidores de informa\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9, o jornalismo se reinventa cotidianamente como discurso e pr\u00e1tica social e imp\u00f5e um olhar cr\u00edtico aos pesquisadores. Dessa forma, ao mesmo tempo, o campo acad\u00eamico do jornalismo se fortaleceu nas universidades de todo o pa\u00eds, poss\u00edvel de ser dimensionado na observa\u00e7\u00e3o dos trabalhos desenvolvidos por diferentes entidades ligadas a essa pr\u00e1tica e diante da publica\u00e7\u00e3o de uma vasta bibliografia que veio manter o debate sobre suas quest\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas, aperfei\u00e7oando as investiga\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">PELINSON, F.<strong> Particularidades da pesquisa em Jornalismo<\/strong>. In: Semin\u00e1rio Internacional de Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o, 2013, Santa Maria, Rio Grande do Sul. Anais do Sipecom, 2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse fragmento de texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6262928,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pesquisas em comunica\u00e7\u00e3o se mant\u00eam no mesmo espectro, desde os estudos da Teoria Cr\u00edtica da Escola de Frankfurt. ","id":6262927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pesquisas em comunica\u00e7\u00e3o se mant\u00eam no mesmo espectro, desde os estudos da Teoria Cr\u00edtica da Escola de Frankfurt. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inerentes \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o as evolu\u00e7\u00f5es e aprimoramentos nas metodologias de pesquisa.","id":6262928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o inerentes \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o as evolu\u00e7\u00f5es e aprimoramentos nas metodologias de pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Internet revolucionou o modo de fazer not\u00edcia, garantindo a amplia\u00e7\u00e3o do jornalismo impresso. ","id":6262929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Internet revolucionou o modo de fazer not\u00edcia, garantindo a amplia\u00e7\u00e3o do jornalismo impresso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marshall McLuhan inaugura uma nova metodologia de an\u00e1lise dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa. ","id":6262930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marshall McLuhan inaugura uma nova metodologia de an\u00e1lise dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as universidades n\u00e3o seguem o fluxo e as mudan\u00e7as ocorridas no mercado jornal\u00edstico. ","id":6262931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as universidades n\u00e3o seguem o fluxo e as mudan\u00e7as ocorridas no mercado jornal\u00edstico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Teoria, Conceitos e Terminologia de Pesquisa","oab":false,"nome":"Teoria, Conceitos e Terminologia de Pesquisa","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418378,"slug":"comunicacao-social-teoria-conceitos-e-terminologia-de-pesquisa"}],"slug":"comunicacao-social\/1660925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa correta acerca do te\u00f3rico e sua abordagem. ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1661046,"hashId":"d5c18cfa28f9b2c5806f21745567bd6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa correta acerca do te\u00f3rico e sua abordagem. <\/p>","resposta":6263413,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kunsch destaca a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, com as seguintes fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: Diagnosticar, Prognosticar, Assessorar e Implementar. ","id":6263411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kunsch destaca a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, com as seguintes fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: Diagnosticar, Prognosticar, Assessorar e Implementar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sim\u00f5es entende que o processo de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas se estruturado em quatro aspectos: Pesquisa, Planejamento, Execu\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o. ","id":6263412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim\u00f5es entende que o processo de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas se estruturado em quatro aspectos: Pesquisa, Planejamento, Execu\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Hebe Wey entende o processo composto por cinco etapas: Diagn\u00f3stico, Planejamento, Or\u00e7amento, Execu\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o. ","id":6263413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hebe Wey entende o processo composto por cinco etapas: Diagn\u00f3stico, Planejamento, Or\u00e7amento, Execu\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Canfield buscou como fonte as leituras de Teobaldo Andrade, apresentando o processo com quatro momentos e seis fases diferentes. ","id":6263414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Canfield buscou como fonte as leituras de Teobaldo Andrade, apresentando o processo com quatro momentos e seis fases diferentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Childs descreveu o processo composto por tr\u00eas momentos distintos, previamente delimitados pela atividade diagn\u00f3stica. ","id":6263415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Childs descreveu o processo composto por tr\u00eas momentos distintos, previamente delimitados pela atividade diagn\u00f3stica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418316,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-relacoes-publicas"}],"slug":"comunicacao-social\/1661046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De maneira geral, ao ler, ouvir ou assistir um relato jornal\u00edstico, o consumidor de not\u00edcias acredita que, por tr\u00e1s da a\u00e7\u00e3o profissional, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com regras, normas que d\u00e3o espa\u00e7o e respaldo \u00e0 liberdade de imprensa, mas que imp\u00f5em limites \u00e0 liberdade de express\u00e3o, visto que esta \u00faltima tem uma barreira maior: o respeito \u00e0 pessoa. A sociedade acredita que o produto jornal\u00edstico n\u00e3o \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, fic\u00e7\u00e3o, que as vozes s\u00e3o reais, que o relato \u00e9 um fragmento preciso e correto da realidade; e que o jornalista usa sua capacidade t\u00e9cnica para reconstruir uma hist\u00f3ria da maneira mais fiel e respons\u00e1vel. HOHLFELDT, Antonio Carlos. GLOSANDO A OBRA PIONEIRA DE HANS MAGNUS ENZENSBERGER. Revista Observat\u00f3rio, [s.l.], v. 4, n. 3, p.726-758, 29 abr. 2018.Com base no texto acima, analise as afirmativas a seguir: I. O jornalista deve exercer sua profiss\u00e3o de maneira \u00e9tica, preocupando-se de que modo a not\u00edcia ser\u00e1 interpretada. II. Os fatos devem ser comunicados \u00e0 sociedade sem impedimentos de qualquer tipo. III. Existe credibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado jornal\u00edstico por parte dos consumidores de not\u00edcias. Assinale ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1661051,"hashId":"1667e7205ae7676bed9bf108c0690fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>De maneira geral, ao ler, ouvir ou assistir um relato jornal\u00edstico, o consumidor de not\u00edcias acredita que, por tr\u00e1s da a\u00e7\u00e3o profissional, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com regras, normas que d\u00e3o espa\u00e7o e respaldo \u00e0 liberdade de imprensa, mas que imp\u00f5em limites \u00e0 liberdade de express\u00e3o, visto que esta \u00faltima tem uma barreira maior: o respeito \u00e0 pessoa. A sociedade acredita que o produto jornal\u00edstico n\u00e3o \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, fic\u00e7\u00e3o, que as vozes s\u00e3o reais, que o relato \u00e9 um fragmento preciso e correto da realidade; e que o jornalista usa sua capacidade t\u00e9cnica para reconstruir uma hist\u00f3ria da maneira mais fiel e respons\u00e1vel. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">HOHLFELDT, Antonio Carlos. GLOSANDO A OBRA PIONEIRA DE HANS MAGNUS ENZENSBERGER. <strong>Revista Observat\u00f3rio<\/strong>, [s.l.], v. 4, n. 3, p.726-758, 29 abr. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O jornalista deve exercer sua profiss\u00e3o de maneira \u00e9tica, preocupando-se de que modo a not\u00edcia ser\u00e1 interpretada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os fatos devem ser comunicados \u00e0 sociedade sem impedimentos de qualquer tipo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existe credibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado jornal\u00edstico por parte dos consumidores de not\u00edcias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale <\/p>","resposta":6263430,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":6263426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta. ","id":6263427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se apenas a afirmativa III estiver correta. ","id":6263428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se apenas a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":6263429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":6263430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1661051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria da atividade de assessoria de imprensa, analise as afirmativas a seguir: I. As atividades de assessoria de imprensa surgiram no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, com Ivy Lee. II. A pr\u00e1tica de assessoria de imprensa, nos Estados Unidos, se tornou mais comum depois da crise de 1929. III. A cria\u00e7\u00e3o, em 1931, no Brasil, do Departamento de Imprensa e Propaganda, por Getulio Vargas, marca o surgimento da atividade no pa\u00eds. Assinale ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1661052,"hashId":"a8508ac8385bc01ce8856d5148270273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hist\u00f3ria da atividade de assessoria de imprensa, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As atividades de assessoria de imprensa surgiram no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, com Ivy Lee. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pr\u00e1tica de assessoria de imprensa, nos Estados Unidos, se tornou mais comum depois da crise de 1929. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cria\u00e7\u00e3o, em 1931, no Brasil, do Departamento de Imprensa e Propaganda, por Getulio Vargas, marca o surgimento da atividade no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale <\/p>","resposta":6263435,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":6263431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":6263432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":6263433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta. ","id":6263434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhuma afirmativa estiver correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":6263435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1661052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Auto de Infra\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento no qual \u00e9 lavrada a descri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o aos dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o municipal de Marilena, pela pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica. Dessa maneira, assinale a alternativa incorreta quanto aos itens que devem conter em um Auto de Infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1591849,"hashId":"837a31fa45aef3a2533206f4bfb5c454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de Infra\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento no qual \u00e9 lavrada a descri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o aos dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o municipal de Marilena, pela pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica. Dessa maneira, assinale a alternativa incorreta quanto aos itens que devem conter em um Auto de Infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5971977,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome do infrator ou denomina\u00e7\u00e3o que o identifique e a obrigatoriedade de indicar testemunhas.","id":5971977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do infrator ou denomina\u00e7\u00e3o que o identifique e a obrigatoriedade de indicar testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dia, m\u00eas e ano, hora e local de sua lavratura.","id":5971978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia, m\u00eas e ano, hora e local de sua lavratura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor da multa a ser paga pelo infrator.","id":5971979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da multa a ser paga pelo infrator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo de que disp\u00f5e o infrator para efetuar o pagamento da multa ou apresentar sua defesa e suas provas.","id":5971980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de que disp\u00f5e o infrator para efetuar o pagamento da multa ou apresentar sua defesa e suas provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1591849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o de um projeto no Munic\u00edpio de Marilena ser\u00e1 considerada v\u00e1lida pelo prazo m\u00e1ximo de 2 (dois) anos ap\u00f3s a data de expedi\u00e7\u00e3o do mesmo, sem que tenha procedido ao in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o. E uma obra ser\u00e1 considerada iniciada, desde que","provas":[{"id":52248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1591852,"hashId":"83cda1afaa901c09b85347d35c9c5fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o de um projeto no Munic\u00edpio de Marilena ser\u00e1 considerada v\u00e1lida pelo prazo m\u00e1ximo de 2 (dois) anos ap\u00f3s a data de expedi\u00e7\u00e3o do mesmo, sem que tenha procedido ao in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o. E uma obra ser\u00e1 considerada iniciada, desde que<\/p>","resposta":5971992,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suas funda\u00e7\u00f5es tenham sido iniciadas.","id":5971989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas funda\u00e7\u00f5es tenham sido iniciadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suas paredes tenham iniciado, com as baldrames conclu\u00eddas.","id":5971990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas paredes tenham iniciado, com as baldrames conclu\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seu canteiro de obra tenha sido instalado com rede el\u00e9trica, hidr\u00e1ulica e tapumes instalados.","id":5971991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu canteiro de obra tenha sido instalado com rede el\u00e9trica, hidr\u00e1ulica e tapumes instalados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suas funda\u00e7\u00f5es estejam totalmente constru\u00eddas, inclusive baldrames.","id":5971992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas funda\u00e7\u00f5es estejam totalmente constru\u00eddas, inclusive baldrames.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1591852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. \u201cNo Munic\u00edpio de Marilena durante o desenvolvimento de servi\u00e7os de fachada nas obras situadas no alinhamento ser\u00e1 obrigat\u00f3rio, mediante emiss\u00e3o de Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a, o avan\u00e7o do tapume sobre o passeio, at\u00e9, no m\u00e1ximo, _________ da sua largura, de forma a proteger o pedestre.\u201d","provas":[{"id":52248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1591853,"hashId":"5a830fd39b5c07d0bf693b55500a1f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo Munic\u00edpio de Marilena durante o desenvolvimento de servi\u00e7os de fachada nas obras situadas no alinhamento ser\u00e1 obrigat\u00f3rio, mediante emiss\u00e3o de Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a, o avan\u00e7o do tapume sobre o passeio, at\u00e9, no m\u00e1ximo, _________ da sua largura, de forma a proteger o pedestre.\u201d<\/p>","resposta":5971994,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os","id":5971993,"corpo":"<p>dois ter\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metade","id":5971994,"corpo":"<p>metade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o","id":5971995,"corpo":"<p>um ter\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas quintos","id":5971996,"corpo":"<p>tr\u00eas quintos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1591853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do(a) Assistente Social de 1993, em seu T\u00edtulo II, Art. 2\u00ba, constituem direitos do(a) Assistente Social, exceto:","provas":[{"id":52243,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1591856,"hashId":"ad644fc0bd7ae80f58e5438a1097ecaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do(a) Assistente Social de 1993, em seu T\u00edtulo II, Art. 2\u00ba, constituem direitos do(a) Assistente Social, exceto:<\/p>","resposta":5972005,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir profissional que tenha sido exonerado\/a por defender os princ\u00edpios da \u00e9tica profissional, enquanto perdurar o motivo da exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o ou transfer\u00eancia.","id":5972005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir profissional que tenha sido exonerado\/a por defender os princ\u00edpios da \u00e9tica profissional, enquanto perdurar o motivo da exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o ou transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desagravo p\u00fablico por ofensa que atinja a sua honra profissional.","id":5972006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desagravo p\u00fablico por ofensa que atinja a sua honra profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.","id":5972007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronunciamento em mat\u00e9ria de sua especialidade, sobretudo quando se tratar de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o.","id":5972008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronunciamento em mat\u00e9ria de sua especialidade, sobretudo quando se tratar de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1591856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente portador de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, em uso de betabloqueador e inibidor da enzima conversora de angiotensina em doses otimizadas, por\u00e9m que persiste com queixa de dispneia ao realizar atividades cotidianas, \u00e9 necess\u00e1rio acrescentar ao esquema terap\u00eautico a seguinte medica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":52252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-medico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1591871,"hashId":"970098ef4b8ea4c2831a753400910d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente portador de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, em uso de betabloqueador e inibidor da enzima conversora de angiotensina em doses otimizadas, por\u00e9m que persiste com queixa de dispneia ao realizar atividades cotidianas, \u00e9 necess\u00e1rio acrescentar ao esquema terap\u00eautico a seguinte medica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5972068,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antagonista do receptor da angiotensina.","id":5972065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antagonista do receptor da angiotensina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidralazina e nitrato.","id":5972066,"corpo":"<p>hidralazina e nitrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sacubitril-valsartana.","id":5972067,"corpo":"<p>sacubitril-valsartana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antagonista da aldosterona.","id":5972068,"corpo":"<p>antagonista da aldosterona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1591871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista foi contratado por uma empresa para auxiliar no projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN). Com base nesse caso hipot\u00e9tico, analise as assertivas quanto aos aspectos f\u00edsicos e funcionais de uma UAN e assinale a alternativa correta. I. As portas e as janelas devem ser mantidas ajustadas aos batentes. As portas da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos devem ser dotadas de fechamento autom\u00e1tico. II. A ventila\u00e7\u00e3o deve garantir a renova\u00e7\u00e3o do ar e a manuten\u00e7\u00e3o do ambiente livre de fungos, gases, fuma\u00e7a, p\u00f3s, part\u00edculas em suspens\u00e3o, condensa\u00e7\u00e3o de vapores dentre outros que possam comprometer a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do alimento. O fluxo de ar n\u00e3o deve incidir diretamente sobre os alimentos. III. As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e os vesti\u00e1rios devem se comunicar diretamente com a \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos ou refeit\u00f3rios, devendo ser mantidos organizados e em adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o. As portas externas devem ser dotadas de fechamento autom\u00e1tico.","provas":[{"id":52316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1591885,"hashId":"bdd61899d1e828d4f05f348d0a345d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um nutricionista foi contratado por uma empresa para auxiliar no projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN). Com base nesse caso hipot\u00e9tico, analise as assertivas quanto aos aspectos f\u00edsicos e funcionais de uma UAN e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As portas e as janelas devem ser mantidas ajustadas aos batentes. As portas da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos devem ser dotadas de fechamento autom\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ventila\u00e7\u00e3o deve garantir a renova\u00e7\u00e3o do ar e a manuten\u00e7\u00e3o do ambiente livre de fungos, gases, fuma\u00e7a, p\u00f3s, part\u00edculas em suspens\u00e3o, condensa\u00e7\u00e3o de vapores dentre outros que possam comprometer a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do alimento. O fluxo de ar n\u00e3o deve incidir diretamente sobre os alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e os vesti\u00e1rios devem se comunicar diretamente com a \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos ou refeit\u00f3rios, devendo ser mantidos organizados e em adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o. As portas externas devem ser dotadas de fechamento autom\u00e1tico.<\/p>","resposta":5972123,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":5972121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5972122,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5972123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":5972124,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"}],"slug":"nutricao\/1591885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comprar um alimento, o nutricionista deve considerar o Fator de Corre\u00e7\u00e3o (FC) que nada mais \u00e9 que uma constante que para cada tipo de alimento prev\u00ea a quantidade de res\u00edduos que ser\u00e3o retirados, sendo decorrente da rela\u00e7\u00e3o entre peso bruto (alimento conforme se adquire) e peso l\u00edquido (alimento depois de limpo e pronto para utilizar). Sobre o assunto, e considerando que s\u00e3o necess\u00e1rios 5 kg de batata para preparar um pur\u00ea e que o FC da batata \u00e9 igual a 1,2, a quantidade que deve-se comprar, em kg, \u00e9 igual a","provas":[{"id":52316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1591890,"hashId":"4a277efe25a1360697de5da90912662c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comprar um alimento, o nutricionista deve considerar o Fator de Corre\u00e7\u00e3o (FC) que nada mais \u00e9 que uma constante que para cada tipo de alimento prev\u00ea a quantidade de res\u00edduos que ser\u00e3o retirados, sendo decorrente da rela\u00e7\u00e3o entre peso bruto (alimento conforme se adquire) e peso l\u00edquido (alimento depois de limpo e pronto para utilizar). Sobre o assunto, e considerando que s\u00e3o necess\u00e1rios 5 kg de batata para preparar um pur\u00ea e que o FC da batata \u00e9 igual a 1,2, a quantidade que deve-se comprar, em kg, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5972143,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5 kg.","id":5972141,"corpo":"<p>5,5 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,5 kg.","id":5972142,"corpo":"<p>6,5 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 kg.","id":5972143,"corpo":"<p>6 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 kg.","id":5972144,"corpo":"<p>10 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1591890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}