{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155324,"perPage":"100","pages":21554,"page":5511,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher saud\u00e1vel, com 40 anos, n\u00e3o gr\u00e1vida, deu entrada no hospital com queixa de dis\u00faria, dor lombar \u00e0 esquerda, febre alta e v\u00f4mitos. Refere in\u00edcio do quadro cl\u00ednico h\u00e1 aproximadamente 72 horas: ao exame, Sinal de Giordano positivo; laborat\u00f3rio com leucocitose com desvio \u00e0 esquerda e PCR elevada. Deve-se considerar como hip\u00f3tese diagnostica:","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679225,"hashId":"3b0f7d6519287a0fcd27c10427839504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher saud\u00e1vel, com 40 anos, n\u00e3o gr\u00e1vida, deu entrada no hospital com queixa de dis\u00faria, dor lombar \u00e0 esquerda, febre alta e v\u00f4mitos. Refere in\u00edcio do quadro cl\u00ednico h\u00e1 aproximadamente 72 horas: ao exame, Sinal de Giordano positivo; laborat\u00f3rio com leucocitose com desvio \u00e0 esquerda e PCR elevada. Deve-se considerar como hip\u00f3tese diagnostica:<\/p>","resposta":6338361,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pielonefrite.","id":6338361,"corpo":"<p>Pielonefrite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacteri\u00faria assintom\u00e1tica.","id":6338362,"corpo":"<p>Bacteri\u00faria assintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bacteri\u00faria assintom\u00e1tica.","id":6338363,"corpo":"<p>Bacteri\u00faria assintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espondilodiscite.","id":6338364,"corpo":"<p>Espondilodiscite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dor lombar cr\u00f4nica.","id":6338365,"corpo":"<p>Dor lombar cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1679225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente primigesta de 22 anos, com 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, entra em trabalho de parto e durante o exame f\u00edsico \u00e9 diagnosticado primoinfec\u00e7\u00e3o por herpes genital com les\u00f5es vesiculares por toda a vagina e vulva. Qual \u00e9 a melhor conduta a ser realizada nesse caso?","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679232,"hashId":"b7d8ef71354b136c3b22a08847811c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente primigesta de 22 anos, com 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, entra em trabalho de parto e durante o exame f\u00edsico \u00e9 diagnosticado primoinfec\u00e7\u00e3o por herpes genital com les\u00f5es vesiculares por toda a vagina e vulva. Qual \u00e9 a melhor conduta a ser realizada nesse caso?<\/p>","resposta":6338395,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir o parto vaginal e em seguida prescrever aciclovir para o rec\u00e9m-nascido.","id":6338393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir o parto vaginal e em seguida prescrever aciclovir para o rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a toc\u00f3lise e iniciar o tratamento com aciclovir oral para a gestante at\u00e9 que as les\u00f5es estejam curadas.","id":6338394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a toc\u00f3lise e iniciar o tratamento com aciclovir oral para a gestante at\u00e9 que as les\u00f5es estejam curadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar a cesariana e colher a cultura do rec\u00e9m-nascido.","id":6338395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar a cesariana e colher a cultura do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar aciclovir para a gestante e seguir com o parto vaginal.","id":6338396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar aciclovir para a gestante e seguir com o parto vaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seguir com o parto vaginal e realizar acompanhamento ambulatorial do beb\u00ea.","id":6338397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguir com o parto vaginal e realizar acompanhamento ambulatorial do beb\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1679232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante de 38 semanas d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com sangramento de grande monta apresentando press\u00e3o arterial de 80 x 40 mm Hg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm. Na ultrassonografia realizada \u00e9 diagnosticada placenta pr\u00e9via total. Qual \u00e9 a conduta mais adequada?","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679249,"hashId":"7b820547cb98b50244a8f46eff9d0e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante de 38 semanas d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com sangramento de grande monta apresentando press\u00e3o arterial de 80 x 40 mm Hg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm. Na ultrassonografia realizada \u00e9 diagnosticada placenta pr\u00e9via total. Qual \u00e9 a conduta mais adequada?<\/p>","resposta":6338470,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conduta expectante.","id":6338469,"corpo":"<p>Conduta expectante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cesariana.","id":6338470,"corpo":"<p>Cesariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto.","id":6338471,"corpo":"<p>Indu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toc\u00f3lise do trabalho de parto.","id":6338472,"corpo":"<p>Toc\u00f3lise do trabalho de parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amniotomia na tentativa de deter o sangramento.","id":6338473,"corpo":"<p>Amniotomia na tentativa de deter o sangramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1679249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa, representa uma causa de hiperfosfatemia?","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679255,"hashId":"5eb1ec59e665f183b3ac604faaaadcc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa, representa uma causa de hiperfosfatemia?<\/p>","resposta":6338496,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acromegalia.","id":6338496,"corpo":"<p>Acromegalia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcoolismo.","id":6338497,"corpo":"<p>Alcoolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amiloidose.","id":6338498,"corpo":"<p>Amiloidose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperaldosteronismo.","id":6338499,"corpo":"<p>Hiperaldosteronismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de Acetazolamida.","id":6338500,"corpo":"<p>Uso de Acetazolamida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1679255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00faltiplas fraturas em diferentes est\u00e1gios de cicatriza\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplas \u00e1reas de grandes equimoses em diferentes est\u00e1gios de resolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o patognom\u00f4nicas de abuso de menores. Outros achados menos comuns incluem queimaduras na pele, altera\u00e7\u00f5es oculares, hemat\u00faria e sinais abdominais e, os locais mais comuns de fraturas s\u00e3o \u00famero, t\u00edbia e f\u00eamur. Sendo assim, qual les\u00e3o apresenta alta especificidade no trauma do esqueleto para abuso de menores?","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679271,"hashId":"05e3348e0a7b4e71f937f9c68f991647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00faltiplas fraturas em diferentes est\u00e1gios de cicatriza\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplas \u00e1reas de grandes equimoses em diferentes est\u00e1gios de resolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o patognom\u00f4nicas de abuso de menores. Outros achados menos comuns incluem queimaduras na pele, altera\u00e7\u00f5es oculares, hemat\u00faria e sinais abdominais e, os locais mais comuns de fraturas s\u00e3o \u00famero, t\u00edbia e f\u00eamur. Sendo assim, qual les\u00e3o apresenta alta especificidade no trauma do esqueleto para abuso de menores?<\/p>","resposta":6338576,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00faltiplas fraturas, especialmente bilaterais.","id":6338573,"corpo":"<p>M\u00faltiplas fraturas, especialmente bilaterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fratura da di\u00e1fise do osso longo.","id":6338574,"corpo":"<p>Fratura da di\u00e1fise do osso longo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura complexa do cr\u00e2nio.","id":6338575,"corpo":"<p>Fratura complexa do cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura posterior da costela.","id":6338576,"corpo":"<p>Fratura posterior da costela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fratura ou separa\u00e7\u00e3o do corpo vertebral.","id":6338577,"corpo":"<p>Fratura ou separa\u00e7\u00e3o do corpo vertebral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1679271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e complete a lacuna: ______________\u00e9 um antagonista n\u00e3o seletivo dos receptores \u03b2-adren\u00e9rgicos, utilizado no tratamento de algumas doen\u00e7as dos sistemas cardiovascular, por\u00e9m sua dissemina\u00e7\u00e3o de uso est\u00e1 relacionada com o tratamento de glaucoma de \u00e2ngulo aberto e hipertens\u00e3o intraocular, em formas farmac\u00eauticas oft\u00e1lmicas.","provas":[{"id":54815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1679296,"hashId":"8b786cace6938f1143498c4923ff85c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e complete a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________\u00e9 um antagonista n\u00e3o seletivo dos receptores \u03b2-adren\u00e9rgicos, utilizado no tratamento de algumas doen\u00e7as dos sistemas cardiovascular, por\u00e9m sua dissemina\u00e7\u00e3o de uso est\u00e1 relacionada com o tratamento de glaucoma de \u00e2ngulo aberto e hipertens\u00e3o intraocular, em formas farmac\u00eauticas oft\u00e1lmicas.<\/p>","resposta":6338691,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Timolol","id":6338691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Timolol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propranolol","id":6338692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propranolol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atenolol","id":6338693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenolol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6338694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1679296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do tratamento da epilepsia \u00e9 propiciar a melhor qualidade de vida poss\u00edvel para o paciente, pelo alcance de um adequado controle de crises, com um m\u00ednimo de efeitos adversos. Sendo assim o uso de alguns anticonvulsivantes s\u00e3o indicados, sobre a Carbamazepina \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":54815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1679299,"hashId":"17a268523a20663b0440534dd57402c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do tratamento da epilepsia \u00e9 propiciar a melhor qualidade de vida poss\u00edvel para o paciente, pelo alcance de um adequado controle de crises, com um m\u00ednimo de efeitos adversos. Sendo assim o uso de alguns anticonvulsivantes s\u00e3o indicados, sobre a Carbamazepina \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":6338706,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um receptor p\u00f3s-sin\u00e1ptico do \u00e1cido gama-aminobut\u00edrico (GABA), o principal neurotransmissor inibit\u00f3rio do SNC.","id":6338705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um receptor p\u00f3s-sin\u00e1ptico do \u00e1cido gama-aminobut\u00edrico (GABA), o principal neurotransmissor inibit\u00f3rio do SNC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um iminodibenzil que inibe os disparos neuronais corticais repetitivos, sustentados e de alta frequ\u00eancia atrav\u00e9s do bloqueio dos canais de s\u00f3dio voltagem-dependente. Tamb\u00e9m possui uma discreta a\u00e7\u00e3o anticolin\u00e9rgica.","id":6338706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um iminodibenzil que inibe os disparos neuronais corticais repetitivos, sustentados e de alta frequ\u00eancia atrav\u00e9s do bloqueio dos canais de s\u00f3dio voltagem-dependente. Tamb\u00e9m possui uma discreta a\u00e7\u00e3o anticolin\u00e9rgica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu principal mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 o prolongamento da abertura dos canais de cloro, dos receptores GABAA e consequente hiperpolariza\u00e7\u00e3o da membrana p\u00f3s-sin\u00e1ptica.","id":6338707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu principal mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 o prolongamento da abertura dos canais de cloro, dos receptores GABAA e consequente hiperpolariza\u00e7\u00e3o da membrana p\u00f3s-sin\u00e1ptica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6338708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1679299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tomografia de t\u00f3rax de um paciente que apresenta infec\u00e7\u00e3o pelo Pneumocystis \u00e9 frequente encontrar:","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679303,"hashId":"8dc3b713f8d769c29686d43eb9ac841d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tomografia de t\u00f3rax de um paciente que apresenta infec\u00e7\u00e3o pelo Pneumocystis \u00e9 frequente encontrar:<\/p>","resposta":6338725,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfisema parasseptal","id":6338723,"corpo":"<p>enfisema parasseptal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abscesso pulmonar.","id":6338724,"corpo":"<p>abscesso pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infiltrados intersticiais peri-hilares.","id":6338725,"corpo":"<p>infiltrados intersticiais peri-hilares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bronquiectasias c\u00edsticas.","id":6338726,"corpo":"<p>bronquiectasias c\u00edsticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfisema centrolobular.","id":6338727,"corpo":"<p>enfisema centrolobular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1679303","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA a respeito das caracter\u00edsticas dos tipos de pomadas oleaginosas que constituem-se de subst\u00e2ncias graxas:","provas":[{"id":54815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1679312,"hashId":"8f80a17abb2e52cdeee4a305870aa94b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> a respeito das caracter\u00edsticas dos tipos de pomadas oleaginosas que constituem-se de subst\u00e2ncias graxas:<\/p>","resposta":6338767,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insol\u00faveis em \u00e1gua, n\u00e3o lav\u00e1veis, anidras, podem absorver \u00e1gua, emolientes, oclusivas e gordurosas.","id":6338765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insol\u00faveis em \u00e1gua, n\u00e3o lav\u00e1veis, anidras, podem absorver \u00e1gua, emolientes, oclusivas e gordurosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insol\u00faveis em \u00e1gua, n\u00e3o lav\u00e1veis, podem absorver \u00e1gua (pouca), emolientes, oclusivas e oleosas.","id":6338766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insol\u00faveis em \u00e1gua, n\u00e3o lav\u00e1veis, podem absorver \u00e1gua (pouca), emolientes, oclusivas e oleosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insol\u00faveis em \u00e1gua, n\u00e3o lav\u00e1veis, anidras, sem absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, emolientes, oclusivas e gordurosas.","id":6338767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insol\u00faveis em \u00e1gua, n\u00e3o lav\u00e1veis, anidras, sem absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, emolientes, oclusivas e gordurosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6338768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1679312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de Neer \u00e9 baseada em qual estrutura anat\u00f4mica?","provas":[{"id":55075,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1679318,"hashId":"4693ae9695fa21a44cf9ce6892f47dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de Neer \u00e9 baseada em qual estrutura anat\u00f4mica?<\/p>","resposta":6338796,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00eamur distai.","id":6338793,"corpo":"<p>F\u00eamur distai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escafoide.","id":6338794,"corpo":"<p>Escafoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e1lus.","id":6338795,"corpo":"<p>T\u00e1lus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00damero proximal.","id":6338796,"corpo":"<p>\u00damero proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diafis\u00e1ria de t\u00edbia.","id":6338797,"corpo":"<p>Diafis\u00e1ria de t\u00edbia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1679318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tamb\u00e9m chamados de diaderminas, s\u00e3o emuls\u00f5es do tipo O\/A contendo \u00e1cido este\u00e1rico em concentra\u00e7\u00f5es usuais de 15% a 25%, o qual \u00e9 parcialmente saponificado. A descri\u00e7\u00e3o refere-se a:","provas":[{"id":54815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1679322,"hashId":"3356fb2695a4892b628bfcc1ea8c61f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tamb\u00e9m chamados de diaderminas, s\u00e3o emuls\u00f5es do tipo O\/A contendo \u00e1cido este\u00e1rico em concentra\u00e7\u00f5es usuais de 15% a 25%, o qual \u00e9 parcialmente saponificado. A descri\u00e7\u00e3o refere-se a:<\/p>","resposta":6338814,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cremes ani\u00f4nicos com hidroxietilcelulose.","id":6338813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cremes ani\u00f4nicos com hidroxietilcelulose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cremes evanescentes.","id":6338814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cremes evanescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cremes n\u00e3o i\u00f4nicos i.","id":6338815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cremes n\u00e3o i\u00f4nicos i.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6338816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1679322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esses f\u00e1rmacos podem inibir por completo a secre\u00e7\u00e3o \u00e1cida e ter uma a\u00e7\u00e3o prolongada. Promovem a cicatriza\u00e7\u00e3o ulcerosa e tamb\u00e9m t\u00eam importante papel nos esquemas de erradica\u00e7\u00e3o de H. pylori, substitu\u00edram os bloqueadores H2 em muitas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas porque sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pida e eficaz. Essa informa\u00e7\u00e3o refere-se a qual f\u00e1rmacos que controlam a acidez g\u00e1strica?","provas":[{"id":54815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":21847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1679338,"hashId":"81780d6647d2b2c90dd1f7104eee0804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses f\u00e1rmacos podem inibir por completo a secre\u00e7\u00e3o \u00e1cida e ter uma a\u00e7\u00e3o prolongada. Promovem a cicatriza\u00e7\u00e3o ulcerosa e tamb\u00e9m t\u00eam importante papel nos esquemas de erradica\u00e7\u00e3o de <em>H. pylori<\/em>, substitu\u00edram os bloqueadores H<sub>2<\/sub> em muitas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas porque sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pida e eficaz. Essa informa\u00e7\u00e3o refere-se a qual f\u00e1rmacos que controlam a acidez g\u00e1strica?<\/p>","resposta":6338884,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti\u00e1cidos.","id":6338882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti\u00e1cidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prostaglandinas.","id":6338883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prostaglandinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibidores da bomba de pr\u00f3tons.","id":6338884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibidores da bomba de pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6338885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1679338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Liebenson (2017), os exerc\u00edcios com bola su\u00ed\u00e7a, plataformas inst\u00e1veis e el\u00e1sticos s\u00e3o utilizados para prevenir les\u00f5es decorrentes dos rigores do treinamento de corrida. Esses exerc\u00edcios est\u00e3o focados:","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1674946,"hashId":"92db947e6d6cede2b4fa20c23fd9aab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Liebenson (2017), os exerc\u00edcios com bola su\u00ed\u00e7a, plataformas inst\u00e1veis e el\u00e1sticos s\u00e3o utilizados para prevenir les\u00f5es decorrentes dos rigores do treinamento de corrida. Esses exerc\u00edcios est\u00e3o focados:<\/p>","resposta":6321195,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no fortalecimento dos m\u00fasculos do CORE, assim como na pot\u00eancia de membros superiores.","id":6321192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fortalecimento dos m\u00fasculos do CORE, assim como na pot\u00eancia de membros superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no aperfei\u00e7oamento do equil\u00edbrio corporal e no fortalecimento dos m\u00fasculos estabilizadores da cintura escapular.","id":6321193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no aperfei\u00e7oamento do equil\u00edbrio corporal e no fortalecimento dos m\u00fasculos estabilizadores da cintura escapular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na coordena\u00e7\u00e3o intermuscular dos m\u00fasculos mobilizadores, assim como na sincroniza\u00e7\u00e3o do controle motor.","id":6321194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na coordena\u00e7\u00e3o intermuscular dos m\u00fasculos mobilizadores, assim como na sincroniza\u00e7\u00e3o do controle motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na sincroniza\u00e7\u00e3o do tempo de disparo das unidades motoras, assim como na coordena\u00e7\u00e3o intermuscular dos m\u00fasculos estabilizadores.","id":6321195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sincroniza\u00e7\u00e3o do tempo de disparo das unidades motoras, assim como na coordena\u00e7\u00e3o intermuscular dos m\u00fasculos estabilizadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na mobilidade lombop\u00e9lvica, assim como no treinamento funcional para for\u00e7a, pot\u00eancia e resist\u00eancia.","id":6321196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na mobilidade lombop\u00e9lvica, assim como no treinamento funcional para for\u00e7a, pot\u00eancia e resist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1674946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Newsholme et. al. (2006) relatam que seria surpreendente se a fadiga em eventos t\u00e3o diversos, como a prova de 200m e a maratona, tivesse uma causa comum. Nesse sentido, s\u00e3o causas bioqu\u00edmicas da fadiga:","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1674956,"hashId":"5d5fd95eb3adf977af0de92d14b6a4be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Newsholme et. al. (2006) relatam que seria surpreendente se a fadiga em eventos t\u00e3o diversos, como a prova de 200m e a maratona, tivesse uma causa comum. Nesse sentido, s\u00e3o causas bioqu\u00edmicas da fadiga:<\/p>","resposta":6321246,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acumulo da creatina fosfato no m\u00fasculo e deple\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio no m\u00fasculo.","id":6321242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acumulo da creatina fosfato no m\u00fasculo e deple\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio no m\u00fasculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipoglicemia e excesso de gordura abdominal.","id":6321243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoglicemia e excesso de gordura abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de ATP e sudorese intensa.","id":6321244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o de ATP e sudorese intensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sudorese moderada e hipoglicemia.","id":6321245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sudorese moderada e hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ac\u00famulo de pr\u00f3tons no m\u00fasculo e deple\u00e7\u00e3o de creatina fosfato no m\u00fasculo.","id":6321246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ac\u00famulo de pr\u00f3tons no m\u00fasculo e deple\u00e7\u00e3o de creatina fosfato no m\u00fasculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1674956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o de bombeamento do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal fator na movimenta\u00e7\u00e3o do sangue venoso de volta para o cora\u00e7\u00e3o. Segundo Tortora e Nielsen (2013), s\u00e3o fatores que tamb\u00e9m contribuem para o retorno venoso dos membros inferiores:","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1674957,"hashId":"cd3dba0f22814295caed115e3754050c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de bombeamento do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal fator na movimenta\u00e7\u00e3o do sangue venoso de volta para o cora\u00e7\u00e3o. Segundo Tortora e Nielsen (2013), s\u00e3o fatores que tamb\u00e9m contribuem para o retorno venoso dos membros inferiores:<\/p>","resposta":6321250,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos e v\u00e1lvulas internas \u00e0s art\u00e9rias profundas que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.","id":6321247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos e v\u00e1lvulas internas \u00e0s art\u00e9rias profundas que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos lisos e v\u00e1lvulas internas \u00e0s art\u00e9rias superficiais que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.","id":6321248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos lisos e v\u00e1lvulas internas \u00e0s art\u00e9rias superficiais que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo card\u00edaco e v\u00e1lvulas internas \u00e0s veias superficiais que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.","id":6321249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo card\u00edaco e v\u00e1lvulas internas \u00e0s veias superficiais que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos e v\u00e1lvulas internas \u00e0s veias profundas que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.","id":6321250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos e v\u00e1lvulas internas \u00e0s veias profundas que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o da gravidade e v\u00e1lvulas internas \u00e0s veias superficiais que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.","id":6321251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o da gravidade e v\u00e1lvulas internas \u00e0s veias superficiais que atuam como vias principais no retorno sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1674957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 feito um r\u00e1pido exame no atleta (v\u00edtima), sendo corrigidos imediatamente os problemas que forem encontrados. Nesta avalia\u00e7\u00e3o, chamada por Flegel (2015) de medidas de a\u00e7\u00e3o emergencia!, segue-se uma sequ\u00eancia importante. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as medidas de a\u00e7\u00e3o emergencia!.","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1674974,"hashId":"b90dab2d581580b264a54013e2e95c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 feito um r\u00e1pido exame no atleta (v\u00edtima), sendo corrigidos imediatamente os problemas que forem encontrados. Nesta avalia\u00e7\u00e3o, chamada por Flegel (2015) de medidas de a\u00e7\u00e3o emergencia!, segue-se uma sequ\u00eancia importante. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as medidas de a\u00e7\u00e3o emergencia!.<\/p>","resposta":6321333,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; n\u00edvel de consci\u00eancia; desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas e estabiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical; respira\u00e7\u00e3o; e circula\u00e7\u00e3o, hemorragia e controle de choque.","id":6321332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; n\u00edvel de consci\u00eancia; desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas e estabiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical; respira\u00e7\u00e3o; e circula\u00e7\u00e3o, hemorragia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"e\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  controle de choque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalie o local; avalie o atleta\/v\u00edtima; acione o servi\u00e7o de resgate; e siga o ABC da vida.","id":6321333,"corpo":"<p>Avalie o local; avalie o atleta\/v\u00edtima; acione o servi\u00e7o de resgate; e siga o ABC da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; avalie o atleta\/v\u00edtima; avalie a respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o.","id":6321334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; avalie o atleta\/v\u00edtima; avalie a respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalie o local e o atleta\/v\u00edtima; acione o servi\u00e7o de resgate; avalie a respira\u00e7\u00e3o; avalie vias a\u00e9reas e circula\u00e7\u00e3o.","id":6321335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o local e o atleta\/v\u00edtima; acione o servi\u00e7o de resgate; avalie a respira\u00e7\u00e3o; avalie vias a\u00e9reas e circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; n\u00edvel de consci\u00eancia; desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas; avalie a respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o.","id":6321336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima; n\u00edvel de consci\u00eancia; desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas; avalie a respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1674974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s subst\u00e2ncias \u00e1cido l\u00e1ctico e lactato, segundo McArdle et. al. (2017), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1674990,"hashId":"e322e18480ccce9eaeb4c4f1dbeca617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s subst\u00e2ncias \u00e1cido l\u00e1ctico e lactato, segundo McArdle et. al. (2017), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6321412,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1cido l\u00e1ctico e o lactato s\u00e3o subst\u00e2ncias iguais.","id":6321411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido l\u00e1ctico e o lactato s\u00e3o subst\u00e2ncias iguais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, a maior parte do \u00e1cido l\u00e1ctico se dissocia e se apresenta como lactato.","id":6321412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, a maior parte do \u00e1cido l\u00e1ctico se dissocia e se apresenta como lactato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lactato \u00e9 formado durante a fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa nas intensidades de exerc\u00edcio moderado, a intenso.","id":6321413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lactato \u00e9 formado durante a fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa nas intensidades de exerc\u00edcio moderado, a intenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gliconeog\u00eanese \u00e9 a quebra de glicose a partir do \u00e1cido l\u00e1ctico e outras substancias.","id":6321414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gliconeog\u00eanese \u00e9 a quebra de glicose a partir do \u00e1cido l\u00e1ctico e outras substancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estado est\u00e1vel (steady state) \u00e9 definido quando a produ\u00e7\u00e3o de lactato \u00e9 igual \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1ctico.","id":6321415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado est\u00e1vel (<em>steady state<\/em>) \u00e9 definido quando a produ\u00e7\u00e3o de lactato \u00e9 igual \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1ctico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1674990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo McArdle et. al. (2017), o d\u00e9bito card\u00edaco reflete a capacidade funcional do sistema cardiovascular e pode ser calculado pela seguinte f\u00f3rmula. Nesse sentido, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1675006,"hashId":"32229f334360887f976b0b33c72f9243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo McArdle et. al. (2017), o d\u00e9bito card\u00edaco reflete a capacidade funcional do sistema cardiovascular e pode ser calculado pela seguinte f\u00f3rmula. Nesse sentido, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6321492,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multiplica\u00e7\u00e3o 'da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica.","id":6321491,"corpo":"<p>multiplica\u00e7\u00e3o 'da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto da frequ\u00eancia card\u00edaca pelo volume sist\u00f3lico.","id":6321492,"corpo":"<p>produto da frequ\u00eancia card\u00edaca pelo volume sist\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produto da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica pela frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":6321493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produto da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica pela frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca pela press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.","id":6321494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca pela press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subtra\u00e7\u00e3o do consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio em litros pelo volume de eje\u00e7\u00e3o.","id":6321495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subtra\u00e7\u00e3o do consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio em litros pelo volume de eje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1675006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Morrow et. al. (2014), a endurance cardiovascular est\u00e1 relacionada com o risco de doen\u00e7a cardiovascular. \u00c9 citado tamb\u00e9m que a medida mais fidedigna de capacidade aer\u00f3bia \u00e9 o consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio (ml. kg. Min). Para esses autores, existe um n\u00edvel m\u00ednimo de capacidade aer\u00f3bia para risco reduzido de morbidade e mortalidade. Em homens e mulheres com mais de 60 anos quais s\u00e3o esses n\u00edveis, respectivamente?","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1675014,"hashId":"69833409577cdbcae3a9efad2be60b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Morrow et. al. (2014), a endurance cardiovascular est\u00e1 relacionada com o risco de doen\u00e7a cardiovascular. \u00c9 citado tamb\u00e9m que a medida mais fidedigna de capacidade aer\u00f3bia \u00e9 o consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio (ml. kg. Min). Para esses autores, existe um n\u00edvel m\u00ednimo de capacidade aer\u00f3bia para risco reduzido de morbidade e mortalidade. Em homens e mulheres com mais de 60 anos quais s\u00e3o esses n\u00edveis, respectivamente?<\/p>","resposta":6321534,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"49,9 e 43,5","id":6321531,"corpo":"<p>49,9 e 43,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36,4 e 28,7","id":6321532,"corpo":"<p>36,4 e 28,7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29,8 e 23,5","id":6321533,"corpo":"<p>29,8 e 23,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25,2 e 20,3","id":6321534,"corpo":"<p>25,2 e 20,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13,9 e 13,9","id":6321535,"corpo":"<p>13,9 e 13,9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1675014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fleck e Kraemar (2017), o horm\u00f4nio anab\u00f3lico que tem como principais fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas a diminui\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de glicose e da s\u00edntese de glicog\u00eanio, o aumento da s\u00edntese proteica, da utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos, da lip\u00f3lise, da s\u00edntese de col\u00e1geno, al\u00e9m de promover a hipertrofia renal compensat\u00f3ria, \u00e9:","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1675018,"hashId":"f382e6025acd338d5480705a08362cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Fleck e Kraemar (2017), o horm\u00f4nio anab\u00f3lico que tem como principais fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas a diminui\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de glicose e da s\u00edntese de glicog\u00eanio, o aumento da s\u00edntese proteica, da utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos, da lip\u00f3lise, da s\u00edntese de col\u00e1geno, al\u00e9m de promover a hipertrofia renal compensat\u00f3ria, \u00e9:<\/p>","resposta":6321553,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adrenocorticotropina (ACTH).","id":6321551,"corpo":"<p>Adrenocorticotropina (ACTH).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cortisol.","id":6321552,"corpo":"<p>Cortisol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio do crescimento (GH).","id":6321553,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio do crescimento (GH).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epinefrina.","id":6321554,"corpo":"<p>Epinefrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Testosterona.","id":6321555,"corpo":"<p>Testosterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1675018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo segundo Fleck e Kraemer (2017), em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento de for\u00e7a, e em seguida assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I- Sobrecarga progressiva refere-se \u00e0 pr\u00e1tica de aumentar aleatoriamente o estresse imposto sobre o corpo \u00e0 medida que capacidades de for\u00e7a, pot\u00eancia ou resist\u00eancia aumentam, em consequ\u00eancia do treinamento. li- Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um exerc\u00edcio de 1 RM ou durante as \u00faltimas poucas repeti\u00e7\u00f5es de uma s\u00e9rie realizada at\u00e9 a fadiga volunt\u00e1ria moment\u00e2nea, a manobra de Heimlich ocorrer\u00e1. Entretanto, o ato de prender a respira\u00e7\u00e3o excessivamente deve ser desencorajado. lii- Quando um peso est\u00e1 sendo baixado de maneira controlada, os principais m\u00fasculos envolvidos est\u00e3o desenvolvendo for\u00e7a e se alongando de maneira controlada, o que \u00e9 chamado de a\u00e7\u00e3o muscular exc\u00eantrica. IV- A intensidade de um exerc\u00edcio resistido \u00e9 estimada como um percentual de 1 RM ou qualquer carga de RM para o exerc\u00edcio.","provas":[{"id":55044,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1675051,"hashId":"16d76a3d03cbf48f7cc8d81f587c5272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo segundo Fleck e Kraemer (2017), em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento de for\u00e7a, e em seguida assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Sobrecarga progressiva refere-se \u00e0 pr\u00e1tica de aumentar aleatoriamente o estresse imposto sobre o corpo \u00e0 medida que capacidades de for\u00e7a, pot\u00eancia ou resist\u00eancia aumentam, em consequ\u00eancia do treinamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">li- Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um exerc\u00edcio de 1 RM ou durante as \u00faltimas poucas repeti\u00e7\u00f5es de uma s\u00e9rie realizada at\u00e9 a fadiga volunt\u00e1ria moment\u00e2nea, a manobra de Heimlich ocorrer\u00e1. Entretanto, o ato de prender a respira\u00e7\u00e3o excessivamente deve ser desencorajado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lii- Quando um peso est\u00e1 sendo baixado de maneira controlada, os principais m\u00fasculos envolvidos est\u00e3o desenvolvendo for\u00e7a e se alongando de maneira controlada, o que \u00e9 chamado de a\u00e7\u00e3o muscular exc\u00eantrica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A intensidade de um exerc\u00edcio resistido \u00e9 estimada como um percentual de 1 RM ou qualquer carga de RM para o exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":6321716,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e li s\u00e3o falsas.","id":6321716,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e li s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, li e IV s\u00e3o falsas.","id":6321717,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, li e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o falsas.","id":6321718,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa Il \u00e9 falsa.","id":6321719,"corpo":"<p>Somente a afirmativa Il \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV \u00e9 falsa.","id":6321720,"corpo":"<p>Somente a afirmativa IV \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1675051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a obra \u201cO nascimento de V\u00eanus\u201d do artista Sandro Botticelli e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55630,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1662263,"hashId":"9bb6ebb0557ccbbb4eebb7d83fff0eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a obra \u201cO nascimento de V\u00eanus\u201d do artista Sandro Botticelli e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6267109,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obra marca in\u00edcio a Idade Moderna na Europa, retratando um homem em conflito, diante de Deus e a Natureza.","id":6267107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra marca in\u00edcio a Idade Moderna na Europa, retratando um homem em conflito, diante de Deus e a Natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Botticelli \u00e9 conhecido por suas diversas obras com tem\u00e1tica b\u00edblica.","id":6267108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Botticelli \u00e9 conhecido por suas diversas obras com tem\u00e1tica b\u00edblica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produzida entre 1484 e 1486, o Nascimento de V\u00eanus trata-se de uma das pinturas mais emblem\u00e1ticas do Renascimento italiano.","id":6267109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzida entre 1484 e 1486, o Nascimento de V\u00eanus trata-se de uma das pinturas mais emblem\u00e1ticas do Renascimento italiano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obra emblem\u00e1tica do renascimento italiano, trata da total recusa da exist\u00eancia de Deus, abrindo caminho para conhecer o mundo e a sociedade.","id":6267110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obra emblem\u00e1tica do renascimento italiano, trata da total recusa da exist\u00eancia de Deus, abrindo caminho para conhecer o mundo e a sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Renascimento Cient\u00edfico, Art\u00edstico e Cultural","oab":false,"nome":"Renascimento Cient\u00edfico, Art\u00edstico e Cultural","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416700,"slug":"historia-renascimento-cientifico-artistico-e-cultural"}],"slug":"historia\/1662263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a publica\u00e7\u00e3o das 95 teses, Lutero provoca uma racha no cristianismo da \u00e9poca e d\u00e1 in\u00edcio a reforma protestante. Com rela\u00e7\u00e3o a esse movimento analise as afirmativas abaixo: I. Segundo Lutero, qualquer crist\u00e3o verdadeiro, seja vivo, seja morto, tem participa\u00e7\u00e3o em todos os bens de Cristo e da Igreja, por d\u00e1diva de Deus, mesmo sem carta de indulg\u00eancia. II. O movimento foi apoiado pelo papa e bispos cat\u00f3licos que acusaram uma parte da igreja de usar o nome de Deus para fazer suas vontades. III. A reforma protestante ocorreu apenas na Alemanha, ganhando espa\u00e7o apenas no s\u00e9culo XVIII no resto do mundo. Acerca das afirmativas acima \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55630,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1662267,"hashId":"2bacd2a5d3b84a94e81de53e0d36043a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a publica\u00e7\u00e3o das 95 teses, Lutero provoca uma racha no cristianismo da \u00e9poca e d\u00e1 in\u00edcio a reforma protestante. Com rela\u00e7\u00e3o a esse movimento analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo Lutero, qualquer crist\u00e3o verdadeiro, seja vivo, seja morto, tem participa\u00e7\u00e3o em todos os bens de Cristo e da Igreja, por d\u00e1diva de Deus, mesmo sem carta de indulg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O movimento foi apoiado pelo papa e bispos cat\u00f3licos que acusaram uma parte da igreja de usar o nome de Deus para fazer suas vontades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A reforma protestante ocorreu apenas na Alemanha, ganhando espa\u00e7o apenas no s\u00e9culo XVIII no resto do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das afirmativas acima \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6267123,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira afirmativa est\u00e1 correta.","id":6267123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a primeira afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirmativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":6267124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirmativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6267125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 incorreta. ","id":6267126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a II est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","oab":false,"nome":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416701,"slug":"historia-movimentos-de-reforma-religiosa-protestantes-e-catolicos"}],"slug":"historia\/1662267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The plural form of \u201cthis\u201d is:","provas":[{"id":55631,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1662283,"hashId":"b361627a2d5a08011122b31a67893d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The plural form of \u201cthis\u201d is:<\/p>","resposta":6267188,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"That","id":6267187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">That<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"These","id":6267188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">These<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Those","id":6267189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Those<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"This","id":6267190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">This<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Look up for two meteor showers this weekShooting stars and fireballs could create quite a showin the night sky this week courtesy of two meteor sh owers.The Draconid meteor shower will be active through October 10, although Tuesday night might afford th e best view.TheSouth Taurid meteor shower is expected to peak on the evenings of October 9 and 10, according to the American Meteor Society. If this doesn't pan out, the RoyalAstronomical Society of Canada's Observer's Handbook suggests that the peak could be on Nove mber 6.Look out for the Draconid meteor shower in the early evening or nightfall. This won't be one you have to stay up past midnight to see.The full moon is on October 13, but even in the days lea ding up to it, the bright moon may obscure the light of the meteors. However, the Draconid meteor sho wer is on the smaller side. Expect to see a few met eors streak across the sky in an hour.Fonte: https:\/\/edition.cnn.com\/2019\/10\/08\/world\/dra conid-south-taurid-meteor-showers-scntrnd\/index.html Acesso em 08\/Out\/2019","id":450311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Look up for two meteor showers this week<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Shooting stars and fireballs could create quite a show<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in the night sky this week courtesy of two meteor sh owers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The Draconid meteor shower will be active through October 10, although Tuesday night might afford th e best view.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The<\/p><p style=\"text-align: justify;\">South Taurid meteor shower is expected to peak on the evenings of October 9 and 10, according to the American Meteor Society. If this doesn't pan out, the Royal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Astronomical Society of Canada's Observer's Handbook suggests that the peak could be on Nove mber 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Look out for the Draconid meteor shower in the early evening or nightfall. This won't be one you have to stay up past midnight to see.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The full moon is on October 13, but even in the days lea ding up to it, the bright moon may obscure the light of the meteors. However, the Draconid meteor sho wer is on the smaller side. Expect to see a few met eors streak across the sky in an hour.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: <u>https:\/\/edition.cnn.com\/2019\/10\/08\/world\/dra conid-south-taurid-meteor-showers-scntrnd\/index.html<\/u> Acesso em 08\/Out\/2019<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1662283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do PCN, analise as afirmativas abaixo: I. Como crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o, o aluno dever\u00e1 demonstrar compreens\u00e3o geral de tipos de textos variados, apoiado em elementos ic\u00f4nicos (gravuras, tabelas, fotografias, desenhos) e\/ou em palavras cognatas; II. O PCN de l\u00edngua estrangeira apresenta um modelo curricular impositivo onde n\u00e3o devem ser modificadas nem adaptadas as tem\u00e1ticas apresentadas no documento.","provas":[{"id":55631,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1662312,"hashId":"a8123730ca5f039dd207eed7e0fc6c98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do PCN, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Como crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o, o aluno dever\u00e1 demonstrar compreens\u00e3o geral de tipos de textos variados, apoiado em elementos ic\u00f4nicos (gravuras, tabelas, fotografias, desenhos) e\/ou em palavras cognatas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O PCN de l\u00edngua estrangeira apresenta um modelo curricular impositivo onde n\u00e3o devem ser modificadas nem adaptadas as tem\u00e1ticas apresentadas no documento.<\/p>","resposta":6267263,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, enquanto a segundo \u00e9 falsa.","id":6267263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, enquanto a segundo \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":6267264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.","id":6267265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":6267266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a segunda afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Brit dad is the first person to take a holiday in the ruins of failed state ISIS in Northern IraqDad-of-four Andy Drury, 53, had no visas and was in danger of kidnapping from militia d uring his \u00a34,000 three-day break in Mosul, Northern Iraq. But he has _______ back stunning photos of t he former IS stronghold.Building firm owner Andy, of Guildford, Surrey, has spent the last 20 years touring areas of the planet most people do not dare to go and first visited this a rea in 2016.He said of one visit to a dangerous area near Mosul : \u201cI was nervous, my heart was in my mouth for 20 minutes.\u201cWe had been turned away by Iraqi forces. If caught , we could have been jailed for spying.\u201dAndy added: \u201cI must be the first person to be have been a tourist in the ruins of Islamic State.\u201cMy fixer Ammar (not his real name) was right on th e front line for the taking back of Mosul, taking repor ters in there.\u201cBut he said he is more scared with me, with the ne ws reporters he was in an armoured car, but with m e on the front line a couple of years ago, he said I di dn\u2019t wear a vest or helmet or nothing, he said that w as scarier.\u201dAndy said he doesn\u2019t wear protective clothing beca use he tries to stumble on as little front line fighting as possible.The businessman is meticulous in the planning of hi s trips and so far has holidayed in no-goareas like Somalia, North Korea and Afghanistan, as well as spending time with the Klu Klux Klan.Andy said:\u201cDriving in from Iraq and Kurdistan, all the buildings were beautiful, and then it changes, and I\u2019ve never seen nothing like it, it was like an apocalyptic film.Fonte: https:\/\/www.thesun.co.uk\/travel\/10087541\/br it-dad-holiday-isis-iraq\/ Acesso em: 09\/Out\/2019","id":450314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Brit dad is the first person to take <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a holiday in the ruins of failed state ISIS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">in Northern Iraq<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dad-of-four Andy Drury, 53, had no visas and was in danger of kidnapping from militia d uring his \u00a34,000 three-day break in <u>Mosul, Northern Iraq<\/u>. But he has _______ back stunning photos of t he former <u>IS stronghold<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Building firm owner Andy, of Guildford, Surrey, has spent the last 20 years touring areas of the planet most people do not dare to go and first visited this a rea in 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">He said of one visit to a dangerous area near Mosul : \u201cI was nervous, my heart was in my mouth for 20 minutes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cWe had been turned away by Iraqi forces. If caught , we could have been jailed for spying.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andy added: \u201cI must be the first person to be have been a tourist in the ruins of Islamic State.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMy fixer Ammar (not his real name) was right on th e front line for the taking back of Mosul, taking repor ters in there.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cBut he said he is more scared with me, with the ne ws reporters he was in an armoured car, but with m e on the front line a couple of years ago, he said I di dn\u2019t wear a vest or helmet or nothing, he said that w as scarier.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andy said he doesn\u2019t wear protective clothing beca use he tries to stumble on as little front line fighting as possible.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The businessman is meticulous in the planning of hi s trips and so far has holidayed in no-goareas like Somalia, North Korea and Afghanistan, as well as spending time with the Klu Klux Klan.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andy said:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDriving in from Iraq and Kurdistan, all the buildings were beautiful, and then it changes, and I\u2019ve never seen nothing like it, it was like an apocalyptic film.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: <u>https:\/\/www.thesun.co.uk\/travel\/10087541\/br it-dad-holiday-isis-iraq\/<\/u> Acesso em: 09\/Out\/2019<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1662312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o conjunto Q={x\u2208R84\u200b&lt;x&lt;69\u200b}.Podemos afirmar que qual n\u00famero pertence ao conjunto Q?","provas":[{"id":55632,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1662373,"hashId":"931641ac36f69f93611c93802ead9f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado  o conjunto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q = \\Big\\{ x \\in \\mathbb{R}  \\frac{4}{8} < x < \\frac{9}{6} \\Big\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"delimsizing size2\">{<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"delimsizing size2\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que qual n\u00famero pertence ao conjunto Q?<\/p>","resposta":6267394,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4","id":6267393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,9","id":6267394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,9","id":6267395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,6","id":6267396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"},{"nome_clean":"Intervalos Reais","oab":false,"nome":"Intervalos Reais","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408680,"slug":"matematica-intervalos-reais"}],"slug":"matematica\/1662373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No lan\u00e7amento de um dado, qual a probabilidade de se obter um n\u00famero primo.","provas":[{"id":55632,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1662391,"hashId":"42dc6ff1ff485037c2859640d9eca5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No lan\u00e7amento de um dado, qual a probabilidade de se obter um n\u00famero primo.<\/p>","resposta":6267445,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":6267445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/3","id":6267446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/6","id":6267447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/5","id":6267448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1662391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cEm meio a isso, uma analogia com a educa\u00e7\u00e3o libertadora proposta por Paulo Freire mostra-se poss\u00edvel, uma vez que o pedagogo defendia um ensino capaz de estimular a reflex\u00e3o...\u201d.A autora com a palavra analogia refere-se a:","provas":[{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1662407,"hashId":"f805248639cdcc48cd679063070e2e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem <em>\u201cEm meio a isso, uma analogia com a educa\u00e7\u00e3o libertadora proposta por Paulo Freire mostra-se poss\u00edvel, uma vez que o pedagogo defendia um ensino capaz de estimular a reflex\u00e3o...\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A autora com a palavra analogia refere-se a:<\/strong><\/p>","resposta":6267500,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma reflex\u00e3o","id":6267499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma reflex\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma compara\u00e7\u00e3o","id":6267500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma observa\u00e7\u00e3o","id":6267501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma observa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um elogio","id":6267502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um elogio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 1, 2 e 3, leia o texto dissertativo argumentativo de Thais Saeger sobre Tecnologia nos tempos atuais.\t\u00c9 fato que a tecnologia revolucionou a vida em sociedade nas mais variadas esferas, a exemplo da sa\u00fade, dos transportes e das rela\u00e7\u00f5es sociais. No que concerne ao uso da internet, a rede potencializou o fen\u00f4meno da massifica\u00e7\u00e3o do consumo, pois permitiu, por meio da constru\u00e7\u00e3o de um banco de dados, oferecer produtos de acordo com os interesses dos usu\u00e1rios.\tTal personaliza\u00e7\u00e3o se observa, tamb\u00e9m, na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que, dessa forma, se tornam, muitas vezes, tendenciosas. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio analisar tal quadro, intrinsecamente ligado a aspectos educacionais e econ\u00f4micos.\t\u00c9 importante ressaltar, em primeiro plano, de que forma o controle de dados na internet permite a manipula\u00e7\u00e3o do comportamento dos usu\u00e1rios. Isso ocorre, em grande parte, devido ao baixo senso cr\u00edtico da popula\u00e7\u00e3o, fruto de uma educa\u00e7\u00e3o tecnicista, na qual n\u00e3o h\u00e1 est\u00edmulo ao questionamento.\tSob esse \u00e2mbito, a internet usufrui dessa vulnerabilidade e, por interm\u00e9dio de uma an\u00e1lise dos sites mais visitados por determinado indiv\u00edduo, consegue rastrear seus gostos e propor not\u00edcias ligadas aos seus interesses, limitando, assim, o modo de pensar dos cidad\u00e3os. Em meio a isso, uma analogia com a educa\u00e7\u00e3o libertadora proposta por Paulo Freire mostra-se poss\u00edvel, uma vez que o pedagogo defendia um ensino capaz de estimular a reflex\u00e3o e, dessa forma, libertar o indiv\u00edduo da situa\u00e7\u00e3o a qual encontra-se sujeitado \u2013 neste caso, a manipula\u00e7\u00e3o.\tCabe mencionar, em segundo plano, quais os interesses atendidos por tal controle de dados. Essa quest\u00e3o ocorre devido ao capitalismo, modelo econ\u00f4mico vigente desde o fim da Guerra Fria, em 1991, o qual estimula o consumo em massa. Nesse \u00e2mbito, a tecnologia, aliada aos interesses do capital, tamb\u00e9m prop\u00f5e aos usu\u00e1rios da rede produtos que eles acreditam ser personalizados.\tPartindo desse pressuposto, esse cen\u00e1rio corrobora o termo \u201cilus\u00e3o da contemporaneidade\u201d defendido pelo fil\u00f3sofo Sartre, j\u00e1 que os cidad\u00e3os acreditam estar escolhendo uma mercadoria diferenciada mas, na verdade, trata-se de uma manipula\u00e7\u00e3o que visa ampliar o consumo.\tInfere-se, portanto, que o controle do comportamento dos usu\u00e1rios possui \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com aspectos educacionais e econ\u00f4micos.\tDesse modo, \u00e9 imperiosa uma a\u00e7\u00e3o do MEC, que deve, por meio da oferta de debates e semin\u00e1rios nas escolas, orientar os alunos a buscarem informa\u00e7\u00f5es de fontes confi\u00e1veis como artigos cient\u00edficos ou por interm\u00e9dio da checagem de dados, com o fito de estimular o senso cr\u00edtico dos estudantes e, dessa forma, evitar que sejam manipulados.Visando ao mesmo objetivo, o MEC pode, ainda, oferecer uma disciplina de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas escolas, atrav\u00e9s de sua inclus\u00e3o na Base Comum Curricular, causando um importante impacto na constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia coletiva. Assim, observar-se-ia uma popula\u00e7\u00e3o mais cr\u00edtica e menos iludida.\tCabe mencionar, em segundo plano, quais os interesses atendidos por tal controle de dados. Essa quest\u00e3o ocorre devido ao capitalismo, modelo econ\u00f4mico vigente desde o fim da Guerra Fria, em 1991, o qual estimula o consumo em massa. Nesse \u00e2mbito, a tecnologia, aliada aos interesses do capital, tamb\u00e9m prop\u00f5e aos usu\u00e1rios da rede produtos que eles acreditam ser personalizados.\tPartindo desse pressuposto, esse cen\u00e1rio corrobora o termo \u201cilus\u00e3o da contemporaneidade\u201d defendido pelo fil\u00f3sofo Sartre, j\u00e1 que os cidad\u00e3os acreditam estar escolhendo uma mercadoria diferenciada mas, na verdade, trata-se de uma manipula\u00e7\u00e3o que visa ampliar o consumo. Infere-se, portanto, que o controle do comportamento dos usu\u00e1rios possui \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com aspectos educacionais e econ\u00f4micos.\tDesse modo, \u00e9 imperiosa uma a\u00e7\u00e3o do MEC, que deve, por meio da oferta de debates e semin\u00e1rios nas escolas, orientar os alunos a buscarem informa\u00e7\u00f5es de fontes confi\u00e1veis como artigos cient\u00edficos ou por interm\u00e9dio da checagem de dados, com o fito de estimular o senso cr\u00edtico dos estudantes e, dessa forma, evitar que sejam manipulados.\tVisando ao mesmo objetivo, o MEC pode, ainda, oferecer uma disciplina de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas escolas, atrav\u00e9s de sua inclus\u00e3o na Base Comum Curricular, causando um importante impacto na constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia coletiva. Assim, observar-se-ia uma popula\u00e7\u00e3o mais cr\u00edtica e menos iludida.","id":450344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder as quest\u00f5es 1, 2 e 3, leia o texto dissertativo argumentativo de <em>Thais Saeger<\/em> sobre Tecnologia nos tempos atuais.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 fato que a tecnologia revolucionou a vida em sociedade nas mais variadas esferas, a exemplo da sa\u00fade, dos transportes e das rela\u00e7\u00f5es sociais. No que concerne ao uso da internet, a rede potencializou o fen\u00f4meno da massifica\u00e7\u00e3o do consumo, pois permitiu, por meio da constru\u00e7\u00e3o de um banco de dados, oferecer produtos de acordo com os interesses dos usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTal personaliza\u00e7\u00e3o se observa, tamb\u00e9m, na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que, dessa forma, se tornam, muitas vezes, tendenciosas. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio analisar tal quadro, intrinsecamente ligado a aspectos educacionais e econ\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 importante ressaltar, em primeiro plano, de que forma o controle de dados na internet permite a manipula\u00e7\u00e3o do comportamento dos usu\u00e1rios. Isso ocorre, em grande parte, devido ao baixo senso cr\u00edtico da popula\u00e7\u00e3o, fruto de uma educa\u00e7\u00e3o tecnicista, na qual n\u00e3o h\u00e1 est\u00edmulo ao questionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSob esse \u00e2mbito, a internet usufrui dessa vulnerabilidade e, por interm\u00e9dio de uma an\u00e1lise dos sites mais visitados por determinado indiv\u00edduo, consegue rastrear seus gostos e propor not\u00edcias ligadas aos seus interesses, limitando, assim, o modo de pensar dos cidad\u00e3os. Em meio a isso, uma analogia com a educa\u00e7\u00e3o libertadora proposta por Paulo Freire mostra-se poss\u00edvel, uma vez que o pedagogo defendia um ensino capaz de estimular a reflex\u00e3o e, dessa forma, libertar o indiv\u00edduo da situa\u00e7\u00e3o a qual encontra-se sujeitado \u2013 neste caso, a manipula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCabe mencionar, em segundo plano, quais os interesses atendidos por tal controle de dados. Essa quest\u00e3o ocorre devido ao capitalismo, modelo econ\u00f4mico vigente desde o fim da Guerra Fria, em 1991, o qual estimula o consumo em massa. Nesse \u00e2mbito, a tecnologia, aliada aos interesses do capital, tamb\u00e9m prop\u00f5e aos usu\u00e1rios da rede produtos que eles acreditam ser personalizados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPartindo desse pressuposto, esse cen\u00e1rio corrobora o termo \u201cilus\u00e3o da contemporaneidade\u201d defendido pelo fil\u00f3sofo Sartre, j\u00e1 que os cidad\u00e3os acreditam estar escolhendo uma mercadoria diferenciada mas, na verdade, trata-se de uma manipula\u00e7\u00e3o que visa ampliar o consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tInfere-se, portanto, que o controle do comportamento dos usu\u00e1rios possui \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com aspectos educacionais e econ\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesse modo, \u00e9 imperiosa uma a\u00e7\u00e3o do MEC, que deve, por meio da oferta de debates e semin\u00e1rios nas escolas, orientar os alunos a buscarem informa\u00e7\u00f5es de fontes confi\u00e1veis como artigos cient\u00edficos ou por interm\u00e9dio da checagem de dados, com o fito de estimular o senso cr\u00edtico dos estudantes e, dessa forma, evitar que sejam manipulados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visando ao mesmo objetivo, o MEC pode, ainda, oferecer uma disciplina de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas escolas, atrav\u00e9s de sua inclus\u00e3o na Base Comum Curricular, causando um importante impacto na constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia coletiva. Assim, observar-se-ia uma popula\u00e7\u00e3o mais cr\u00edtica e menos iludida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCabe mencionar, em segundo plano, quais os interesses atendidos por tal controle de dados. Essa quest\u00e3o ocorre devido ao capitalismo, modelo econ\u00f4mico vigente desde o fim da Guerra Fria, em 1991, o qual estimula o consumo em massa. Nesse \u00e2mbito, a tecnologia, aliada aos interesses do capital, tamb\u00e9m prop\u00f5e aos usu\u00e1rios da rede produtos que eles acreditam ser personalizados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPartindo desse pressuposto, esse cen\u00e1rio corrobora o termo \u201cilus\u00e3o da contemporaneidade\u201d defendido pelo fil\u00f3sofo Sartre, j\u00e1 que os cidad\u00e3os acreditam estar escolhendo uma mercadoria diferenciada mas, na verdade, trata-se de uma manipula\u00e7\u00e3o que visa ampliar o consumo. Infere-se, portanto, que o controle do comportamento dos usu\u00e1rios possui \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com aspectos educacionais e econ\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesse modo, \u00e9 imperiosa uma a\u00e7\u00e3o do MEC, que deve, por meio da oferta de debates e semin\u00e1rios nas escolas, orientar os alunos a buscarem informa\u00e7\u00f5es de fontes confi\u00e1veis como artigos cient\u00edficos ou por interm\u00e9dio da checagem de dados, com o fito de estimular o senso cr\u00edtico dos estudantes e, dessa forma, evitar que sejam manipulados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVisando ao mesmo objetivo, o MEC pode, ainda, oferecer uma disciplina de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas escolas, atrav\u00e9s de sua inclus\u00e3o na Base Comum Curricular, causando um importante impacto na constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia coletiva. Assim, observar-se-ia uma popula\u00e7\u00e3o mais cr\u00edtica e menos iludida.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1662407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a linguagem \u00e9 conotativa","provas":[{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1662411,"hashId":"1caeafa4e5195e3dff71c172365b3fdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a linguagem \u00e9 conotativa<\/p>","resposta":6267517,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem certas coisas que eu n\u00e3o sei dizer...","id":6267515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem certas coisas que eu n\u00e3o sei dizer...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vida \u00e9 mesmo assim...","id":6267516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 mesmo assim...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somos feitos de silencio e sons.","id":6267517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somos feitos de silencio e sons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n.d.a.","id":6267518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n.d.a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 4 e 5 leia a m\u00fasica a seguir:Certas coisas (Lulu Santos)N\u00e3o existiria som Se n\u00e3o houvesse o sil\u00eancio N\u00e3o haveria luz Se n\u00e3o fosse a escurid\u00e3o A vida \u00e9 mesmo assim Dia e noite, n\u00e3o e sim Cada voz que canta o amor n\u00e3o diz Tudo o que quer dizer Tudo o que cala fala Mais alto ao cora\u00e7\u00e3o Silenciosamente eu te falo com paix\u00e3o Eu te amo calado Como quem ouve uma sinfonia De sil\u00eancios e de luz N\u00f3s somos medo e desejo Somos feitos de sil\u00eancio e som Tem certas coisas que eu n\u00e3o sei dizer Silenciosamente\u2026","id":450345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder as quest\u00f5es 4 e 5 leia a m\u00fasica a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Certas coisas <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><strong>(Lulu Santos)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o existiria som <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se n\u00e3o houvesse o sil\u00eancio <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o haveria luz <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se n\u00e3o fosse a escurid\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A vida \u00e9 mesmo assim <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dia e noite, n\u00e3o e sim <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Cada voz que canta o amor n\u00e3o diz <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tudo o que quer dizer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tudo o que cala fala <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Mais alto ao cora\u00e7\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Silenciosamente eu te falo com paix\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Eu te amo calado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Como quem ouve uma sinfonia <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De sil\u00eancios e de luz <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00f3s somos medo e desejo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Somos feitos de sil\u00eancio e som <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tem certas coisas que eu n\u00e3o sei dizer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Silenciosamente\u2026<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1662411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento abaixo e assinale qual frase fica correta de acordo com a coer\u00eancia e coes\u00e3o: \u201cL\u00facia \u00e9 uma boa aluna. L\u00facia \u00e9 estudiosa. L\u00facia vai \u00e0 escola todos os dias.\u201d","provas":[{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1662414,"hashId":"4bd2eefd265631510f8b775b3d7257c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento abaixo e assinale qual frase fica correta de acordo com a coer\u00eancia e coes\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cL\u00facia \u00e9 uma boa aluna. L\u00facia \u00e9 estudiosa. L\u00facia vai \u00e0 escola todos os dias.\u201d<\/em><\/strong><\/p>","resposta":6267529,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00facia \u00e9 feliz por causa da escola.","id":6267527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia \u00e9 feliz por causa da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00facia vai \u00e0 escola sempre.","id":6267528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia vai \u00e0 escola sempre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00facia \u00e9 uma boa aluna que vai \u00e0 escola todos os dias.","id":6267529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia \u00e9 uma boa aluna que vai \u00e0 escola todos os dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00facia vai \u00e0 escola todos os dias, por isso \u00e9 uma boa aluna.","id":6267530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia vai \u00e0 escola todos os dias, por isso \u00e9 uma boa aluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1662414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parte n\u00e3o verbal do an\u00fancio faz uma cr\u00edtica severa ao:","provas":[{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1662421,"hashId":"fb94f3d3318cc876573a3bf06e33f0ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte n\u00e3o verbal do an\u00fancio faz uma cr\u00edtica severa ao:<\/p>","resposta":6267556,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao animal","id":6267555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao animal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao dono","id":6267556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao dono<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos governantes","id":6267557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos governantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao leitor","id":6267558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao leitor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 15,16 e 17 utilize o texto (An\u00fancio Publicit\u00e1rio)","id":450348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder as quest\u00f5es 15,16 e 17 utilize o texto (An\u00fancio Publicit\u00e1rio)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52575\/grupo-questao\/450348-20210423062509000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1662421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipotireoidismo subcl\u00ednico, caracterizado pela eleva\u00e7\u00e3o do TSH, com concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de T4 normal, tem sido reconhecido como fator de risco independente para:","provas":[{"id":55227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2019-idcap-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1662452,"hashId":"9a1bfdaa09cbc5096d88ccc37de58b2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipotireoidismo subcl\u00ednico, caracterizado pela eleva\u00e7\u00e3o do TSH, com concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de T4 normal, tem sido reconhecido como fator de risco independente para:<\/p>","resposta":6267708,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente Vascular Encef\u00e1lico.","id":6267704,"corpo":"<p>Acidente Vascular Encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia Renal Aguda.","id":6267705,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia Renal Aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as Inflamat\u00f3rias Intestinais.","id":6267706,"corpo":"<p>Doen\u00e7as Inflamat\u00f3rias Intestinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumopatias Intersticiais.","id":6267707,"corpo":"<p>Pneumopatias Intersticiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aterosclerose e infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":6267708,"corpo":"<p>Aterosclerose e infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1662452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura de urina, considere a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de bacteri\u00faria significativa:","provas":[{"id":55227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2019-idcap-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1662453,"hashId":"6975c1f65ac7ccc8a529cfaaa1a73b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura de urina, considere a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de bacteri\u00faria significativa:<\/p>","resposta":6267713,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt; 10\u00b2 UFC (coliformes)\/mL em mulher sintom\u00e1tica.","id":6267709,"corpo":"<p>&gt; 10\u00b2 UFC (coliformes)\/mL em mulher sintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt; 10\u00b3 UFC\/mL em homem sintom\u00e1tico.","id":6267710,"corpo":"<p>&gt; 10\u00b3 UFC\/mL em homem sintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&gt; 102 UFC\/mL em pacientes cateterizados.","id":6267711,"corpo":"<p>&gt; 10<sup>2<\/sup> UFC\/mL em pacientes cateterizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 105 UFC\/mL em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos em duas amostras consecutivas.","id":6267712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 10<sup>5 <\/sup>UFC\/mL em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos em duas amostras consecutivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer crescimento bacteriano em material obtido por sondagem vesical.","id":6267713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer crescimento bacteriano em material obtido por sondagem vesical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1662453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Taquicardia por reentrada nodal (TRN) pode ser definida como:","provas":[{"id":55227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2019-idcap-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1662459,"hashId":"3b423d620bf201ebc622ebdffda58c2c","enunciado":"<p>A Taquicardia por reentrada nodal (TRN) pode ser definida como:<\/p>","resposta":6267739,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma via el\u00e9trica extra, pr\u00f3xima ao n\u00f3 atrioventricular, que faz com que o impulso el\u00e9trico se mova em c\u00edrculo e passe por \u00e1reas em que passou anteriormente, fazendo o cora\u00e7\u00e3o bater numa frequ\u00eancia muito acima do normal.","id":6267739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma via el\u00e9trica extra, pr\u00f3xima ao n\u00f3 atrioventricular, que faz com que o impulso el\u00e9trico se mova em c\u00edrculo e passe por \u00e1reas em que passou anteriormente, fazendo o cora\u00e7\u00e3o bater numa frequ\u00eancia muito acima do normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ritmo r\u00e1pido do cora\u00e7\u00e3o, que se origina nos \u00e1trios.","id":6267740,"corpo":"<p>Ritmo r\u00e1pido do cora\u00e7\u00e3o, que se origina nos \u00e1trios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Circuitos el\u00e9tricos de condu\u00e7\u00e3o lenta que se originam nos \u00e1trios e promovem um ritmo r\u00e1pido e irregular do cora\u00e7\u00e3o.","id":6267741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Circuitos el\u00e9tricos de condu\u00e7\u00e3o lenta que se originam nos \u00e1trios e promovem um ritmo r\u00e1pido e irregular do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via el\u00e9trica extra que existe desde o nascimento e conecta os \u00e1trios aos ventr\u00edculos, fazendo com que o impulso el\u00e9trico chegue mais r\u00e1pido ao ventr\u00edculo.","id":6267742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via el\u00e9trica extra que existe desde o nascimento e conecta os \u00e1trios aos ventr\u00edculos, fazendo com que o impulso el\u00e9trico chegue mais r\u00e1pido ao ventr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma disfun\u00e7\u00e3o do n\u00f3dulo sinusal, quando o bloqueio ocorre no n\u00f3dulo sinusal, que \u00e9 o marca-passo natural do cora\u00e7\u00e3o.","id":6267743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma disfun\u00e7\u00e3o do n\u00f3dulo sinusal, quando o bloqueio ocorre no n\u00f3dulo sinusal, que \u00e9 o marca-passo natural do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1662459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a alternativa que apresente somente f\u00e1rmacos antiarr\u00edtmicos:","provas":[{"id":55227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2019-idcap-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1662462,"hashId":"9af809d983f1bc27ba0b37bb4d40adf5","enunciado":"<p>Considere a alternativa que apresente somente f\u00e1rmacos antiarr\u00edtmicos:<\/p>","resposta":6267757,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nitroglicerina, Propatilnitrato, Nifedipino","id":6267754,"corpo":"<p>Nitroglicerina, Propatilnitrato, Nifedipino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pentoxifilina, Papaverina, Bicarbonato de S\u00f3dio.","id":6267755,"corpo":"<p>Pentoxifilina, Papaverina, Bicarbonato de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Loperamida, Racecadotril, Meclizina.","id":6267756,"corpo":"<p>Loperamida, Racecadotril, Meclizina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propafenona, Adenosina, Sotalol.","id":6267757,"corpo":"<p>Propafenona, Adenosina, Sotalol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nimodipino, Isoprenalina, Milrinona.","id":6267758,"corpo":"<p>Nimodipino, Isoprenalina, Milrinona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1662462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia","id":21906}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um ensaio de flu\u00eancia, um corpo de prova de um determinado material foi aquecido a uma temperatura constante e submetido a uma tens\u00e3o constante. Os resultados desse ensaio est\u00e3o representados no gr\u00e1fico a seguir.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55083,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia","id":21906},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-metalurgia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681407,"hashId":"90f22a06210f20167fe51c7974d82bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de um ensaio de flu\u00eancia, um corpo de prova de um determinado material foi aquecido a uma temperatura constante e submetido a uma tens\u00e3o constante. Os resultados desse ensaio est\u00e3o representados no gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55083\/questao\/1681407-20210503090013000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6348184,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regi\u00e3o A do gr\u00e1fico ilustra o in\u00edcio do ensaio. Assim que a tens\u00e3o \u00e9 aplicada, o corpo de prova alonga-se plasticamente e sua deforma\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende do m\u00f3dulo de elasticidade do material.","id":6348181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o A do gr\u00e1fico ilustra o in\u00edcio do ensaio. Assim que a tens\u00e3o \u00e9 aplicada, o corpo de prova alonga-se plasticamente e sua deforma\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende do m\u00f3dulo de elasticidade do material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o B do gr\u00e1fico \u00e9 conhecida como flu\u00eancia secund\u00e1ria ou transiente, caracterizada por uma taxa de flu\u00eancia continuamente crescente, sugerindo redu\u00e7\u00e3o na resist\u00eancia do material \u00e0 flu\u00eancia.","id":6348182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o B do gr\u00e1fico \u00e9 conhecida como flu\u00eancia secund\u00e1ria ou transiente, caracterizada por uma taxa de flu\u00eancia continuamente crescente, sugerindo redu\u00e7\u00e3o na resist\u00eancia do material \u00e0 flu\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o C do gr\u00e1fico, verifica-se o aumento continuo da taxa de flu\u00eancia do material, que se baseia no equil\u00edbrio de processos concorrentes de encruamento e recupera\u00e7\u00e3o.","id":6348183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o C do gr\u00e1fico, verifica-se o aumento continuo da taxa de flu\u00eancia do material, que se baseia no equil\u00edbrio de processos concorrentes de encruamento e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o D do gr\u00e1fico, h\u00e1 acelera\u00e7\u00e3o da taxa de flu\u00eancia at\u00e9 a ocorr\u00eancia da falha, devido ao empesco\u00e7amento de alguma \u00e1rea deformada e ao consequente aumento da tens\u00e3o de deforma\u00e7\u00e3o.","id":6348184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o D do gr\u00e1fico, h\u00e1 acelera\u00e7\u00e3o da taxa de flu\u00eancia at\u00e9 a ocorr\u00eancia da falha, devido ao empesco\u00e7amento de alguma \u00e1rea deformada e ao consequente aumento da tens\u00e3o de deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ponto E e a temperatura de fratura tf indicam, no gr\u00e1fico, a ocorr\u00eancia de ruptura, a qual n\u00e3o \u00e9 influenciada por poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es microestruturais e\/ou metal\u00fargicas do material.","id":6348185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto E e a temperatura de fratura tf indicam, no gr\u00e1fico, a ocorr\u00eancia de ruptura, a qual n\u00e3o \u00e9 influenciada por poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es microestruturais e\/ou metal\u00fargicas do material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"nome_clean":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426771,"slug":"engenharia-metalurgica-ensaios-de-materiais-metalurgicos"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/1681407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os parafusos convencionais para madeira maci\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o recomendados para a fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis com MDF. Os parafusos recomendados devem possuir rosca _________ e alma ______","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681431,"hashId":"a0a1c6155317ad6fb4a166d06e1f7bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os parafusos convencionais para madeira maci\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o recomendados para a fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis com MDF. Os parafusos recomendados devem possuir rosca _________ e alma ______<\/p>","resposta":6348293,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soberba \/ c\u00f4nica","id":6348290,"corpo":"<p>soberba \/ c\u00f4nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"total \/ c\u00f3nica","id":6348291,"corpo":"<p>total \/ c\u00f3nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais fina \/ c\u00f4nica","id":6348292,"corpo":"<p>mais fina \/ c\u00f4nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de passo maior \/ cil\u00edndrica","id":6348293,"corpo":"<p>de passo maior \/ cil\u00edndrica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais baixa \/ cil\u00edndrica","id":6348294,"corpo":"<p>mais baixa \/ cil\u00edndrica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681431","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de colar madeiras preciosas em madeiras ordin\u00e1rias \u00e9 de origem remot\u00edssima. Todavia, s\u00f3 recentemente ela se generalizou, atingindo um alto grau de desenvolvimento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os tr\u00eas tipos de folhas utilizadas no processo de folhar.","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681433,"hashId":"fe0d6c77182f734175a5f3b114378b0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de colar madeiras preciosas em madeiras ordin\u00e1rias \u00e9 de origem remot\u00edssima. Todavia, s\u00f3 recentemente ela se generalizou, atingindo um alto grau de desenvolvimento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os tr\u00eas tipos de folhas utilizadas no processo de folhar.<\/p>","resposta":6348301,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prensadas, escamadas e descascadas.","id":6348299,"corpo":"<p>Prensadas, escamadas e descascadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prensadas, faqueadas e laminadas.","id":6348300,"corpo":"<p>Prensadas, faqueadas e laminadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serradas, faqueadas e descascadas.","id":6348301,"corpo":"<p>Serradas, faqueadas e descascadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Serradas, descascadas e prensadas.","id":6348302,"corpo":"<p>Serradas, descascadas e prensadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faqueadas, escamadas e laminadas.","id":6348303,"corpo":"<p>Faqueadas, escamadas e laminadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um produto utilizado na lustra\u00e7\u00e3o da madeira que pode ser dilu\u00eddo com \u00e1gua pot\u00e1vel.","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681447,"hashId":"e251e76e5c5449dc366dfc8b825d6023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um produto utilizado na lustra\u00e7\u00e3o da madeira que pode ser dilu\u00eddo com \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","resposta":6348361,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3leo de linha\u00e7a.","id":6348360,"corpo":"<p>\u00d3leo de linha\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extrato de nogueira.","id":6348361,"corpo":"<p>Extrato de nogueira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ess\u00eancia de terebintina.","id":6348362,"corpo":"<p>Ess\u00eancia de terebintina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Betume da judeia.","id":6348363,"corpo":"<p>Betume da judeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verniz poli\u00e9ster","id":6348364,"corpo":"<p>Verniz poli\u00e9ster<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681447","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta uma recomenda\u00e7\u00e3o atrelada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de produtos quimices para tratamento e embelezamento de madeiras","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681467,"hashId":"c639d6ae36f54d89c34e0c0080dfec37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta uma recomenda\u00e7\u00e3o atrelada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de produtos quimices para tratamento e embelezamento de madeiras<\/p>","resposta":6348451,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar sempre equipamentos de prote\u00e7\u00e3o como luvas, avental e \u00f3culos de seguran\u00e7a.","id":6348448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar sempre equipamentos de prote\u00e7\u00e3o como luvas, avental e \u00f3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar e experimentar novas variantes.","id":6348449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar e experimentar novas variantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitar os intervalos de secagem ou o tempo necess\u00e1rio para a\u00e7\u00e3o dos produtos.","id":6348450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar os intervalos de secagem ou o tempo necess\u00e1rio para a\u00e7\u00e3o dos produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar qualquer tipo de solvente para um determinado produto a ser dilu\u00eddo.","id":6348451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar qualquer tipo de solvente para um determinado produto a ser dilu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeitar os intervalos de aplica\u00e7\u00e3o recomendados pelos fabricantes, ou seja. n\u00e3o ter pressa.","id":6348452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar os intervalos de aplica\u00e7\u00e3o recomendados pelos fabricantes, ou seja. n\u00e3o ter pressa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MDF \u00e9 fabricado por meio da aglutina\u00e7\u00e3o de fibras de madeira com resina sint\u00e9tica e outros aditivos. Como \u00e9 denominado o equipamento utilizado para a obten\u00e7\u00e3o das fibras a partir da tritura\u00e7\u00e3o de pequenos cavacos de madeira?","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681468,"hashId":"b6ef77fc7ee3b436aa032ac2c0784d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MDF \u00e9 fabricado por meio da aglutina\u00e7\u00e3o de fibras de madeira com resina sint\u00e9tica e outros aditivos. Como \u00e9 denominado o equipamento utilizado para a obten\u00e7\u00e3o das fibras a partir da tritura\u00e7\u00e3o de pequenos cavacos de madeira?<\/p>","resposta":6348455,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Granulador.","id":6348453,"corpo":"<p>Granulador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Triturador.","id":6348454,"corpo":"<p>Triturador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desfibrador.","id":6348455,"corpo":"<p>Desfibrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Picotador.","id":6348456,"corpo":"<p>Picotador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fragmentador.","id":6348457,"corpo":"<p>Fragmentador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681468","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas Observe a figura abaixo: da senten\u00e7a abaixo. As m\u00e1quinas que produzem serragem devem ser equipadas com ___________. Se esse sistema \u00e9 inadequado para eliminar a serragem, devem ser fornecidas aos trabalhadores _________ adequadas ao p\u00f3. As medidas de controle coletivo devem assegurar que a exposi\u00e7\u00e3o de p\u00f3 no ambiente de trabalho n\u00e3o ultrapasse 5 mg por metro c\u00fabico.","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681478,"hashId":"e6ad2e2b130c7d6bf1bee623e3b63eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas Observe a figura abaixo: da senten\u00e7a abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas que produzem serragem devem ser equipadas com ___________. Se esse sistema \u00e9 inadequado para eliminar a serragem, devem ser fornecidas aos trabalhadores _________ adequadas ao p\u00f3. As medidas de controle coletivo devem assegurar que a exposi\u00e7\u00e3o de p\u00f3 no ambiente de trabalho n\u00e3o ultrapasse 5 mg por metro c\u00fabico.<\/p>","resposta":6348506,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de filtros \/ luvas","id":6348503,"corpo":"<p>sistema de filtros \/ luvas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de filtros \/ m\u00e1ecaras de prote\u00e7\u00e3o","id":6348504,"corpo":"<p>sistema de filtros \/ m\u00e1ecaras de prote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de extra\u00e7\u00e3o de p\u00f3\/ luvas","id":6348505,"corpo":"<p>sistema de extra\u00e7\u00e3o de p\u00f3\/ luvas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema de extra\u00e7\u00e3o de p\u00f3 \/ m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o","id":6348506,"corpo":"<p>sistema de extra\u00e7\u00e3o de p\u00f3 \/ m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema de ventila\u00e7\u00e3o\/ luvas","id":6348507,"corpo":"<p>sistema de ventila\u00e7\u00e3o\/ luvas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que madeira na carpintaria naval \u00e9 considerada ideal para a fabrica\u00e7\u00e3o de tabuado de casco. talabard\u00f5es, tabicas e paneiros de embarca\u00e7\u00f5es mi\u00fadas. como baleeiras, escaleres e botes?","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681481,"hashId":"0f510b00896223977ede200209104494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que madeira na carpintaria naval \u00e9 considerada ideal para a fabrica\u00e7\u00e3o de tabuado de casco. talabard\u00f5es, tabicas e paneiros de embarca\u00e7\u00f5es mi\u00fadas. como baleeiras, escaleres e botes?<\/p>","resposta":6348521,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roxinho.","id":6348518,"corpo":"<p>Roxinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jacarand\u00e1.","id":6348519,"corpo":"<p>Jacarand\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jequitib\u00e1.","id":6348520,"corpo":"<p>Jequitib\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pinho do Paran\u00e1.","id":6348521,"corpo":"<p>Pinho do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7aranduba.","id":6348522,"corpo":"<p>Ma\u00e7aranduba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Higr\u00f4metro \u00e9 um instrumento de f\u00edsica utilizado em certas marcenarias para medir:","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681506,"hashId":"881e1d3a1839d7b298ad453f7c00b175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Higr\u00f4metro \u00e9 um instrumento de f\u00edsica utilizado em certas marcenarias para medir:<\/p>","resposta":6348637,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a press\u00e3o atmosf\u00e9rica","id":6348634,"corpo":"<p>a press\u00e3o atmosf\u00e9rica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a deforma\u00e7\u00e3o em componentes maci\u00e7os.","id":6348635,"corpo":"<p>a deforma\u00e7\u00e3o em componentes maci\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo formado entre arestas","id":6348636,"corpo":"<p>o \u00e2ngulo formado entre arestas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o grau de umidade do ambiente em que se trabalha.","id":6348637,"corpo":"<p>o grau de umidade do ambiente em que se trabalha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia de um componente.","id":6348638,"corpo":"<p>a resist\u00eancia de um componente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 secagem da madeirai assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo: \"A melhor da madeira \u00e9 a que se consegue entabicando-a em _________\"","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681512,"hashId":"c0e51a3efd6b6ea369a6e2314e5c7764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 secagem da madeirai assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A melhor da madeira \u00e9 a que se consegue entabicando-a em _________\"<\/p>","resposta":6348663,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secagem natural \/ alpendre bem arejado","id":6348663,"corpo":"<p>secagem natural \/ alpendre bem arejado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secagem natural \/ balc\u00e3o de zinco","id":6348664,"corpo":"<p>secagem natural \/ balc\u00e3o de zinco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secagem for\u00e7ada \/ alpendre bem arejado","id":6348665,"corpo":"<p>secagem for\u00e7ada \/ alpendre bem arejado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secagem induzida \/ balc\u00e3o de zinco","id":6348666,"corpo":"<p>secagem induzida \/ balc\u00e3o de zinco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secagem for\u00e7ada \/ estufa","id":6348667,"corpo":"<p>secagem for\u00e7ada \/ estufa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681512","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compensados s\u00e3o classificados quanto a sua indica\u00e7\u00e3o, principalmente de acordo com o tipo de resina empregada. Os compensados classificados como intermedi\u00e1rio (IM) s\u00e3o para uso em:","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681517,"hashId":"d74a03ba79ed29a5daa97803abd08ead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compensados s\u00e3o classificados quanto a sua indica\u00e7\u00e3o, principalmente de acordo com o tipo de resina empregada. Os compensados classificados como intermedi\u00e1rio (IM) s\u00e3o para uso em:<\/p>","resposta":6348686,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambientes com alta umidade relativa.","id":6348686,"corpo":"<p>ambientes com alta umidade relativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"locais com baixa temperatura.","id":6348687,"corpo":"<p>locais com baixa temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1reas externas com incid\u00eancia de raios solares.","id":6348688,"corpo":"<p>\u00e1reas externas com incid\u00eancia de raios solares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambientes fechados submetidos \u00e0 a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":6348689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambientes fechados submetidos \u00e0 a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"locais secos e ventilados.","id":6348690,"corpo":"<p>locais secos e ventilados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das chapas de madeira pela forma do material lenhoso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma chapa classificada como l\u00e2minas.","provas":[{"id":55084,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria","id":21908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-marcenaria-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Marcenaria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681533,"hashId":"713b2bf8cfb9954f93c7f6857ca95b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das chapas de madeira pela forma do material lenhoso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma chapa classificada como l\u00e2minas.<\/p>","resposta":6348760,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chapa dura.","id":6348756,"corpo":"<p>Chapa dura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aglomerado.","id":6348757,"corpo":"<p>Aglomerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OSB.","id":6348758,"corpo":"<p>OSB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MDF.","id":6348759,"corpo":"<p>MDF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LVL.","id":6348760,"corpo":"<p>LVL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia","id":21906}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de defeitos que podem ocorrer num processo de soldagem, analise as seguintes afirmativas. l. Trincas localizadas na zona termicamente afetada podem ocorrer devido a um resfriamento muito r\u00e1pido da junta soldada. li. A contamina\u00e7\u00e3o do metal de solda por hidrog\u00eanio \u00e9 um dos fatores causadores de trincas a frio na junta soldada. lii. Inclus\u00f5es alinhadas transversalmente a uma tens\u00e3o aplicada \u00e0 junta soldada podem iniciar um processo de fratura. IV. A falta de fus\u00e3o atua como um severo concentrador de tens\u00f5es, podendo facilitar a nuclea\u00e7\u00e3o e a propaga\u00e7\u00e3o de trincas.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55083,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia","id":21906},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-metalurgia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681375,"hashId":"5c1acb7acbdbc8b101ff0fb54278593d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de defeitos que podem ocorrer num processo de soldagem, analise as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. Trincas localizadas na zona termicamente afetada podem ocorrer devido a um resfriamento muito r\u00e1pido da junta soldada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">li. A contamina\u00e7\u00e3o do metal de solda por hidrog\u00eanio \u00e9 um dos fatores causadores de trincas a frio na junta soldada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lii. Inclus\u00f5es alinhadas transversalmente a uma tens\u00e3o aplicada \u00e0 junta soldada podem iniciar um processo de fratura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A falta de fus\u00e3o atua como um severo concentrador de tens\u00f5es, podendo facilitar a nuclea\u00e7\u00e3o e a propaga\u00e7\u00e3o de trincas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6348041,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":6348037,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e 111 est\u00e3o corretas.","id":6348038,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e 111 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas Il e IV est\u00e3o corretas.","id":6348039,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas Il e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, li e lii est\u00e3o corretas.","id":6348040,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, li e lii est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6348041,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"nome_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o e tratamento de materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Fabrica\u00e7\u00e3o e tratamento de materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426765,"slug":"engenharia-metalurgica-fabricacao-e-tratamento-de-materiais-metalurgicos"},{"nome_clean":"Processos de obten\u00e7\u00e3o de produtos sider\u00fargicos","oab":false,"nome":"Processos de obten\u00e7\u00e3o de produtos sider\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426766,"slug":"engenharia-metalurgica-processos-de-obtencao-de-produtos-siderurgicos"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/1681375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia","id":21906}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os ensaios n\u00e3o-destrutlvos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55083,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia","id":21906},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-metalurgia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Metalurgia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681386,"hashId":"3f64f6a708d2dda5aac5b1d63b7c844b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os ensaios n\u00e3o-destrutlvos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6348088,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de Raios-X tem penetra\u00e7\u00e3o duas vezes superior \u00e0 de Raios Gama e \u00e9 utilizada para detectar defeitos em pe\u00e7as de grande espessura.","id":6348085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a t\u00e9cnica de Raios-X tem penetra\u00e7\u00e3o duas vezes superior \u00e0 de Raios Gama e \u00e9 utilizada para detectar defeitos em pe\u00e7as de grande espessura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devido \u00e0 sua \u00f3tima propaga\u00e7\u00e3o no ar, o ensaio de ultrassom \u00e9 a \u00fanica t\u00e9cnica capaz de medir a dimens\u00e3o interna de tanques de combust\u00edvel, desde que vazios.","id":6348086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido \u00e0 sua \u00f3tima propaga\u00e7\u00e3o no ar, o ensaio de ultrassom \u00e9 a \u00fanica t\u00e9cnica capaz de medir a dimens\u00e3o interna de tanques de combust\u00edvel, desde que vazios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ensaio por part\u00edculas magn\u00e9ticas \u00e9 invi\u00e1vel ao ar livre pois o vento causa espalhamento do p\u00f3 magn\u00e9tico, que detecta os defeitos.","id":6348087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensaio por part\u00edculas magn\u00e9ticas \u00e9 invi\u00e1vel ao ar livre pois o vento causa espalhamento do p\u00f3 magn\u00e9tico, que detecta os defeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ensaio por l\u00edquidos penetrantes por fluoresc\u00eancia pode ser utilizado em materiais n\u00e3o magn\u00e9ticos, como alum\u00ednio e a\u00e7o inoxid\u00e1vel austen\u00edtico.","id":6348088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensaio por l\u00edquidos penetrantes por fluoresc\u00eancia pode ser utilizado em materiais n\u00e3o magn\u00e9ticos, como alum\u00ednio e a\u00e7o inoxid\u00e1vel austen\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma trinca na dire\u00e7\u00e3o longitudinal em um eixo \u00e9 revelada por part\u00edculas magn\u00e9ticas com as linhas de campo magn\u00e9tico na dire\u00e7\u00e3o longitudinal.","id":6348089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma trinca na dire\u00e7\u00e3o longitudinal em um eixo \u00e9 revelada por part\u00edculas magn\u00e9ticas com as linhas de campo magn\u00e9tico na dire\u00e7\u00e3o longitudinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"nome_clean":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426771,"slug":"engenharia-metalurgica-ensaios-de-materiais-metalurgicos"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/1681386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 9.013\/2017, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Apenas os estabelecimentos de produtos de origem animal que funcionem sob o _______________________ podem realizar com\u00e9rcio internacional.","provas":[{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:05:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1747097,"hashId":"783a8649a97550806dff205e483928c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 9.013\/2017, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Apenas os estabelecimentos de produtos de origem animal que funcionem sob o _______________________ podem realizar com\u00e9rcio internacional.<\/em><\/p>","resposta":6646149,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Estadual","id":6646147,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Estadual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Departamento de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal","id":6646148,"corpo":"<p>Departamento de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal","id":6646149,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Departamento de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Vegetal","id":6646150,"corpo":"<p>Departamento de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Vegetal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Municipal","id":6646151,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Municipal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 9.013\/2017, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Desinfec\u00e7\u00e3o.(2) Limpeza.(3) Sanitiza\u00e7\u00e3o.( ) Remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica de res\u00edduos org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos ou de outro material indesej\u00e1vel das superf\u00edcies das instala\u00e7\u00f5es, dos equipamentos e dos utens\u00edlios.( ) Procedimento que consiste na elimina\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos por meio de tratamentos f\u00edsicos ou agentes qu\u00edmicos.( ) Aplica\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o regulador da sa\u00fade ou de m\u00e9todos f\u00edsicos nas superf\u00edcies das instala\u00e7\u00f5es, dos equipamentos e dos utens\u00edlios, com vistas a assegurar n\u00edvel de higiene microbiologicamente aceit\u00e1vel.","provas":[{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:05:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1747101,"hashId":"3d87474ffca5e2c93eb0ed1777d4ad17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 9.013\/2017, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Limpeza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Sanitiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica de res\u00edduos org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos ou de outro material indesej\u00e1vel das superf\u00edcies das instala\u00e7\u00f5es, dos equipamentos e dos utens\u00edlios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Procedimento que consiste na elimina\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos por meio de tratamentos f\u00edsicos ou agentes qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aplica\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o regulador da sa\u00fade ou de m\u00e9todos f\u00edsicos nas superf\u00edcies das instala\u00e7\u00f5es, dos equipamentos e dos utens\u00edlios, com vistas a assegurar n\u00edvel de higiene microbiologicamente aceit\u00e1vel.<\/p>","resposta":6646168,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":6646167,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":6646168,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6646169,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":6646170,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":6646171,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras da gram\u00e1tica normativa, podemos substituir a part\u00edcula \"que\" em diversos casos nos textos, seja para evitar repeti\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias (o temido \"que\u00edsmo\"), seja para sanar poss\u00edveis ambiguidades. Altera\u00e7\u00f5es foram feitas em algumas frases do texto e encontram-se entre par\u00eanteses. Assinale aquela que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma culta:","provas":[{"id":58130,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2019-fspss-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1742799,"hashId":"e16a5e58e7407922bfe81def135efcf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras da gram\u00e1tica normativa, podemos substituir a part\u00edcula \"que\" em diversos casos nos textos, seja para evitar repeti\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias (o temido \"que\u00edsmo\"), seja para sanar poss\u00edveis ambiguidades. Altera\u00e7\u00f5es foram feitas em algumas frases do texto e encontram-se entre par\u00eanteses. Assinale aquela que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma culta:<\/p>","resposta":6626543,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que (a qual) diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia...","id":6626541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que (a qual) diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que (o qual) tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre...","id":6626542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que (o qual) tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as sociedades que (pelas quais) passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade...","id":6626543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as sociedades que (pelas quais) passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que (o qual) os elegeu.","id":6626544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que (o qual) os elegeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das vias de administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58130,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2019-fspss-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1742817,"hashId":"4d6b568c3eaedafc26504ad3772ec2f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das vias de administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6626625,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente f\u00e1rmacos que agridem a mucosa estomacal \u00e9 que s\u00e3o administrados em apresenta\u00e7\u00f5es com revestimento.","id":6626623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente f\u00e1rmacos que agridem a mucosa estomacal \u00e9 que s\u00e3o administrados em apresenta\u00e7\u00f5es com revestimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via sublingual \u00e9 adequadamente utilizada para in\u00fameros f\u00e1rmacos, devido \u00e0 grande superf\u00edcie de absor\u00e7\u00e3o.","id":6626624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via sublingual \u00e9 adequadamente utilizada para in\u00fameros f\u00e1rmacos, devido \u00e0 grande superf\u00edcie de absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via retal \u00e9, muitas vezes, \u00fatil quando o paciente encontra-se inconsciente e a ingest\u00e3o oral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.","id":6626625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via retal \u00e9, muitas vezes, \u00fatil quando o paciente encontra-se inconsciente e a ingest\u00e3o oral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1rmacos aquosos s\u00e3o absorvidos de modo mais lento que os oleosos pela via intramuscular.","id":6626626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1rmacos aquosos s\u00e3o absorvidos de modo mais lento que os oleosos pela via intramuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos cont\u00eam diferentes princ\u00edpios ativos e s\u00e3o indicados para cumprir um objetivo terap\u00eautico ou cl\u00ednico espec\u00edfico. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica dos medicamentos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":58130,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2019-fspss-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1742823,"hashId":"efaa2ece69043c613aa91a844a48ba87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos cont\u00eam diferentes princ\u00edpios ativos e s\u00e3o indicados para cumprir um objetivo terap\u00eautico ou cl\u00ednico espec\u00edfico. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica dos medicamentos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6626651,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os barbit\u00faricos s\u00e3o antiparkinsonianos de amplo uso na rede b\u00e1sica","id":6626650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os barbit\u00faricos s\u00e3o antiparkinsonianos de amplo uso na rede b\u00e1sica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os beta-bloqueadores s\u00e3o utilizados em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca","id":6626651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os beta-bloqueadores s\u00e3o utilizados em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a morfina \u00e9 um analg\u00e9sico de a\u00e7\u00e3o local n\u00e3o narc\u00f3tico","id":6626652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morfina \u00e9 um analg\u00e9sico de a\u00e7\u00e3o local n\u00e3o narc\u00f3tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o estimulantes do sistema nervoso central","id":6626653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o estimulantes do sistema nervoso central<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de farm\u00e1cia, ao apoiar o farmac\u00eautico em determinado momento do ano, delineando a defini\u00e7\u00e3o do quantitativo de medicamentos necess\u00e1rio ao atendimento \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o para um per\u00edodo de 12 meses, exerce a seguinte atividade:","provas":[{"id":58130,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fspss-sp-2019-fspss-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1742843,"hashId":"02c3f64f345f7223ed621fa1f9f7bbf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de farm\u00e1cia, ao apoiar o farmac\u00eautico em determinado momento do ano, delineando a defini\u00e7\u00e3o do quantitativo de medicamentos necess\u00e1rio ao atendimento \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o para um per\u00edodo de 12 meses, exerce a seguinte atividade:<\/p>","resposta":6626739,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos","id":6626737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento de medicamentos","id":6626738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento de medicamentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o de medicamentos","id":6626739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa\u00e7\u00e3o de medicamentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de medicamentos","id":6626740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o de medicamentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 55 anos, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica, em tratamento irregular. Durante um jantar com sua fam\u00edlia, iniciou quadro de dor precordial de forte intensidade, em aperto, irradiada para ombro esquerdo, diaforese e n\u00e1usea. Deu entrada no pronto atendimento 40 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio do quadro, com manuten\u00e7\u00e3o dos sintomas. Ap\u00f3s minuciosa anamnese e exame f\u00edsico da paciente, qual seria o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e quais exames seriam solicitados para melhor condu\u00e7\u00e3o inicial do caso?","provas":[{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1744150,"hashId":"be36047b41f65114799f0c5a153f1b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 55 anos, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica, em tratamento irregular. Durante um jantar com sua fam\u00edlia, iniciou quadro de dor precordial de forte intensidade, em aperto, irradiada para ombro esquerdo, diaforese e n\u00e1usea. Deu entrada no pronto atendimento 40 minutos ap\u00f3s o in\u00edcio do quadro, com manuten\u00e7\u00e3o dos sintomas. Ap\u00f3s minuciosa anamnese e exame f\u00edsico da paciente, qual seria o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e quais exames seriam solicitados para melhor condu\u00e7\u00e3o inicial do caso?<\/p>","resposta":6632205,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u2013 Ecocardiograma, Biomarcadores Card\u00edacos, Radiografia de T\u00f3rax.","id":6632203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u2013 Ecocardiograma, Biomarcadores Card\u00edacos, Radiografia de T\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo Pulmonar \u2013 Doppler de Membros Inferiores, Angiotomografia de T\u00f3rax.","id":6632204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tromboembolismo Pulmonar \u2013 Doppler de Membros Inferiores, Angiotomografia de T\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u2013 Eletrocardiograma e Biomarcadores Card\u00edacos. ","id":6632205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u2013 Eletrocardiograma e Biomarcadores Card\u00edacos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo Pulmonar \u2013 Eletrocardiograma, Radiografia de T\u00f3rax, Ecocardiograma. ","id":6632206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tromboembolismo Pulmonar \u2013 Eletrocardiograma, Radiografia de T\u00f3rax, Ecocardiograma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u2013 Eletrocardiograma, Angiotomografia de T\u00f3rax, Doppler de Membros Inferiores.","id":6632207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u2013 Eletrocardiograma, Angiotomografia de T\u00f3rax, Doppler de Membros Inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Transtornos Psiqui\u00e1tricos e de Adi\u00e7\u00e3o: I \u2013 O Transtorno de P\u00e2nico \u00e9 definido pela presen\u00e7a de crises recorrentes e imprevis\u00edveis de ataques de p\u00e2nico, e tem sua etiologia ainda desconhecida. II \u2013 O Transtorno Bipolar \u00e9 uma s\u00edndrome heterog\u00eanea caracterizada por perturba\u00e7\u00f5es da linguagem, percep\u00e7\u00e3o, pensamento, atividade social, afeto e voli\u00e7\u00e3o. III \u2013 A Anorexia Nervosa \u00e9 mais comum em adolescentes do sexo feminino, podendo gerar acometimentos multissist\u00eamicos que, em alguns casos, s\u00e3o potencialmente fatais. IV \u2013 A Esquizofrenia geralmente se inicia na primeira d\u00e9cada de vida, com instala\u00e7\u00e3o aguda, evoluindo muitas vezes do retraimento social e distor\u00e7\u00e3o perceptiva para del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es recorrentes. V \u2013 A Depress\u00e3o Maior \u00e9 definida como humor deprimido di\u00e1rio que perdure por um per\u00edodo m\u00ednimo de duas semanas. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1744151,"hashId":"194b9633fa51a466a204c8b4f708b390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Transtornos Psiqui\u00e1tricos e de Adi\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O Transtorno de P\u00e2nico \u00e9 definido pela presen\u00e7a de crises recorrentes e imprevis\u00edveis de ataques de p\u00e2nico, e tem sua etiologia ainda desconhecida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O Transtorno Bipolar \u00e9 uma s\u00edndrome heterog\u00eanea caracterizada por perturba\u00e7\u00f5es da linguagem, percep\u00e7\u00e3o, pensamento, atividade social, afeto e voli\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A Anorexia Nervosa \u00e9 mais comum em adolescentes do sexo feminino, podendo gerar acometimentos multissist\u00eamicos que, em alguns casos, s\u00e3o potencialmente fatais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A Esquizofrenia geralmente se inicia na primeira d\u00e9cada de vida, com instala\u00e7\u00e3o aguda, evoluindo muitas vezes do retraimento social e distor\u00e7\u00e3o perceptiva para del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es recorrentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 A Depress\u00e3o Maior \u00e9 definida como humor deprimido di\u00e1rio que perdure por um per\u00edodo m\u00ednimo de duas semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6632210,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6632208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6632209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6632210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":6632211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6632212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as infec\u00e7\u00f5es da pele, m\u00fasculos e tecidos moles: I \u2013 A Erisipela se deve principalmente ao Staphylococcus Aureus e caracteriza-se por in\u00edcio abrupto de edema vermelho-vivo na face ou nos membros. II \u2013 A Celulite causada por Staphylococcus Aureus se dissemina a partir de uma infec\u00e7\u00e3o localizada central, como um abcesso, foliculite ou um corpo estranho infectado. III \u2013 A Fascite Necrosante pode ser associada ao Streptococcus do grupo A ou a uma associa\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias, e seu diagn\u00f3stico precoce pode ser dif\u00edcil quando dor e febre inexplic\u00e1veis s\u00e3o as \u00fanicas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. IV \u2013 O tratamento prim\u00e1rio da Celulite em adultos pode ser realizado com Oxacilina intravenosa na posologia de 2 gramas a cada 6 horas. V \u2013 O Antraz Cut\u00e2neo se inicia como uma p\u00e1pula pruriginosa, que se transforma em poucos dias em uma \u00falcera com ves\u00edculas ao redor e edema e, a seguir, em uma \u00falcera maior com uma escara negra. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1744157,"hashId":"858ed2e003f3e7c9126671a6e37f7a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as infec\u00e7\u00f5es da pele, m\u00fasculos e tecidos moles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A Erisipela se deve principalmente ao <em>Staphylococcus Aureus<\/em> e caracteriza-se por in\u00edcio abrupto de edema vermelho-vivo na face ou nos membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A Celulite causada por <em>Staphylococcus Aureus<\/em> se dissemina a partir de uma infec\u00e7\u00e3o localizada central, como um abcesso, foliculite ou um corpo estranho infectado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A Fascite Necrosante pode ser associada ao <em>Streptococcus <\/em>do grupo A ou a uma associa\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias, e seu diagn\u00f3stico precoce pode ser dif\u00edcil quando dor e febre inexplic\u00e1veis s\u00e3o as \u00fanicas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O tratamento prim\u00e1rio da Celulite em adultos pode ser realizado com Oxacilina intravenosa na posologia de 2 gramas a cada 6 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 O Antraz Cut\u00e2neo se inicia como uma p\u00e1pula pruriginosa, que se transforma em poucos dias em uma \u00falcera com ves\u00edculas ao redor e edema e, a seguir, em uma \u00falcera maior com uma escara negra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6632241,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6632238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6632239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6632240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III, IV e V est\u00e3o corretas. ","id":6632241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III, IV e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6632242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome de Burnout ou S\u00edndrome do Esgotamento Profissional, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1744160,"hashId":"470529434007db2af79377a0698176f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome de <em>Burnout <\/em>ou S\u00edndrome do Esgotamento Profissional, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6632255,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de resposta prolongada a estressores emocionais e interpessoais cr\u00f4nicos no trabalho.","id":6632253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de resposta prolongada a estressores emocionais e interpessoais cr\u00f4nicos no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalhador perde o sentido de sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, desinteressa-se e qualquer esfor\u00e7o lhe parece in\u00fatil.","id":6632254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador perde o sentido de sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, desinteressa-se e qualquer esfor\u00e7o lhe parece in\u00fatil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A psicoterapia n\u00e3o est\u00e1 indicada quando o paciente se encontra em tratamento medicamentoso com ansiol\u00edticos e benzodiazep\u00ednicos prescritos pelo m\u00e9dico assistente.","id":6632255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia n\u00e3o est\u00e1 indicada quando o paciente se encontra em tratamento medicamentoso com ansiol\u00edticos e benzodiazep\u00ednicos prescritos pelo m\u00e9dico assistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No quadro cl\u00ednico, podem ser identificados exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e sentimento de diminui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e de sucesso no trabalho.","id":6632256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No quadro cl\u00ednico, podem ser identificados exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e sentimento de diminui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e de sucesso no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os fatores predisponentes mais importantes s\u00e3o papel conflitante, perda de controle ou autonomia e aus\u00eancia de suporte social.","id":6632257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores predisponentes mais importantes s\u00e3o papel conflitante, perda de controle ou autonomia e aus\u00eancia de suporte social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Norma Regulamentadora 15 (NR15), aprovada pela Portaria N.\u00ba 3.214, de 08 de junho de 1978, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1744171,"hashId":"a5c12324a339be0767776dcdc0476fd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Norma Regulamentadora 15 (NR15), aprovada pela Portaria N.\u00ba 3.214, de 08 de junho de 1978, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6632309,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adicionais de insalubridade s\u00e3o devidos quando os limites de toler\u00e2ncia s\u00e3o ultrapassados no ambiente de trabalho, mesmo que a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ocorra por meio do uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":6632308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adicionais de insalubridade s\u00e3o devidos quando os limites de toler\u00e2ncia s\u00e3o ultrapassados no ambiente de trabalho, mesmo que a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ocorra por meio do uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os limites de toler\u00e2ncia para o formalde\u00eddo n\u00e3o podem ser ultrapassados em momento algum da jornada de trabalho, caso contr\u00e1rio h\u00e1 ensejo \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do adicional de insalubridade em grau m\u00e1ximo.","id":6632309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os limites de toler\u00e2ncia para o formalde\u00eddo n\u00e3o podem ser ultrapassados em momento algum da jornada de trabalho, caso contr\u00e1rio h\u00e1 ensejo \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do adicional de insalubridade em grau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em presen\u00e7a das subst\u00e2ncias classificadas como asfixiantes simples, no ambiente de trabalho, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima de oxig\u00eanio dever\u00e1 ser 21% em volume.","id":6632310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em presen\u00e7a das subst\u00e2ncias classificadas como asfixiantes simples, no ambiente de trabalho, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima de oxig\u00eanio dever\u00e1 ser 21% em volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A insalubridade decorrente de agentes biol\u00f3gicos deve ser analisada \u00e0 luz de limites de toler\u00e2ncia de exposi\u00e7\u00e3o.","id":6632311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insalubridade decorrente de agentes biol\u00f3gicos deve ser analisada \u00e0 luz de limites de toler\u00e2ncia de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o a compostos org\u00e2nicos de merc\u00fario, se acima do limite de toler\u00e2ncia, confere o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicional de insalubridade em grau m\u00e9dio.","id":6632312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o a compostos org\u00e2nicos de merc\u00fario, se acima do limite de toler\u00e2ncia, confere o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicional de insalubridade em grau m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1744171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.851\/2008, do Conselho Federal de Medicina, quando o atestado for solicitado pelo paciente, ou por seu representante legal, para fins de per\u00edcia m\u00e9dica, o m\u00e9dico assistente dever\u00e1 informar, EXCETO:","provas":[{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1744174,"hashId":"4ff5905f147c9fbac0ae4706b1b0f17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.851\/2008, do Conselho Federal de Medicina, quando o atestado for solicitado pelo paciente, ou por seu representante legal, para fins de per\u00edcia m\u00e9dica, o m\u00e9dico assistente dever\u00e1 informar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6632325,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico.","id":6632323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os resultados dos exames complementares.","id":6632324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados dos exames complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o do tempo necess\u00e1rio de afastamento do trabalho e de aposentadoria, se for o caso.","id":6632325,"corpo":"<p>A indica\u00e7\u00e3o do tempo necess\u00e1rio de afastamento do trabalho e de aposentadoria, se for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condutas terap\u00eauticas.","id":6632326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condutas terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico e as consequ\u00eancias \u00e0 sa\u00fade do paciente.","id":6632327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O progn\u00f3stico e as consequ\u00eancias \u00e0 sa\u00fade do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lib\u00e2neo (2013, p. 246-247), \u201ca a\u00e7\u00e3o de planejar (\u2026) n\u00e3o se reduz ao simples preenchimento de formul\u00e1rios para controle administrativo; \u00e9, antes, a atividade consciente da previs\u00e3o das a\u00e7\u00f5es docentes, fundamentadas em op\u00e7\u00f5es pol\u00edtico \u2013 pedag\u00f3gicas, e tendo como refer\u00eancia permanente as situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas concretas (isto \u00e9, a problem\u00e1tica social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural que envolve a escola, os professores, os alunos, os pais, a comunidade, que interagem no processo de ensino)\u201d. O planejamento escolar tem, assim, as seguintes fun\u00e7\u00f5es: I \u2013 Atualizar o conte\u00fado do plano sempre que \u00e9 revisto, aperfei\u00e7oando-o em rela\u00e7\u00e3o aos progressos feitos no campo de conhecimentos, adequando-o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem dos alunos, aos m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e recursos de ensino que v\u00e3o sendo incorporados na experi\u00eancia cotidiana; II \u2013 Facilitar a prepara\u00e7\u00e3o das aulas: selecionar o material did\u00e1tico em tempo h\u00e1bil, saber que tarefas professor e alunos devem executar, replanejar o trabalho frente a novas situa\u00e7\u00f5es que aparecem no decorrer das aulas; III \u2013 Assegurar a racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o do trabalho docente, de modo que a previs\u00e3o das a\u00e7\u00f5es docentes possibilite ao professor a realiza\u00e7\u00e3o de um ensino de qualidade e evite a improvisa\u00e7\u00e3o e a rotina; IV \u2013 Estabelecer objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos afastando-se das exig\u00eancias postas pela realidade social, do n\u00edvel de preparo e as condi\u00e7\u00f5es socioculturais e individuais do aluno a fim de garantir a neutralidade da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor; V \u2013 Assegurar a unidade e a coer\u00eancia do trabalho docente, uma vez que torna poss\u00edvel interrelacionar, num plano, os elementos que comp\u00f5em o processo de ensino: os objetivos (para que ensinar), os conte\u00fados (o que ensinar), os alunos e suas possibilidades (a quem ensinar), os m\u00e9todos e t\u00e9cnicas (como ensinar) e a avalia\u00e7\u00e3o que est\u00e1 intimamente relacionada aos demais. Assinale a alternativa que apresenta as fun\u00e7\u00f5es CORRETAS:","provas":[{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1744185,"hashId":"ebc8eed75278473cbbd269e3be278d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lib\u00e2neo (2013, p. 246-247), \u201ca a\u00e7\u00e3o de planejar (\u2026) n\u00e3o se reduz ao simples preenchimento de formul\u00e1rios para controle administrativo; \u00e9, antes, a atividade consciente da previs\u00e3o das a\u00e7\u00f5es docentes, fundamentadas em op\u00e7\u00f5es pol\u00edtico \u2013 pedag\u00f3gicas, e tendo como refer\u00eancia permanente as situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas concretas (isto \u00e9, a problem\u00e1tica social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural que envolve a escola, os professores, os alunos, os pais, a comunidade, que interagem no processo de ensino)\u201d. O planejamento escolar tem, assim, as seguintes fun\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Atualizar o conte\u00fado do plano sempre que \u00e9 revisto, aperfei\u00e7oando-o em rela\u00e7\u00e3o aos progressos feitos no campo de conhecimentos, adequando-o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem dos alunos, aos m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e recursos de ensino que v\u00e3o sendo incorporados na experi\u00eancia cotidiana; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Facilitar a prepara\u00e7\u00e3o das aulas: selecionar o material did\u00e1tico em tempo h\u00e1bil, saber que tarefas professor e alunos devem executar, replanejar o trabalho frente a novas situa\u00e7\u00f5es que aparecem no decorrer das aulas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Assegurar a racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o do trabalho docente, de modo que a previs\u00e3o das a\u00e7\u00f5es docentes possibilite ao professor a realiza\u00e7\u00e3o de um ensino de qualidade e evite a improvisa\u00e7\u00e3o e a rotina; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Estabelecer objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos afastando-se das exig\u00eancias postas pela realidade social, do n\u00edvel de preparo e as condi\u00e7\u00f5es socioculturais e individuais do aluno a fim de garantir a neutralidade da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Assegurar a unidade e a coer\u00eancia do trabalho docente, uma vez que torna poss\u00edvel interrelacionar, num plano, os elementos que comp\u00f5em o processo de ensino: os objetivos (para que ensinar), os conte\u00fados (o que ensinar), os alunos e suas possibilidades (a quem ensinar), os m\u00e9todos e t\u00e9cnicas (como ensinar) e a avalia\u00e7\u00e3o que est\u00e1 intimamente relacionada aos demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as fun\u00e7\u00f5es <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6632382,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V apenas.","id":6632378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e V apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas.","id":6632379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6632380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V apenas.","id":6632381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e V apenas.","id":6632382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Veiga (1998, p.11) \u201co projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico tem sido objeto de estudos para professores, pesquisadores e institui\u00e7\u00f5es educacionais em n\u00edvel nacional, estadual e municipal, em busca da melhoria da qualidade do ensino\u201d. Nessa dire\u00e7\u00e3o, analise as alternativas e verifique quais s\u00e3o VERDADEIRAS (V) e quais s\u00e3o FALSAS (F). ( ) A escola, para se desvencilhar da divis\u00e3o do trabalho, de sua fragmenta\u00e7\u00e3o e do controle hier\u00e1rquico, precisa criar condi\u00e7\u00f5es para gerar uma outra forma de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico. ( ) A reorganiza\u00e7\u00e3o da escola dever\u00e1 ser buscada de fora para dentro. O fulcro para a realiza\u00e7\u00e3o dessa tarefa ser\u00e1 o empenho individual na constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e isso implica fazer costuras com o existente para mant\u00ea-lo. ( ) \u00c9 preciso entender o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola como uma reflex\u00e3o de seu cotidiano. Para tanto, ela precisa de um tempo razo\u00e1vel de reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o, para se ter um m\u00ednimo necess\u00e1rio \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de sua proposta. ( ) A constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico requer continuidade das a\u00e7\u00f5es, descentraliza\u00e7\u00e3o, democratiza\u00e7\u00e3o do processo de tomada de decis\u00f5es e instala\u00e7\u00e3o de um processo coletivo de avalia\u00e7\u00e3o de cunho emancipat\u00f3rio. ( ) H\u00e1 que se pensar que o movimento de luta e resist\u00eancia dos educadores \u00e9 indispens\u00e1vel para ampliar as possibilidades e apressar as mudan\u00e7as que se fazem necess\u00e1rias dentro e fora dos muros da escola. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1744191,"hashId":"5a1fb24026e9ef8b04d0653345a4ae1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Veiga (1998, p.11) \u201co projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico tem sido objeto de estudos para professores, pesquisadores e institui\u00e7\u00f5es educacionais em n\u00edvel nacional, estadual e municipal, em busca da melhoria da qualidade do ensino\u201d. Nessa dire\u00e7\u00e3o, analise as alternativas e verifique quais s\u00e3o V<strong>ERDADEIRAS (V)<\/strong> e quais s\u00e3o <strong>FALSAS (F)<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A escola, para se desvencilhar da divis\u00e3o do trabalho, de sua fragmenta\u00e7\u00e3o e do controle hier\u00e1rquico, precisa criar condi\u00e7\u00f5es para gerar uma outra forma de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A reorganiza\u00e7\u00e3o da escola dever\u00e1 ser buscada de fora para dentro. O fulcro para a realiza\u00e7\u00e3o dessa tarefa ser\u00e1 o empenho individual na constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e isso implica fazer costuras com o existente para mant\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 preciso entender o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola como uma reflex\u00e3o de seu cotidiano. Para tanto, ela precisa de um tempo razo\u00e1vel de reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o, para se ter um m\u00ednimo necess\u00e1rio \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de sua proposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico requer continuidade das a\u00e7\u00f5es, descentraliza\u00e7\u00e3o, democratiza\u00e7\u00e3o do processo de tomada de decis\u00f5es e instala\u00e7\u00e3o de um processo coletivo de avalia\u00e7\u00e3o de cunho emancipat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 que se pensar que o movimento de luta e resist\u00eancia dos educadores \u00e9 indispens\u00e1vel para ampliar as possibilidades e apressar as mudan\u00e7as que se fazem necess\u00e1rias dentro e fora dos muros da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6632408,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u2013 F\u2013 V\u2013 V\u2013 V ","id":6632408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 F\u2013 V\u2013 V\u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u2013 F\u2013 V\u2013 V\u2013 F","id":6632409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u2013 F\u2013 V\u2013 V\u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u2013 V\u2013 V\u2013 F\u2013 V","id":6632410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 V\u2013 V\u2013 F\u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u2013 V\u2013 F\u2013 V\u2013 V","id":6632411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 V\u2013 F\u2013 V\u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u2013 V\u2013 V\u2013 F\u2013 V","id":6632412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u2013 V\u2013 V\u2013 F\u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para SILVA (2010, p. 166) \u201cnem todas as situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia que ocorrem nas escolas podem ser creditadas como sendo bullying. Por isso, para evitar equ\u00edvocos na avalia\u00e7\u00e3o e no encaminhamento dos casos, devemos sempre considerar os crit\u00e9rios essenciais para efetuar o diagn\u00f3stico de bullying\u201d. Consideram-se crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de bullying, segundo a autora: I \u2013 A v\u00edtima tem que ser alvo de ataques de maneira repetitiva durante um determinado per\u00edodo de tempo. Isso corresponde a, no m\u00ednimo, duas vezes durante o ano letivo. II \u2013 Os ataques n\u00e3o t\u00eam qualquer motiva\u00e7\u00e3o que possam justific\u00e1-los. III \u2013 Sempre existe um desequil\u00edbrio de poder entre o agressor e a v\u00edtima, o que impede a defesa desta e a faz mobilizar uma s\u00e9rie de sentimentos desagrad\u00e1veis em torno da situa\u00e7\u00e3o. IV \u2013 Os ataques t\u00eam sempre caracter\u00edsticas de viol\u00eancia material e f\u00edsica. Assinale a alternativa que apresente as proposi\u00e7\u00f5es CORRETAS:","provas":[{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1744196,"hashId":"b39f5d111f8cf58a79811d93c1529a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para SILVA (2010, p. 166) \u201cnem todas as situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia que ocorrem nas escolas podem ser creditadas como sendo bullying. Por isso, para evitar equ\u00edvocos na avalia\u00e7\u00e3o e no encaminhamento dos casos, devemos sempre considerar os crit\u00e9rios essenciais para efetuar o diagn\u00f3stico de <em>bullying<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de <em>bullying<\/em>, segundo a autora: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A v\u00edtima tem que ser alvo de ataques de maneira repetitiva durante um determinado per\u00edodo de tempo. Isso corresponde a, no m\u00ednimo, duas vezes durante o ano letivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os ataques n\u00e3o t\u00eam qualquer motiva\u00e7\u00e3o que possam justific\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Sempre existe um desequil\u00edbrio de poder entre o agressor e a v\u00edtima, o que impede a defesa desta e a faz mobilizar uma s\u00e9rie de sentimentos desagrad\u00e1veis em torno da situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Os ataques t\u00eam sempre caracter\u00edsticas de viol\u00eancia material e f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente as proposi\u00e7\u00f5es <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6632435,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":6632433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6632434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":6632435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV apenas. ","id":6632436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6632437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 4.320, de 17\/03\/1964, os resultados gerais do exerc\u00edcio ser\u00e3o demonstrados no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial e na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. Analise as afirmativas abaixo, e assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":57540,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-processos-gerenciais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1744206,"hashId":"1380aef6d6df83a0820fda22653a8214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 4.320, de 17\/03\/1964, os resultados gerais do exerc\u00edcio ser\u00e3o demonstrados no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial e na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, e assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6632486,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as Receitas e Despesas Previstas em confronto com as Realizadas.","id":6632483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as Receitas e Despesas Previstas em confronto com as Realizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Financeiro demonstrar\u00e1 a Receita e a Despesa or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte.","id":6632484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Financeiro demonstrar\u00e1 a Receita e a Despesa or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6632485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou dependentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio seguinte.","id":6632486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou dependentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial demonstrar\u00e1 o Ativo Financeiro, o Ativo Permanente, o Passivo Financeiro, o Passivo Permanente, o Saldo Patrimonial e as Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":6632487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Patrimonial demonstrar\u00e1 o Ativo Financeiro, o Ativo Permanente, o Passivo Financeiro, o Passivo Permanente, o Saldo Patrimonial e as Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria deseja celebrar um contrato administrativo com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e, para tal, consultou a Lei 8.666\/93. Analise as alternativas abaixo e assinale a afirmativa CORRETA sobre a formaliza\u00e7\u00e3o dos contratos que Maria dever\u00e1 realizar:","provas":[{"id":57540,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-processos-gerenciais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1744217,"hashId":"7bc5b78fcc742acbb3bb3b13d69248a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria deseja celebrar um contrato administrativo com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e, para tal, consultou a Lei 8.666\/93. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e assinale a afirmativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre a formaliza\u00e7\u00e3o dos contratos que Maria dever\u00e1 realizar:<\/p>","resposta":6632540,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato pode mencionar os nomes das partes e\/ou os de seus representantes, o m\u00e9rito, a finalidade e o n\u00famero do processo da licita\u00e7\u00e3o, da dispensa ou da inexigibilidade, de acordo com as normas da Lei e suas cl\u00e1usulas contratuais.","id":6632538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato pode mencionar os nomes das partes e\/ou os de seus representantes, o m\u00e9rito, a finalidade e o n\u00famero do processo da licita\u00e7\u00e3o, da dispensa ou da inexigibilidade, de acordo com as normas da Lei e suas cl\u00e1usulas contratuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O instrumento de contrato \u00e9 facultativo nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, bem como nas dispensas e inexigibilidades cujos pre\u00e7os estejam compreendidos nos limites destas duas modalidades de licita\u00e7\u00e3o. O instrumento de contrato \u00e9 obrigat\u00f3rio nos demais casos em que a Administra\u00e7\u00e3o puder substitu\u00ed-lo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autoriza\u00e7\u00e3o de compra ou ordem de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":6632539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento de contrato \u00e9 facultativo nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, bem como nas dispensas e inexigibilidades cujos pre\u00e7os estejam compreendidos nos limites destas duas modalidades de licita\u00e7\u00e3o. O instrumento de contrato \u00e9 obrigat\u00f3rio nos demais casos em que a Administra\u00e7\u00e3o puder substitu\u00ed-lo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autoriza\u00e7\u00e3o de compra ou ordem de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contratos e seus aditamentos ser\u00e3o lavrados nas reparti\u00e7\u00f5es interessadas, as quais manter\u00e3o arquivo cronol\u00f3gico dos seus aut\u00f3grafos e registro sistem\u00e1tico do seu extrato, salvo os relativos a direitos reais sobre im\u00f3veis, que se formalizam por instrumento lavrado em cart\u00f3rio de notas, de tudo juntando-se c\u00f3pia no processo que lhe deu origem. ","id":6632540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos e seus aditamentos ser\u00e3o lavrados nas reparti\u00e7\u00f5es interessadas, as quais manter\u00e3o arquivo cronol\u00f3gico dos seus aut\u00f3grafos e registro sistem\u00e1tico do seu extrato, salvo os relativos a direitos reais sobre im\u00f3veis, que se formalizam por instrumento lavrado em cart\u00f3rio de notas, de tudo juntando-se c\u00f3pia no processo que lhe deu origem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o resumida do instrumento de contrato ou de seus aditamentos na imprensa oficial, que \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua efic\u00e1cia, ser\u00e1 providenciada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica at\u00e9 o oitavo dia \u00fatil ap\u00f3s a assinatura do contrato.","id":6632541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o resumida do instrumento de contrato ou de seus aditamentos na imprensa oficial, que \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua efic\u00e1cia, ser\u00e1 providenciada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica at\u00e9 o oitavo dia \u00fatil ap\u00f3s a assinatura do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o da minuta do futuro contrato \u00e9 facultativa ao edital ou ato convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o.","id":6632542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o da minuta do futuro contrato \u00e9 facultativa ao edital ou ato convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de roteamento:","provas":[{"id":57541,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1744236,"hashId":"38d5eda2382752ff49bb6c4121913230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de roteamento:<\/p>","resposta":6632637,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RIP, SNMP e IGP s\u00e3o protocolos de roteamento intra-AS.","id":6632633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RIP, SNMP e IGP s\u00e3o protocolos de roteamento intra-AS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IS-IS, ICMP e OSPF s\u00e3o protocolos de roteamento intra-AS.","id":6632634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IS-IS, ICMP e OSPF s\u00e3o protocolos de roteamento intra-AS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BGP e OSPF s\u00e3o protocolos de roteamento externo.","id":6632635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BGP e OSPF s\u00e3o protocolos de roteamento externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BGP, OSPF e ICMP s\u00e3o protocolos de roteamento externo.","id":6632636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BGP, OSPF e ICMP s\u00e3o protocolos de roteamento externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IS-IS, RIP e OSPF s\u00e3o protocolos de roteamento intra-AS.","id":6632637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IS-IS, RIP e OSPF s\u00e3o protocolos de roteamento intra-AS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Nomes de Dom\u00ednio (DNS) \u2013 Domain Name System \u2013 \u00e9 uma parte fundamental da Internet. Este sistema \u00e9 respons\u00e1vel pelos seguintes servi\u00e7os, EXCETO:","provas":[{"id":57541,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1744238,"hashId":"78d1352f7d4338a5a0fead864ec6e401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Nomes de Dom\u00ednio (DNS) \u2013 <em>Domain Name System<\/em> \u2013 \u00e9 uma parte fundamental da Internet. Este sistema \u00e9 respons\u00e1vel pelos seguintes servi\u00e7os, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6632646,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o dos nomes dos hospedeiros para endere\u00e7os IP. ","id":6632643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradu\u00e7\u00e3o dos nomes dos hospedeiros para endere\u00e7os IP. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de carga entre os servidores.","id":6632644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o de carga entre os servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apelidos de hospedeiros.","id":6632645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apelidos de hospedeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o ARP (Protocolo de Resolu\u00e7\u00e3o de Endere\u00e7os).","id":6632646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o ARP (Protocolo de Resolu\u00e7\u00e3o de Endere\u00e7os).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apelidos de servidor de correio.","id":6632647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apelidos de servidor de correio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No laborat\u00f3rio de uma empresa de perfumes, s\u00e3o produzidos, diariamente, 1 800 L de uma fragr\u00e2ncia com aroma floral. Esse produto \u00e9 distribu\u00eddo em flaconetes, contendo 6 mL do produto cada um. Ao longo de 5 dias, o n\u00famero de flaconetes abastecidos com esse aroma \u00e9 igual a","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021245,"hashId":"b1c95411b5a3a0d2d560b35cc7bbfe6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No laborat\u00f3rio de uma empresa de perfumes, s\u00e3o produzidos, diariamente, 1 800 L de uma fragr\u00e2ncia com aroma floral. Esse produto \u00e9 distribu\u00eddo em flaconetes, contendo 6 mL do produto cada um. Ao longo de 5 dias, o n\u00famero de flaconetes abastecidos com esse aroma \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7872443,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 000.","id":7872439,"corpo":"<p>15 000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 000.","id":7872440,"corpo":"<p>30 000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 000.","id":7872441,"corpo":"<p>150 000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 000.","id":7872442,"corpo":"<p>300 000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 500 000.","id":7872443,"corpo":"<p>1 500 000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indisciplina nas escolas \u00e9 uma quest\u00e3o que tem sido debatida por muitos educadores, e muitas propostas para lidar com ela t\u00eam sido apresentadas. \u00c9 preciso certa capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a algumas regras para que possa emergir a espontaneidade coletiva nas atividades propostas. E compete tamb\u00e9m ao Inspetor de Alunos contribuir para a participa\u00e7\u00e3o dos alunos na disciplina coletiva. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, de acordo com o texto Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais \u2013 abordagem psicol\u00f3gica e com a educa\u00e7\u00e3o que se prop\u00f5e a formar cidad\u00e3os, \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021272,"hashId":"50018746fa028fe38cf4595a81bd8884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A indisciplina nas escolas \u00e9 uma quest\u00e3o que tem sido debatida por muitos educadores, e muitas propostas para lidar com ela t\u00eam sido apresentadas. \u00c9 preciso certa capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a algumas regras para que possa emergir a espontaneidade coletiva nas atividades propostas. E compete tamb\u00e9m ao Inspetor de Alunos contribuir para a participa\u00e7\u00e3o dos alunos na disciplina coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, de acordo com o texto <em>Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais \u2013 abordagem psicol\u00f3gica<\/em> e com a educa\u00e7\u00e3o que se prop\u00f5e a formar cidad\u00e3os, \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":7872577,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplina \u00e9 obter a tranquilidade, o sil\u00eancio, a arruma\u00e7\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o e a postura correta dos estudantes.","id":7872574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina \u00e9 obter a tranquilidade, o sil\u00eancio, a arruma\u00e7\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o e a postura correta dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indisciplina nasce, primeiramente, da severidade com que o professor trata os alunos em sala de aula.","id":7872575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indisciplina nasce, primeiramente, da severidade com que o professor trata os alunos em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplina se consegue com autoridade, quando s\u00e3o determinadas puni\u00e7\u00f5es exemplares para os indisciplinados.","id":7872576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina se consegue com autoridade, quando s\u00e3o determinadas puni\u00e7\u00f5es exemplares para os indisciplinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indisciplina pode ser combatida com a abertura de um espa\u00e7o para que os alunos falem de suas experi\u00eancias, de seu cotidiano.","id":7872577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indisciplina pode ser combatida com a abertura de um espa\u00e7o para que os alunos falem de suas experi\u00eancias, de seu cotidiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disciplina \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de simplesmente se garantir a ordem na sala de aula e nos demais espa\u00e7os da escola.","id":7872578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de simplesmente se garantir a ordem na sala de aula e nos demais espa\u00e7os da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o implica uma reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional, o que acarreta uma mudan\u00e7a de forma\u00e7\u00e3o dos educadores e uma revis\u00e3o de antigas concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o, conforme o texto Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais \u2013 abordagem psicol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021286,"hashId":"fef3b8722f45dc6b769945727cc9bd12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o implica uma reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional, o que acarreta uma mudan\u00e7a de forma\u00e7\u00e3o dos educadores e uma revis\u00e3o de antigas concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o, conforme o texto<em> Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais \u2013 abordagem psicol\u00f3gica<\/em>, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7872645,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a escola deve adotar um padr\u00e3o de normalidade e ajudar os alunos a se conformarem a ele, superando suas dificuldades.","id":7872643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola deve adotar um padr\u00e3o de normalidade e ajudar os alunos a se conformarem a ele, superando suas dificuldades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o \u00e9 um problema apenas de pol\u00edticas p\u00fablicas, portanto, cabe ao Poder P\u00fablico criar escolas e formar profissionais para solucion\u00e1-lo.","id":7872644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o \u00e9 um problema apenas de pol\u00edticas p\u00fablicas, portanto, cabe ao Poder P\u00fablico criar escolas e formar profissionais para solucion\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sociedade precisa adaptar-se aos diferentes e permitir aos sujeitos com necessidades especiais a prepara\u00e7\u00e3o para assumirem seus pap\u00e9is na sociedade.","id":7872645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sociedade precisa adaptar-se aos diferentes e permitir aos sujeitos com necessidades especiais a prepara\u00e7\u00e3o para assumirem seus pap\u00e9is na sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o educador, em sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, precisa ser preparado para trabalhar com uma metodologia de ensino universal, que alcance todos.","id":7872646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o educador, em sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, precisa ser preparado para trabalhar com uma metodologia de ensino universal, que alcance todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os alunos que apresentam muitas dificuldade de aprendizagem poderiam ficar em casa ou em outro lugar que n\u00e3o exigisse muito esfor\u00e7o deles.","id":7872647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alunos que apresentam muitas dificuldade de aprendizagem poderiam ficar em casa ou em outro lugar que n\u00e3o exigisse muito esfor\u00e7o deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica parte da ideia de uma escola para todos onde realmente sejam poss\u00edveis o acesso e a perman\u00eancia do aluno, assim como a garantia da qualidade na educa\u00e7\u00e3o. Nessa vis\u00e3o, conforme o texto Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais \u2013 abordagem psicol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021288,"hashId":"56b0549b34ee018ba2320f65c0e0b86a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o democr\u00e1tica parte da ideia de uma escola para todos onde realmente sejam poss\u00edveis o acesso e a perman\u00eancia do aluno, assim como a garantia da qualidade na educa\u00e7\u00e3o. Nessa vis\u00e3o, conforme o texto<em> Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais \u2013 abordagem psicol\u00f3gica<\/em>, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7872657,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de uma proposta pedag\u00f3gica transformadora somente ser\u00e1 poss\u00edvel a partir da nega\u00e7\u00e3o da realidade marcada pela injusti\u00e7a social.","id":7872653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o de uma proposta pedag\u00f3gica transformadora somente ser\u00e1 poss\u00edvel a partir da nega\u00e7\u00e3o da realidade marcada pela injusti\u00e7a social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo deve ser concebido a partir da compreens\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o como transmiss\u00e3o de conhecimentos do professor para os alunos.","id":7872654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curr\u00edculo deve ser concebido a partir da compreens\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o como transmiss\u00e3o de conhecimentos do professor para os alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a proposta de gest\u00e3o democr\u00e1tica capaz de melhorar a educa\u00e7\u00e3o tem de ser reformista, apontando os erros e fazendo reparos.","id":7872655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposta de gest\u00e3o democr\u00e1tica capaz de melhorar a educa\u00e7\u00e3o tem de ser reformista, apontando os erros e fazendo reparos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades valorizadas em ambiente escolar precisam ser de competi\u00e7\u00e3o, a fim de que o aluno seja preparado para enfrentar o mercado de trabalho.","id":7872656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades valorizadas em ambiente escolar precisam ser de competi\u00e7\u00e3o, a fim de que o aluno seja preparado para enfrentar o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios da escola p\u00fablica, de um modo geral, t\u00eam o compromisso de participar das mudan\u00e7as sociais para garantir uma gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":7872657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os funcion\u00e1rios da escola p\u00fablica, de um modo geral, t\u00eam o compromisso de participar das mudan\u00e7as sociais para garantir uma gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dever da fam\u00edlia e do Estado e deve se inspirar nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana. Nessa perspectiva, de acordo com a Lei Federal no 9.394\/96, Art. 3o, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, entre eles:","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021319,"hashId":"fd96222256c16397f542cedf84165730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dever da fam\u00edlia e do Estado e deve se inspirar nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana. Nessa perspectiva, de acordo com a Lei Federal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 9.394\/96, Art. 3<sup><u>o<\/u><\/sup>, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, entre eles:<\/p>","resposta":7872805,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar.","id":7872805,"corpo":"<p>valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.","id":7872806,"corpo":"<p>privatiza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uniformidade de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":7872807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uniformidade de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":7872808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhecimento do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar, por meio de reajuste anual do sal\u00e1rio.","id":7872809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar, por meio de reajuste anual do sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Manual de Zoonoses, sobre a febre amarela, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) O agente causador \u00e9 um v\u00edrus amar\u00edlico.( ) Na forma urbana da doen\u00e7a, o homem constitui-se no \u00fanico hospedeiro.( ) Na febre amarela silvestre, o v\u00edrus circula entre os macacos que, no per\u00edodo de viremia, ao serem picados pelos mosquitos silvestres, repassam-lhe o v\u00edrus.","provas":[{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1747130,"hashId":"748c6cf609637c5d487269fa875350c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Manual de Zoonoses, sobre a febre amarela, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O agente causador \u00e9 um v\u00edrus amar\u00edlico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na forma urbana da doen\u00e7a, o homem constitui-se no \u00fanico hospedeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na febre amarela silvestre, o v\u00edrus circula entre os macacos que, no per\u00edodo de viremia, ao serem picados pelos mosquitos silvestres, repassam-lhe o v\u00edrus.<\/p>","resposta":6646313,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6646312,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":6646313,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":6646314,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6646315,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":6646316,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a imigra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021214,"hashId":"5888f50de27e7ee6d959364b6bf44298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a imigra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7872285,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode causar problemas sociais, em consequ\u00eancia do aumento de gastos com servi\u00e7os p\u00fablicos para a nova popula\u00e7\u00e3o.","id":7872284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode causar problemas sociais, em consequ\u00eancia do aumento de gastos com servi\u00e7os p\u00fablicos para a nova popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 relevante para responder \u00e0s necessidades decorrentes do aumento da popula\u00e7\u00e3o idosa em pa\u00edses desenvolvidos.","id":7872285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 relevante para responder \u00e0s necessidades decorrentes do aumento da popula\u00e7\u00e3o idosa em pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colabora para o crescimento do pa\u00eds, j\u00e1 que o custo de m\u00e3o de obra \u00e9 mais baixo e inferior ao que os imigrantes receberiam em seus pa\u00edses de origem.","id":7872286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colabora para o crescimento do pa\u00eds, j\u00e1 que o custo de m\u00e3o de obra \u00e9 mais baixo e inferior ao que os imigrantes receberiam em seus pa\u00edses de origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade homog\u00eanea e justa, a partir da minimiza\u00e7\u00e3o de choques culturais.","id":7872287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade homog\u00eanea e justa, a partir da minimiza\u00e7\u00e3o de choques culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impede o bom funcionamento do mercado, apesar de aumentar o PIB mundial e gerar ganhos em termos de produtividade.","id":7872288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede o bom funcionamento do mercado, apesar de aumentar o PIB mundial e gerar ganhos em termos de produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 14. Pelo fim das fronteiras Imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno estranho. Do ponto de vista puramente racional, ela \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios problemas globais. Mas, como o mundo \u00e9 um lugar menos racional do que deveria, pessoas que buscam ref\u00fagio em outros pa\u00edses costumam ser recebidas com desconfian\u00e7a quando n\u00e3o com viol\u00eancia, o que diminui o valor da imigra\u00e7\u00e3o como rem\u00e9dio multiuso. No plano econ\u00f4mico, a plena mobilidade da m\u00e3o de obra seria muito bem-vinda. Segundo algumas estimativas, ela faria o PIB mundial aumentar em at\u00e9 50%. Mesmo que esses c\u00e1lculos estejam inflados, s\u00f3 uma fra\u00e7\u00e3o de 10% j\u00e1 significaria um incremento da ordem de US$ 10 trilh\u00f5es (uns cinco Brasis). Uma das principais raz\u00f5es para o mundo ser mais pobre do que poderia \u00e9 que enormes contingentes de humanos vivem sob sistemas que os impedem de ser produtivos. Um estudo de 2016 de Clemens, Montenegro e Pritchett estimou que s\u00f3 tirar um trabalhador macho sem qualifica\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds pobre de origem e transport\u00e1-lo para os EUA elevaria sua renda anual em US$ 14 mil. A imigra\u00e7\u00e3o se torna ainda mais tentadora quando se considera que \u00e9 a resposta perfeita para pa\u00edses desenvolvidos que enfrentam o problema do envelhecimento populacional. N\u00e3o obstante tantas virtudes, imigrantes podem ser maltratados e at\u00e9 perseguidos quando cruzam a fronteira, especialmente se v\u00eam em grandes n\u00fameros. Isso est\u00e1 acontecendo at\u00e9 no Brasil, que n\u00e3o tinha hist\u00f3rico de xenofobia. Desconfio de que est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o aqui vieses da Idade da Pedra, tempo em que membros de outras tribos eram muito mais uma amea\u00e7a do que uma solu\u00e7\u00e3o. De todo modo, caberia \u00e0s autoridades incentivar a imigra\u00e7\u00e3o, tomando cuidado para evitar que a chegada dos estrangeiros d\u00ea pretexto para cenas de barb\u00e1rie. Isso exigiria receb\u00ea-los com intelig\u00eancia, minimizando choques culturais e distribuindo as fam\u00edlias por regi\u00f5es e cidades em que podem ser mais \u00fateis. \u00c9 tudo o que n\u00e3o estamos fazendo.(H\u00e9lio Schwartsman. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/.28.08.2018. Adaptado)","id":488895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>10 <\/strong>a <strong>14<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Pelo fim das fronteiras <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno estranho. Do ponto de vista puramente racional, ela \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios problemas globais. Mas, como o mundo \u00e9 um lugar menos racional do que deveria, pessoas que buscam ref\u00fagio em outros pa\u00edses costumam ser recebidas com desconfian\u00e7a quando n\u00e3o com viol\u00eancia, o que diminui o valor da imigra\u00e7\u00e3o como rem\u00e9dio multiuso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No plano econ\u00f4mico, a plena mobilidade da m\u00e3o de obra seria muito bem-vinda. Segundo algumas estimativas, ela faria o PIB mundial aumentar em at\u00e9 50%. Mesmo que esses c\u00e1lculos estejam inflados, s\u00f3 uma fra\u00e7\u00e3o de 10% j\u00e1 significaria um incremento da ordem de US$ 10 trilh\u00f5es (uns cinco Brasis). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma das principais raz\u00f5es para o mundo ser mais pobre do que poderia \u00e9 que enormes contingentes de humanos vivem sob sistemas que os impedem de ser produtivos. Um estudo de 2016 de Clemens, Montenegro e Pritchett estimou que s\u00f3 tirar um trabalhador macho sem qualifica\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds pobre de origem e transport\u00e1-lo para os EUA elevaria sua renda anual em US$ 14 mil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A imigra\u00e7\u00e3o se torna ainda mais tentadora quando se considera que \u00e9 a resposta perfeita para pa\u00edses desenvolvidos que enfrentam o problema do envelhecimento populacional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o obstante tantas virtudes, imigrantes podem ser maltratados e at\u00e9 perseguidos quando cruzam a fronteira, especialmente se v\u00eam em grandes n\u00fameros. Isso est\u00e1 acontecendo at\u00e9 no Brasil, que n\u00e3o tinha hist\u00f3rico de xenofobia. Desconfio de que est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o aqui vieses da Idade da Pedra, tempo em que membros de outras tribos eram muito mais uma amea\u00e7a do que uma solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De todo modo, caberia \u00e0s autoridades incentivar a imigra\u00e7\u00e3o, tomando cuidado para evitar que a chegada dos estrangeiros d\u00ea pretexto para cenas de barb\u00e1rie. Isso exigiria receb\u00ea-los com intelig\u00eancia, minimizando choques culturais e distribuindo as fam\u00edlias por regi\u00f5es e cidades em que podem ser mais \u00fateis. \u00c9 tudo o que n\u00e3o estamos fazendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(H\u00e9lio Schwartsman. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/.28.08.2018. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 comprou 14,5 metros de corda pelo valor de R$ 73,08. Alguns dias depois, ele precisou de mais um metro e meio desse mesmo material. Considerando que o pre\u00e7o do metro da corda permanece o mesmo, ele ir\u00e1 pagar por um metro e meio de corda um valor entre","provas":[{"id":65730,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2021241,"hashId":"409cddf385e1ca4db90b520066d1633e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 comprou 14,5 metros de corda pelo valor de R$ 73,08. Alguns dias depois, ele precisou de mais um metro e meio desse mesmo material. Considerando que o pre\u00e7o do metro da corda permanece o mesmo, ele ir\u00e1 pagar por um metro e meio de corda um valor entre<\/p>","resposta":7872419,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7,00 e R$ 8,00.","id":7872419,"corpo":"<p>R$ 7,00 e R$ 8,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6,00 e R$ 7,00.","id":7872420,"corpo":"<p>R$ 6,00 e R$ 7,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5,00 e R$ 6,00.","id":7872421,"corpo":"<p>R$ 5,00 e R$ 6,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4,00 e R$ 5,00.","id":7872422,"corpo":"<p>R$ 4,00 e R$ 5,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3,00 e R$ 4,00.","id":7872423,"corpo":"<p>R$ 3,00 e R$ 4,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que n\u00e3o apresenta sentido conotativo:","provas":[{"id":66261,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2020399,"hashId":"6c87e0e83a6dfcb478c89d7a17fa67e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase que n\u00e3o apresenta sentido conotativo:<\/p>","resposta":7868330,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O competidor agarrou a vit\u00f3ria com as m\u00e3os.","id":7868329,"corpo":"<p>O competidor agarrou a vit\u00f3ria com as m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A asas do avi\u00e3o partiram-se ao meio.","id":7868330,"corpo":"<p>A asas do avi\u00e3o partiram-se ao meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as felizes d\u00e3o asas imagina\u00e7\u00e3o.","id":7868331,"corpo":"<p>As crian\u00e7as felizes d\u00e3o asas imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e3o calejada do trabalhado contam sua hist\u00f3ria.","id":7868332,"corpo":"<p>A m\u00e3o calejada do trabalhado contam sua hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morreu de rir quando seu irm\u00e3o lhe fez c\u00f3cegas.","id":7868333,"corpo":"<p>Morreu de rir quando seu irm\u00e3o lhe fez c\u00f3cegas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, mais especificamente os sinais de regulamenta\u00e7\u00e3o, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto:","provas":[{"id":66261,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2020498,"hashId":"4a596bb5eb490e49a82e023a761ba99d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, mais especificamente os sinais de regulamenta\u00e7\u00e3o, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto:<\/p>","resposta":7868811,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 informar aos condutores da via sobre as limita\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es no uso das vias.","id":7868808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 informar aos condutores da via sobre as limita\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es no uso das vias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o de formato circular (exceto de \u201cPare\u201d e \u201cD\u00ea a prefer\u00eancia\u201d), com fundo branco, letras e s\u00edmbolos na cor preta.","id":7868809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o de formato circular (exceto de \u201cPare\u201d e \u201cD\u00ea a prefer\u00eancia\u201d), com fundo branco, letras e s\u00edmbolos na cor preta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A borda \u00e9 na cor vermelha, assim como uma tarja que corta a placa, tamb\u00e9m na cor vermelha, indicando proibi\u00e7\u00e3o.","id":7868810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A borda \u00e9 na cor vermelha, assim como uma tarja que corta a placa, tamb\u00e9m na cor vermelha, indicando proibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desrespeitar essas placas n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":7868811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desrespeitar essas placas n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um exemplo desse tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a placa de proibido estacionar.","id":7868812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo desse tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a placa de proibido estacionar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um condutor que \u00e9 soldado do ex\u00e9rcito foi parado pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e foi constatado que a sua habilita\u00e7\u00e3o estava vencida h\u00e1 29 dias. Nessa condi\u00e7\u00e3o qual a gravidade da infra\u00e7\u00e3o deste condutor?","provas":[{"id":66261,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2020507,"hashId":"cc69e9faed4f81b4f4d03796dd115444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um condutor que \u00e9 soldado do ex\u00e9rcito foi parado pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e foi constatado que a sua habilita\u00e7\u00e3o estava vencida h\u00e1 29 dias. Nessa condi\u00e7\u00e3o qual a gravidade da infra\u00e7\u00e3o deste condutor?<\/p>","resposta":7868855,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leve.","id":7868853,"corpo":"<p>Leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia.","id":7868854,"corpo":"<p>M\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 gravidade nem infra\u00e7\u00e3o, pois a CNH tem validade estendida at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o vencimento.","id":7868855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 gravidade nem infra\u00e7\u00e3o, pois a CNH tem validade estendida at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o vencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima.","id":7868856,"corpo":"<p>Grav\u00edssima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe a infra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o tem gravidade nem penalidade, pois o condutor \u00e9 um militar.","id":7868857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe a infra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o tem gravidade nem penalidade, pois o condutor \u00e9 um militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As placas a seguir, denominadas R-4a e R-4b, representam, respectivamente:","provas":[{"id":66261,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2020517,"hashId":"c20f7cd0a990532158210c44b940e19e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As placas a seguir, denominadas R-4a e R-4b, representam, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66261\/questao\/2020517-20211108172048000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7868902,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibido virar \u00e0 direita e proibido virar \u00e0 esquerda, respectivamente.","id":7868902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibido virar \u00e0 direita e proibido virar \u00e0 esquerda, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibido ultrapassar pela esquerda e pela direita, respectivamente.","id":7868903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibido ultrapassar pela esquerda e pela direita, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibido estacionar em ambos os lados da via, respectivamente.","id":7868904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibido estacionar em ambos os lados da via, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibido permanecer nas vias laterais da via, respectivamente.","id":7868905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibido permanecer nas vias laterais da via, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proibido parar na faixa da direita e da esquerda, respectivamente.","id":7868906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibido parar na faixa da direita e da esquerda, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica do crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o UEPS (LIFO).","provas":[{"id":55091,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1685433,"hashId":"72d37fcf6526ba17a98067c4bb1fd5e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica do crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o UEPS (LIFO).<\/p>","resposta":6366521,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O material utilizado \u00e9 avaliado pelos pre\u00e7os mais antigos, permanecendo em estoque os mais recentes.","id":6366519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material utilizado \u00e9 avaliado pelos pre\u00e7os mais antigos, permanecendo em estoque os mais recentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma tend\u00eancia de que o produto seja avaliado por um valor menor que o apurado pelo custo m\u00e9dio.","id":6366520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma tend\u00eancia de que o produto seja avaliado por um valor menor que o apurado pelo custo m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apropria os custos mais recentes aos produtos, normalmente provocando redu\u00e7\u00e3o do lucro cont\u00e1bil da empresa.","id":6366521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropria os custos mais recentes aos produtos, normalmente provocando redu\u00e7\u00e3o do lucro cont\u00e1bil da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil \u00e9 aceito tanto pelo Fisco quanto pelo Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 16.","id":6366522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil \u00e9 aceito tanto pelo Fisco quanto pelo Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 mantido pelo controle constante dos estoques e baseado na atualiza\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e9dio a cada aquisi\u00e7\u00e3o.","id":6366523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mantido pelo controle constante dos estoques e baseado na atualiza\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e9dio a cada aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Materiais Diretos","oab":false,"nome":"Materiais Diretos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416754,"slug":"contabilidade-de-custos-materiais-diretos"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o de estoque (PEPS, UEPS, M\u00e9dia Ponderada etc)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o de estoque (PEPS, UEPS, M\u00e9dia Ponderada etc)","pai":416754,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416756,"slug":"contabilidade-de-custos-criterios-de-valoracao-de-estoque-peps-ueps-media-ponderada-etc"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1685433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Planejamento Integrado no Brasil, tamb\u00e9m conhecido como Processo de Planejamento-Or\u00e7amento. consubstancia-se nos seguintes instrumentos:","provas":[{"id":55091,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1685307,"hashId":"ec8a704ef63df1557e8b8700c8160453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Planejamento Integrado no Brasil, tamb\u00e9m conhecido como Processo de Planejamento-Or\u00e7amento. consubstancia-se nos seguintes instrumentos:<\/p>","resposta":6365964,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Gest\u00e3o Fiscal, Plano de Metas e Plano Plurianual.","id":6365960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de Gest\u00e3o Fiscal, Plano de Metas e Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano de tnvest\u00edmento, Plano Plurianual e Plano de Metas.","id":6365961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de tnvest\u00edmento, Plano Plurianual e Plano de Metas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano de Gest\u00e3o Fiscal, Plano de Metas e Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":6365962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de Gest\u00e3o Fiscal, Plano de Metas e Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, Plano de Metas e Plano de Investimento.","id":6365963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, Plano de Metas e Plano de Investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Lei de Or\u00e7amentos Anuais.","id":6365964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Lei de Or\u00e7amentos Anuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1685307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aumentam os saldos das contas Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada. Bancos Conta Movimento, Fornecedores e Capital a Realizar os lan\u00e7amentos nelas efetuados que representem. respectivamente:","provas":[{"id":55091,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1685355,"hashId":"68667626b434d4ea886eeafa5f8205ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentam os saldos das contas Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada. Bancos Conta Movimento, Fornecedores e Capital a Realizar os lan\u00e7amentos nelas efetuados que representem. respectivamente:<\/p>","resposta":6366180,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.","id":6366178,"corpo":"<p>D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.","id":6366179,"corpo":"<p>D\u00e9bito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.","id":6366180,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.","id":6366181,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito e Cr\u00e9dito.","id":6366182,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito e Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1685355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Pol\u00edtica Nacional Para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, art. 19. Consideram-se ajudas t\u00e9cnicas, para os efeitos deste Decreto, os elementos que permitem compensar uma ou mais limita\u00e7\u00f5es funcionais motoras, sensoriais ou mentais da pessoa portadora de defici\u00eancia, com o objetivo de permitir-lhe superar as barreiras da comunica\u00e7\u00e3o e da mobilidade e de possibilitar sua plena inclus\u00e3o social. Par\u00e1grafo \u00fanico. S\u00e3o ajudas t\u00e9cnicas: Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":54819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1679489,"hashId":"33d85bc1a0b3cd03b47d2863d73380fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Pol\u00edtica Nacional Para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, art. 19. Consideram-se ajudas t\u00e9cnicas, para os efeitos deste Decreto, os elementos que permitem compensar uma ou mais limita\u00e7\u00f5es funcionais motoras, sensoriais ou mentais da pessoa portadora de defici\u00eancia, com o objetivo de permitir-lhe superar as barreiras da comunica\u00e7\u00e3o e da mobilidade e de possibilitar sua plena inclus\u00e3o social. Par\u00e1grafo \u00fanico. S\u00e3o ajudas t\u00e9cnicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6339555,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3teses auditivas, visuais e f\u00edsicas.","id":6339553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3teses auditivas, visuais e f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rteses que favore\u00e7am a adequa\u00e7\u00e3o funcional.","id":6339554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rteses que favore\u00e7am a adequa\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00f5es ambientais e sociais que garantam o acesso, a melhoria funcional e a autonomia pessoal.","id":6339555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adapta\u00e7\u00f5es ambientais e sociais que garantam o acesso, a melhoria funcional e a autonomia pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6339556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1679489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Pol\u00edtica Nacional Para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, Art. 28. O aluno portador de defici\u00eancia matriculado ou egresso do ensino fundamental ou m\u00e9dio, de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, ter\u00e1 acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional, a fim de obter habilita\u00e7\u00e3o profissional que lhe proporcione oportunidades de acesso ao mercado de trabalho. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":54819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1679491,"hashId":"398c3b113eeee918099f3249e9ebeea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Pol\u00edtica Nacional Para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, Art. 28. O aluno portador de defici\u00eancia matriculado ou egresso do ensino fundamental ou m\u00e9dio, de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, ter\u00e1 acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional, a fim de obter habilita\u00e7\u00e3o profissional que lhe proporcione oportunidades de acesso ao mercado de trabalho. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6339564,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o profissional para a pessoa portadora de defici\u00eancia ser\u00e1 oferecida nos n\u00edveis b\u00e1sico, t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico, em escola regular, em institui\u00e7\u00f5es especializadas e nos ambientes de trabalho.","id":6339562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o profissional para a pessoa portadora de defici\u00eancia ser\u00e1 oferecida nos n\u00edveis b\u00e1sico, t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico, em escola regular, em institui\u00e7\u00f5es especializadas e nos ambientes de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas que ministram educa\u00e7\u00e3o profissional dever\u00e3o, obrigatoriamente, oferecer cursos profissionais de n\u00edvel b\u00e1sico \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia, condicionando a matr\u00edcula \u00e0 sua capacidade de aproveitamento e n\u00e3o a seu n\u00edvel de escolaridade.","id":6339563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas que ministram educa\u00e7\u00e3o profissional dever\u00e3o, obrigatoriamente, oferecer cursos profissionais de n\u00edvel b\u00e1sico \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia, condicionando a matr\u00edcula \u00e0 sua capacidade de aproveitamento e n\u00e3o a seu n\u00edvel de escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os diplomas e certificados de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional expedidos por institui\u00e7\u00e3o credenciada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente ter\u00e3o validade em todo o territ\u00f3rio nacional e internacional.","id":6339564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diplomas e certificados de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional expedidos por institui\u00e7\u00e3o credenciada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente ter\u00e3o validade em todo o territ\u00f3rio nacional e internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6339565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1679491","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), Art. 18. Compete ao Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social: I - aprovar a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. II - normatizar as a\u00e7\u00f5es e regular a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de natureza p\u00fablica e privada no campo da assist\u00eancia social. III - acompanhar e fiscalizar o processo de certifica\u00e7\u00e3o das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":54819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1679513,"hashId":"2254ff653b7c156b02d64a3cf67644bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), Art. 18. Compete ao Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - aprovar a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - normatizar as a\u00e7\u00f5es e regular a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de natureza p\u00fablica e privada no campo da assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - acompanhar e fiscalizar o processo de certifica\u00e7\u00e3o das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6339661,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6339659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apena III.","id":6339660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apena III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6339661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6339662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1679513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seberi","sigla":"","id":5077,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 prescrito o antibi\u00f3tico Piperacilina + Tazobactam 1,5g para reconstituir em 20 ml de \u00e1gua destilada e diluir em 100 ml de soro fisiol\u00f3gico 0,9%. O hospital disp\u00f5e frasco ampola de 4,5g. Qual o volume a ser aspirado da reconstitui\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":64665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seberi","sigla":"","id":5077,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seberi-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Seberi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1983931,"hashId":"d3f241b60b48d7b4464089f498c75637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 prescrito o antibi\u00f3tico Piperacilina + Tazobactam 1,5g para reconstituir em 20 ml de \u00e1gua destilada e diluir em 100 ml de soro fisiol\u00f3gico 0,9%. O hospital disp\u00f5e frasco ampola de 4,5g. Qual o volume a ser aspirado da reconstitui\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7702558,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,50 ml.","id":7702557,"corpo":"<p>1,50 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,66 ml.","id":7702558,"corpo":"<p>6,66 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 7,00 ml.","id":7702559,"corpo":"<p> 7,00 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,70 ml.","id":7702560,"corpo":"<p>6,70 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,58 ml.","id":7702561,"corpo":"<p>8,58 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esbo\u00e7o gr\u00e1fico que pode representar a fun\u00e7\u00e3o f(x)=3x+4 \u00e9:","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":64609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986001,"hashId":"54ec71df3fa38a11a9310da667babcf1","enunciado":"<p>O esbo\u00e7o gr\u00e1fico que pode representar a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=3x+4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":7711582,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7711579,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64612\/item-questao\/7711579-20211022142705000000-0.png\" width=\"271\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7711580,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64612\/item-questao\/7711580-20211022142705000000-0.png\" width=\"269\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7711581,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64612\/item-questao\/7711581-20211022142705000000-0.png\" width=\"279\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7711582,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64612\/item-questao\/7711582-20211022142705000000-0.png\" width=\"277\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7711583,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64612\/item-questao\/7711583-20211022142705000000-0.png\" width=\"264\" style=\"\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":485310,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u21d2 Condicional<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u21d4 Bicondicional<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conector \u201ce\u201d<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conector \u201cou\u201d<\/span><\/p><p><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u00ac <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","pai":403845,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408752,"slug":"matematica-grafico-da-funcao-afim"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que sejam \u201cS\u201d e \u201cP\u201d, respectivamente, a soma e o produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau x2\u221210x+14=0, o produto \u201cS.P\u201d vale:","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":64609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986003,"hashId":"1fc6d7dec1feb350030844c8c2d4bdaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que sejam \u201cS\u201d e \u201cP\u201d, respectivamente, a soma e o produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-10x+14=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, o produto \u201cS.P\u201d vale:<\/p>","resposta":7711590,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100.","id":7711589,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"140.","id":7711590,"corpo":"<p>140.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160.","id":7711591,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180.","id":7711592,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200.","id":7711593,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":485310,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u21d2 Condicional<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u21d4 Bicondicional<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conector \u201ce\u201d<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conector \u201cou\u201d<\/span><\/p><p><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u00ac <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o em que a escola se encontra evidencia um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o institucional e dos sistemas educacionais, for\u00e7ando-a n\u00e3o somente a uma conviv\u00eancia com outras modalidades de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal, informal e profissional, mas tamb\u00e9m a articular-se e integrar-se a elas, a fim de formar cidad\u00e3os qualificados para um novo tempo. Analise as proposi\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o escolar a seguir. I - Deve contribuir na forma\u00e7\u00e3o global do indiv\u00edduo, para atuar numa sociedade t\u00e9cnicoinformacional, com uma melhor qualifica\u00e7\u00e3o profissional. II - Constitui-se como \u00fanico meio ou o meio mais eficiente e \u00e1gil de socializa\u00e7\u00e3o dos conhecimentos cient\u00edficos e de desenvolvimento de compet\u00eancias sociais para a vida pr\u00e1tica. III - Visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos capazes de pensar e de aprender permanentemente. IV - Prev\u00ea o desenvolvimento de conhecimentos, habilidades e compet\u00eancias para o exerc\u00edcio aut\u00f4nomo, consciente e cr\u00edtico da cidadania. V - Busca formar cidad\u00e3os \u00e9ticos e solid\u00e1rios. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","provas":[{"id":64656,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1984098,"hashId":"b933a230e006219c2c03957610ea940a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o em que a escola se encontra evidencia um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o institucional e dos sistemas educacionais, for\u00e7ando-a n\u00e3o somente a uma conviv\u00eancia com outras modalidades de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal, informal e profissional, mas tamb\u00e9m a articular-se e integrar-se a elas, a fim de formar cidad\u00e3os qualificados para um novo tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o escolar a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Deve contribuir na forma\u00e7\u00e3o global do indiv\u00edduo, para atuar numa sociedade t\u00e9cnicoinformacional, com uma melhor qualifica\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Constitui-se como \u00fanico meio ou o meio mais eficiente e \u00e1gil de socializa\u00e7\u00e3o dos conhecimentos cient\u00edficos e de desenvolvimento de compet\u00eancias sociais para a vida pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos capazes de pensar e de aprender permanentemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Prev\u00ea o desenvolvimento de conhecimentos, habilidades e compet\u00eancias para o exerc\u00edcio aut\u00f4nomo, consciente e cr\u00edtico da cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Busca formar cidad\u00e3os \u00e9ticos e solid\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","resposta":7703228,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7703224,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":7703225,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":7703226,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7703227,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":7703228,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o da qualidade do ensino \u00e9 antes de tudo uma quest\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica, uma vez que se processa na discuss\u00e3o dos direitos de cidadania para os exclu\u00eddos; por isso, uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, em uma sociedade que se quer mais justa e democr\u00e1tica, \u00e9 dever do Estado. Nesse lume, o termo qualidade pode ser caracterizado como:","provas":[{"id":64656,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1984105,"hashId":"ea7d2db8ee24a52893223680027df1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o da qualidade do ensino \u00e9 antes de tudo uma quest\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica, uma vez que se processa na discuss\u00e3o dos direitos de cidadania para os exclu\u00eddos; por isso, uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, em uma sociedade que se quer mais justa e democr\u00e1tica, \u00e9 dever do Estado. Nesse lume, o termo qualidade pode ser caracterizado como:<\/p>","resposta":7703249,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de qualidade, para o desenvolvimento, com amplia\u00e7\u00e3o da escolaridade m\u00ednima e melhoria das metodologias do ensino e da aprendizagem, com incentivo ao ensino t\u00e9cnico-profissional.","id":7703247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o de qualidade, para o desenvolvimento, com amplia\u00e7\u00e3o da escolaridade m\u00ednima e melhoria das metodologias do ensino e da aprendizagem, com incentivo ao ensino t\u00e9cnico-profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino de qualidade, capaz de desenvolver o esp\u00edrito da iniciativa, a autonomia, na tomada de decis\u00f5es, e a capacidade de resolver problemas para atender as demandas e exig\u00eancias da sociedade mercadol\u00f3gica.","id":7703248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino de qualidade, capaz de desenvolver o esp\u00edrito da iniciativa, a autonomia, na tomada de decis\u00f5es, e a capacidade de resolver problemas para atender as demandas e exig\u00eancias da sociedade mercadol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade social que significa n\u00e3o somente reduzir a evas\u00e3o e a repet\u00eancia, mas focar na qualidade cognitiva e operativa das aprendizagens, como condi\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio da cidadania que a escola deve promover.","id":7703249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade social que significa n\u00e3o somente reduzir a evas\u00e3o e a repet\u00eancia, mas focar na qualidade cognitiva e operativa das aprendizagens, como condi\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio da cidadania que a escola deve promover.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualidade t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica da escola de ensinar a ler, a escrever e a contar, habilidades importantes e suficientes para a promo\u00e7\u00e3o da cidadania.","id":7703250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica da escola de ensinar a ler, a escrever e a contar, habilidades importantes e suficientes para a promo\u00e7\u00e3o da cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacidade operacional de expans\u00e3o da rede escolar e de alfabetiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que vive um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o e de industrializa\u00e7\u00e3o.","id":7703251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade operacional de expans\u00e3o da rede escolar e de alfabetiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que vive um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o e de industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da v\u00edrgula, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:I. As v\u00edrgulas das linhas 06 e 27 s\u00e3o justificadas pela mesma regra.II. J\u00e1, nas linhas 03 e 08, as v\u00edrgulas n\u00e3o se justificam pela mesma regra.III. A v\u00edrgula da linha 12 apresenta a mesma fun\u00e7\u00e3o que a terceira v\u00edrgula da linha 17.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986119,"hashId":"e297a5083ddd5ed0efde5684b43cd003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da v\u00edrgula, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As v\u00edrgulas das linhas 06 e 27 s\u00e3o justificadas pela mesma regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. J\u00e1, nas linhas 03 e 08, as v\u00edrgulas n\u00e3o se justificam pela mesma regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A v\u00edrgula da linha 12 apresenta a mesma fun\u00e7\u00e3o que a terceira v\u00edrgula da linha 17.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7712155,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7712153,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7712154,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7712155,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7712156,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7712157,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Suplementos proteicos podem afetar o humor e o peso Experi\u00eancia feita em ratos revelou que consumir excesso de BCAA (combina\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos muito usada no mundo fitness) pode causar compuls\u00e3o alimentar\tQualquer musa (ou muso) fitness que se _____ est\u00e1 sempre consumindo whey protein,barrinhas de prote\u00edna e colocando mais frango do que batata-doce no prato, ou ainda,consumindo doces diet\u00e9ticos. E, de fato, o nutriente \u00e9 importante para quem quer atingir oumanter um corpo sarado. Mas ser\u00e1 que, a longo prazo, priorizar a prote\u00edna pode prejudicar asa\u00fade?\tEssa \u00e9 a pergunta que pesquisadores da Universidade de Sidney, na Austr\u00e1lia, fizeram emum estudo publicado no in\u00edcio deste m\u00eas no peri\u00f3dico Naturen Metabolism. E o que elesdescobriram \u00e9 que, sim, uma dieta exageradamente proteica pode amea\u00e7ar o bem-estar f\u00edsico \u2013e o emocional tamb\u00e9m.\tPelo menos em ratos. Os camundongos receberam doses diferentes de BCAA. Essesuplemento \u2013 um dos mais usados por quem busca um shape musculoso \u2013 \u00e9 uma mistura de tr\u00easamino\u00e1cidos: leucina, valina e isoleucina. Eles est\u00e3o presentes naturalmente em carnesvermelhas e _________, e n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso corpo. Da\u00ed certas pessoas preferiremrefor\u00e7ar a dose.\tOs ratinhos foram colocados em quatro grupos, que foram alimentados, at\u00e9 o fim da vida,com diferentes quantidades de BCAA. Um grupo recebeu a dose di\u00e1ria recomendada dosuplemento. Os demais grupos consumiram, respectivamente, 20%, 50% e 200% dessaquantidade.\tAo final do estudo, os bichos que haviam ingerido o dobro do BCAA recomendado tiveramuma menor __________ de vida e acabaram engordando. Motivo: os cientistas descobriram quealtos n\u00edveis desses amino\u00e1cidos no sangue atrapalharam que um outro amino\u00e1cido, o triptofano,chegasse ao c\u00e9rebro. Ele \u00e9 um precursor da serotonina, neurotransmissor respons\u00e1vel, entreoutras coisas, pela sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar.\tComo o triptofano n\u00e3o conseguiu chegar ... massa cinzenta dos ratos, a taxa de serotoninacaiu \u2013 e os ratinhos come\u00e7aram a comer mais, muito mais. \u201cA queda de serotonina devido aoexcesso de BCAA fez com que os animais se tornassem obesos e vivessem menos\u201d, relata, emnota, Stephen Simpson, que participou da investiga\u00e7\u00e3o.\tPara os autores da pesquisa, esses resultados mostram que o ideal \u00e9 ter um consumoequilibrado de fontes de prote\u00edna. E isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel seguindo uma dieta variada, com diversostipos de alimentos que oferecem amino\u00e1cidos essenciais: carnes, ovos, leite e derivados, gr\u00e3os eleguminosas, por exemplo.Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/suplementos-proteicos-podem-afetar-o-humor-e-o-peso\/ \u2013 texto adaptado.","id":485320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Suplementos proteicos podem afetar o humor e o peso <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Experi\u00eancia feita em ratos revelou que consumir excesso de BCAA (combina\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos muito usada no mundo fitness) pode causar compuls\u00e3o alimentar<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tQualquer musa (ou muso) fitness que se _____ est\u00e1 sempre consumindo whey protein,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>barrinhas de prote\u00edna e colocando mais frango do que batata-doce no prato, ou ainda,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumindo doces diet\u00e9ticos. E<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> de fato<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o nutriente \u00e9 importante para quem quer atingir ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manter um corpo sarado. Mas ser\u00e1 que, a longo prazo, priorizar a prote\u00edna pode prejudicar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00fade?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEssa \u00e9 a pergunta que pesquisadores da Universidade de Sidney<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> na Austr\u00e1lia<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> fizeram em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um estudo publicado no in\u00edcio deste m\u00eas no peri\u00f3dico Naturen Metabolism. E o que eles<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descobriram \u00e9 que<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> sim<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> uma dieta exageradamente proteica pode amea\u00e7ar o bem-estar f\u00edsico \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o emocional tamb\u00e9m.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPelo menos em ratos. Os camundongos receberam doses diferentes de BCAA. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suplemento \u2013 um dos mais usados por quem busca um shape musculoso \u2013 \u00e9 uma mistura de tr\u00eas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>amino\u00e1cidos: leucina<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> valina e isoleucina. Eles est\u00e3o presentes naturalmente em carnes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vermelhas e _________, e n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso corpo. Da\u00ed certas pessoas <strong>preferirem<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>refor\u00e7ar a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOs ratinhos foram colocados em quatro grupos, que foram alimentados, at\u00e9 o fim da vida,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com diferentes quantidades de BCAA. Um grupo recebeu a dose di\u00e1ria recomendada do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suplemento. Os demais grupos consumiram, respectivamente, 20%<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> 50% e 200% dessa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quantidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAo final do estudo, os bichos que haviam ingerido o dobro do BCAA recomendado tiveram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma menor __________ de vida e acabaram engordando. Motivo: os cientistas descobriram que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>altos n\u00edveis desses amino\u00e1cidos no sangue atrapalharam que um outro amino\u00e1cido, o triptofano,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegasse ao c\u00e9rebro. Ele \u00e9 um precursor da serotonina, neurotransmissor respons\u00e1vel, entre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outras coisas, pela sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComo o triptofano n\u00e3o conseguiu chegar ... massa cinzenta dos ratos, a taxa de serotonina<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caiu \u2013 e os ratinhos come\u00e7aram a comer mais, muito mais. \u201cA queda de serotonina devido ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>excesso de BCAA fez com que os animais se tornassem obesos e vivessem menos\u201d, relata, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nota<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Stephen Simpson<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que participou da investiga\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPara os autores da pesquisa, esses resultados mostram que o ideal \u00e9 ter um consumo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>equilibrado de fontes de prote\u00edna. E isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel seguindo uma dieta variada, com diversos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tipos de alimentos que oferecem amino\u00e1cidos essenciais: carnes, ovos, leite e derivados, gr\u00e3os e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>leguminosas, por exemplo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/suplementos-proteicos-podem-afetar-o-humor-e-o-peso\/ \u2013 texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor m\u00ednimo da fun\u00e7\u00e3o f(x)=x2\u22125x+6 \u00e9:","provas":[{"id":64607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986133,"hashId":"2ec3af85380f5a5a4b97410364e27e36","enunciado":"<p>O valor m\u00ednimo da fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=x^2-5x+6\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":7712219,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":7712217,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41\u200b.","id":7712218,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u221241\u200b.","id":7712219,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":7712220,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-3.","id":7712221,"corpo":"<p>-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":485324,"enunciado":"<p><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u21d2 Condicional<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u21d4 Bicondicional<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2227 <\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conector \u201ce\u201d<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2228 <\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conector \u201cou\u201d<\/span><\/p><p><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2228<\/u><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ac <\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento de Vila Tapejara deu impulso ao movimento emancipacionista, liderado pelo vig\u00e1rio paroquial Padre Raimundo Damin, mais tarde titulado \u201cPatrono do Munic\u00edpio\u201d. Por\u00e9m a for\u00e7a para o movimento surge do deputado estadual _________________, que orientou o grupo e a documenta\u00e7\u00e3o exigida na \u00e9poca. Em 10 de julho de 1955, realizou-se o plebiscito que deu vit\u00f3ria \u00e0 causa emancipacionista. Em 09 de agosto de 1955, foi assinada, pelo ent\u00e3o governador ____________, a Lei estadual n\u00ba 2.667, que criou o Munic\u00edpio de Tapejara. (Fonte: www.tapejara.rs.gov.br). Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":64609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986014,"hashId":"6d54f3005afbe6cfc5fbe8c728b0aff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento de Vila Tapejara deu impulso ao movimento emancipacionista, liderado pelo vig\u00e1rio paroquial Padre Raimundo Damin, mais tarde titulado \u201cPatrono do Munic\u00edpio\u201d. Por\u00e9m a for\u00e7a para o movimento surge do deputado estadual _________________, que orientou o grupo e a documenta\u00e7\u00e3o exigida na \u00e9poca. Em 10 de julho de 1955, realizou-se o plebiscito que deu vit\u00f3ria \u00e0 causa emancipacionista. Em 09 de agosto de 1955, foi assinada, pelo ent\u00e3o governador ____________, a Lei estadual n\u00ba 2.667, que criou o Munic\u00edpio de Tapejara. (Fonte: www.tapejara.rs.gov.br). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7711644,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dr. Victor Graeff \u2013 Ildo Meneghetti","id":7711644,"corpo":"<p>Dr. Victor Graeff \u2013 Ildo Meneghetti<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dr. Victor Graeff \u2013 Leonel Brizola","id":7711645,"corpo":"<p>Dr. Victor Graeff \u2013 Leonel Brizola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ildo Meneghetti \u2013 Dr. Victor Graeff","id":7711646,"corpo":"<p>Ildo Meneghetti \u2013 Dr. Victor Graeff<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tranquilo Basso \u2013 Ildo Meneghetti","id":7711647,"corpo":"<p>Tranquilo Basso \u2013 Ildo Meneghetti<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tranquilo Basso \u2013 Leonel Brizola","id":7711648,"corpo":"<p>Tranquilo Basso \u2013 Leonel Brizola<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Martin ocupa cargo de provimento efetivo e est\u00e1 ciente de que, ap\u00f3s cada cinco anos ininterruptos de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio, contados da investidura, ele far\u00e1 jus a um pr\u00eamio por assiduidade de valor igual a um m\u00eas de vencimento do seu cargo efetivo, mesmo que esteja no exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada, conforme consta no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tapejara. Qual situa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m o quinqu\u00eanio ininterrupto?","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":64609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986032,"hashId":"1bd8f08e826c528e25d963a6671649ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Martin ocupa cargo de provimento efetivo e est\u00e1 ciente de que, ap\u00f3s cada cinco anos ininterruptos de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio, contados da investidura, ele far\u00e1 jus a um pr\u00eamio por assiduidade de valor igual a um m\u00eas de vencimento do seu cargo efetivo, mesmo que esteja no exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada, conforme consta no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tapejara. Qual situa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m o quinqu\u00eanio ininterrupto?<\/p>","resposta":7711736,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.","id":7711734,"corpo":"<p>Licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desempenho de mandato classista.","id":7711735,"corpo":"<p>Desempenho de mandato classista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por 40 dias.","id":7711736,"corpo":"<p>Licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por 40 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condena\u00e7\u00e3o \u00e0 pena privativa de liberdade, por senten\u00e7a definitiva.","id":7711737,"corpo":"<p>Condena\u00e7\u00e3o \u00e0 pena privativa de liberdade, por senten\u00e7a definitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a n\u00e3o remunerada para tratamento de pessoa da fam\u00edlia.","id":7711738,"corpo":"<p>Licen\u00e7a n\u00e3o remunerada para tratamento de pessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os exemplos abaixo de servidores p\u00fablicos municipais em exerc\u00edcio de mandato eletivo e, portanto, sujeitos \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica. Qual deles est\u00e1 em DESACORDO com o preconizado na referida Lei?","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":64609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64611,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-farmaceutico-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1986041,"hashId":"aefc6b600a4dbce18034d0597855f5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os exemplos abaixo de servidores p\u00fablicos municipais em exerc\u00edcio de mandato eletivo e, portanto, sujeitos \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica. Qual deles est\u00e1 em DESACORDO com o preconizado na referida Lei?<\/p>","resposta":7711779,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marli est\u00e1 em um mandato eletivo distrital paralelamente \u00e0s atividades do seu cargo na Prefeitura.","id":7711779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marli est\u00e1 em um mandato eletivo distrital paralelamente \u00e0s atividades do seu cargo na Prefeitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, Arthur foi afastado da sua fun\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e optou pela remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo. ","id":7711780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, Arthur foi afastado da sua fun\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e optou pela remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcelo elegeu-se Vereador e continuar\u00e1 percebendo as vantagens de seu cargo no munic\u00edpio, j\u00e1 que h\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":7711781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo elegeu-se Vereador e continuar\u00e1 percebendo as vantagens de seu cargo no munic\u00edpio, j\u00e1 que h\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Tain\u00e1, foi necess\u00e1rio afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, portanto, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, respeitando a exce\u00e7\u00e3o fixada no inciso IV do artigo 38 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7711782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Tain\u00e1, foi necess\u00e1rio afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, portanto, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, respeitando a exce\u00e7\u00e3o fixada no inciso IV do artigo 38 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, ainda que afastada de seu emprego p\u00fablico, Mait\u00ea ter\u00e1 seus valores determinados como se ela estivesse no exerc\u00edcio.","id":7711783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, ainda que afastada de seu emprego p\u00fablico, Mait\u00ea ter\u00e1 seus valores determinados como se ela estivesse no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel ao enfermeiro o conhecimento das classes medicamentosas, pois, em diversas situa\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico de enfermagem pode ficar em d\u00favida referente \u00e0 medica\u00e7\u00e3o e a sua respectiva classe. Sendo assim, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Vasodilatador. 2. Vasoconstritor.3. Coagulante. 4. Anticoagulante. 5. Antiagregador Plaquet\u00e1rio.Coluna 2( ) Varfarina s\u00f3dica.( ) \u00c1cido acetilsalic\u00edlico.( ) Epinefrina.( ) Vitamina k.( ) Nitroprussiato de s\u00f3dio.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1986072,"hashId":"41e9292db56b3eb10f56c0286f9b6b6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indispens\u00e1vel ao enfermeiro o conhecimento das classes medicamentosas, pois, em diversas situa\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico de enfermagem pode ficar em d\u00favida referente \u00e0 medica\u00e7\u00e3o e a sua respectiva classe. Sendo assim, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Vasodilatador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Vasoconstritor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Coagulante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Anticoagulante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Antiagregador Plaquet\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Varfarina s\u00f3dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Epinefrina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vitamina k.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nitroprussiato de s\u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7711927,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7711927,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7711928,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":7711929,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","id":7711930,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":7711931,"corpo":"<p>5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cicatriza\u00e7\u00e3o de uma ferida consiste em uma perfeita e coordenada cascata de eventos celulares e moleculares que interagem para que ocorra a repavimenta\u00e7\u00e3o e a reconstitui\u00e7\u00e3o do tecido. S\u00e3o fatores que influenciam na cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas, EXCETO:","provas":[{"id":64612,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-enfermeiro-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1986082,"hashId":"4a3651bd8d5fa6e330cd68294f49d56e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriza\u00e7\u00e3o de uma ferida consiste em uma perfeita e coordenada cascata de eventos celulares e moleculares que interagem para que ocorra a repavimenta\u00e7\u00e3o e a reconstitui\u00e7\u00e3o do tecido. S\u00e3o fatores que influenciam na cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas, EXCETO:<\/p>","resposta":7711978,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipovolemia.","id":7711974,"corpo":"<p>Hipovolemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o.","id":7711975,"corpo":"<p>Nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idade.","id":7711976,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as associadas.","id":7711977,"corpo":"<p>Doen\u00e7as associadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"G\u00eanero.","id":7711978,"corpo":"<p>G\u00eanero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________ \u00e9 palavra e conceito recentes, introduzidos na linguagem da educa\u00e7\u00e3o e das ci\u00eancias lingu\u00edsticas h\u00e1 pouco mais de duas d\u00e9cadas. Seu surgimento pode ser interpretado como decorr\u00eancia da necessidade de configurar e nomear comportamentos e pr\u00e1ticas sociais na \u00e1rea da __________ e _________ que ultrapassem o dom\u00ednio do sistema alfab\u00e9tico e ortogr\u00e1fico, n\u00edvel de aprendizagem da l\u00edngua escrita perseguido, tradicionalmente, pelo processo de ___________. Fonte: SOARES, Magda. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento: caminhos e descaminhos. Revista Pedag\u00f3gica, 2004. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto anterior.","provas":[{"id":64656,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1984108,"hashId":"13a4b9fc2aebf083fab2d68cbe12e247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________ \u00e9 palavra e conceito recentes, introduzidos na linguagem da educa\u00e7\u00e3o e das ci\u00eancias lingu\u00edsticas h\u00e1 pouco mais de duas d\u00e9cadas. Seu surgimento pode ser interpretado como decorr\u00eancia da necessidade de configurar e nomear comportamentos e pr\u00e1ticas sociais na \u00e1rea da __________ e _________ que ultrapassem o dom\u00ednio do sistema alfab\u00e9tico e ortogr\u00e1fico, n\u00edvel de aprendizagem da l\u00edngua escrita perseguido, tradicionalmente, pelo processo de ___________. Fonte: SOARES, Magda. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento: caminhos e descaminhos. Revista Pedag\u00f3gica, 2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto anterior.<\/p>","resposta":7703262,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Letramento, leitura, escrita, alfabetiza\u00e7\u00e3o. ","id":7703262,"corpo":"<p>Letramento, leitura, escrita, alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o, leitura, escrita, letramento.","id":7703263,"corpo":"<p>Alfabetiza\u00e7\u00e3o, leitura, escrita, letramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linguagem, alfabetiza\u00e7\u00e3o, escrita, letramento. ","id":7703264,"corpo":"<p>Linguagem, alfabetiza\u00e7\u00e3o, escrita, letramento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagem, alfabetiza\u00e7\u00e3o, letramento, aprendizagem.","id":7703265,"corpo":"<p>Linguagem, alfabetiza\u00e7\u00e3o, letramento, aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprendizagem, alfabetiza\u00e7\u00e3o, letramento, escrita.","id":7703266,"corpo":"<p>Aprendizagem, alfabetiza\u00e7\u00e3o, letramento, escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um per\u00edodo afastado, Matheo voltou a ocupar seu cargo, fazendo com que Valentina, servidora que o substituiu nesse per\u00edodo, retornasse ao cargo dela. Considerando o disposto no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tapejara, qual a forma de provimento de Matheo e Valentina, respectivamente?","provas":[{"id":64607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":5071,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tapejara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-so-localizei-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986164,"hashId":"fa8f39298fe860c2ec50455ef9630fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um per\u00edodo afastado, Matheo voltou a ocupar seu cargo, fazendo com que Valentina, servidora que o substituiu nesse per\u00edodo, retornasse ao cargo dela. Considerando o disposto no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tapejara, qual a forma de provimento de Matheo e Valentina, respectivamente?<\/p>","resposta":7712365,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o e readapta\u00e7\u00e3o.","id":7712364,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o e readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.","id":7712365,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o e aproveitamento.","id":7712366,"corpo":"<p>Revers\u00e3o e aproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o.","id":7712367,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aproveitamento e revers\u00e3o.","id":7712368,"corpo":"<p>Aproveitamento e revers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}