{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155364,"perPage":"100","pages":21554,"page":5520,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Batista e Mantoan (2005), que d\u00e3o suporte \u00e0 an\u00e1lise do relato da pesquisa de Machado (2009), ao analisarem a forma\u00e7\u00e3o do professor que atua na Educa\u00e7\u00e3o Especial em escolas regulares, esclarecem que o planejamento, a sele\u00e7\u00e3o da atividade e a avalia\u00e7\u00e3o de aproveitamento dos alunos comp\u00f5em requisitos b\u00e1sicos de pr\u00e1tica do professor. No entanto, as autoras afirmam que esses requisitos n\u00e3o s\u00e3o suficientes para a pr\u00e1tica docente, sendo tamb\u00e9m importante considerar que","provas":[{"id":65591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:11:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2026489,"hashId":"84eb7e8a000e06bc40d1c5a817305b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Batista e Mantoan (2005), que d\u00e3o suporte \u00e0 an\u00e1lise do relato da pesquisa de Machado (2009), ao analisarem a forma\u00e7\u00e3o do professor que atua na Educa\u00e7\u00e3o Especial em escolas regulares, esclarecem que o planejamento, a sele\u00e7\u00e3o da atividade e a avalia\u00e7\u00e3o de aproveitamento dos alunos comp\u00f5em requisitos b\u00e1sicos de pr\u00e1tica do professor. No entanto, as autoras afirmam que esses requisitos n\u00e3o s\u00e3o suficientes para a pr\u00e1tica docente, sendo tamb\u00e9m importante considerar que<\/p>","resposta":7893900,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia, bem como a caracteriza\u00e7\u00e3o de suas habilidades, possibilita a discrimina\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos adequados \u00e0s necessidades do trabalho na escola.","id":7893900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia, bem como a caracteriza\u00e7\u00e3o de suas habilidades, possibilita a discrimina\u00e7\u00e3o de recursos e equipamentos adequados \u00e0s necessidades do trabalho na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos e servi\u00e7os devem ser disponibilizados por institui\u00e7\u00f5es especializadas naquela defici\u00eancia e o professor se responsabilizar pelo encaminhamento do aluno.","id":7893901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos e servi\u00e7os devem ser disponibilizados por institui\u00e7\u00f5es especializadas naquela defici\u00eancia e o professor se responsabilizar pelo encaminhamento do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever da rede p\u00fablica disponibilizar para as escolas os recursos e servi\u00e7os, de forma ampla e geral, bem como atender os alunos com defici\u00eancia de acordo com as possibilidades da escola.","id":7893902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever da rede p\u00fablica disponibilizar para as escolas os recursos e servi\u00e7os, de forma ampla e geral, bem como atender os alunos com defici\u00eancia de acordo com as possibilidades da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conhecimento dos recursos e servi\u00e7os de Tecnologia Assistiva \u00e9 fundamental e possibilita maior independ\u00eancia funcional da pessoa com defici\u00eancia intelectual.","id":7893903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento dos recursos e servi\u00e7os de Tecnologia Assistiva \u00e9 fundamental e possibilita maior independ\u00eancia funcional da pessoa com defici\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escola necessita avaliar se est\u00e1 preparada para receber os alunos com defici\u00eancia, considerando aspectos como: f\u00edsico, pedag\u00f3gico, social e emocional.","id":7893904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola necessita avaliar se est\u00e1 preparada para receber os alunos com defici\u00eancia, considerando aspectos como: f\u00edsico, pedag\u00f3gico, social e emocional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 04\/2009, que institui diretrizes operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial, e o documento oficial do MEC acerca da Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008), entende- -se que a partir da \u201cDeclara\u00e7\u00e3o de Salamanca\u201d (1994), o conceito de necessidades educacionais especiais \u00e9 amplamente disseminado, bem como ressaltado o desafio do ensino regular no atendimento a todos os alunos em idade escolar. Diante disso, assinale a alternativa correta a respeito dos alunos atendidos pela Educa\u00e7\u00e3o Especial.","provas":[{"id":65591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:11:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2026499,"hashId":"6b3154d6b773fc848413358609dec131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 04\/2009, que institui diretrizes operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial, e o documento oficial do MEC acerca da Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008), entende- -se que a partir da \u201cDeclara\u00e7\u00e3o de Salamanca\u201d (1994), o conceito de necessidades educacionais especiais \u00e9 amplamente disseminado, bem como ressaltado o desafio do ensino regular no atendimento a todos os alunos em idade escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, assinale a alternativa correta a respeito dos alunos atendidos pela Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","resposta":7893950,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a Educa\u00e7\u00e3o Especial passa a constituir a proposta pedag\u00f3gica da escola, definindo como seu p\u00fablico-alvo, os alunos com defici\u00eancia e transtornos globais de desenvolvimento.","id":7893947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a Educa\u00e7\u00e3o Especial passa a constituir a proposta pedag\u00f3gica da escola, definindo como seu p\u00fablico-alvo, os alunos com defici\u00eancia e transtornos globais de desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alunos com transtornos globais do desenvolvimento demonstram potencial elevado em qualquer uma das seguintes \u00e1reas, isoladas ou combinadas: intelectual, acad\u00eamica, lideran\u00e7a, psicomotricidade e artes.","id":7893948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos com transtornos globais do desenvolvimento demonstram potencial elevado em qualquer uma das seguintes \u00e1reas, isoladas ou combinadas: intelectual, acad\u00eamica, lideran\u00e7a, psicomotricidade e artes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perspectiva conceitual transformadora de necessidades educativas especiais possibilitou que as pol\u00edticas educacionais implementadas alcan\u00e7assem o objetivo de levar a escola comum a assumir o desafio de atender as necessidades educacionais de todos os alunos.","id":7893949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva conceitual transformadora de necessidades educativas especiais possibilitou que as pol\u00edticas educacionais implementadas alcan\u00e7assem o objetivo de levar a escola comum a assumir o desafio de atender as necessidades educacionais de todos os alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alunos com defici\u00eancia contam com impedimentos de longo prazo, de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, que em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras podem ter restringida sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na escola e na sociedade.","id":7893950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos com defici\u00eancia contam com impedimentos de longo prazo, de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, que em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras podem ter restringida sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na escola e na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alunos com transtornos funcionais espec\u00edficos, como altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles que apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas das intera\u00e7\u00f5es sociais rec\u00edprocas e na comunica\u00e7\u00e3o, um repert\u00f3rio de interesses e atividades restrito, estereotipado e repetitivo.","id":7893951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos com transtornos funcionais espec\u00edficos, como altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles que apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas das intera\u00e7\u00f5es sociais rec\u00edprocas e na comunica\u00e7\u00e3o, um repert\u00f3rio de interesses e atividades restrito, estereotipado e repetitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No documento Classe hospitalar e atendimento pedag\u00f3gico domiciliar: estrat\u00e9gias e orienta\u00e7\u00f5es (MEC, 2002) est\u00e1 claro que a equipe pedag\u00f3gica de atua\u00e7\u00e3o na classe hospitalar e no atendimento pedag\u00f3gico domiciliar dever\u00e1 ser composta por: professor coordenador, professor e profissional de apoio; sendo que o professor na classe hospitalar e no atendimento pedag\u00f3gico domiciliar deve","provas":[{"id":65591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:11:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2026492,"hashId":"fc312ea9bf7956fb54a8f4fe1116e87f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento <em>Classe hospitalar e atendimento pedag\u00f3gico domiciliar: estrat\u00e9gias e orienta\u00e7\u00f5es<\/em> (MEC, 2002) est\u00e1 claro que a equipe pedag\u00f3gica de atua\u00e7\u00e3o na classe hospitalar e no atendimento pedag\u00f3gico domiciliar dever\u00e1 ser composta por: professor coordenador, professor e profissional de apoio; sendo que o professor na classe hospitalar e no atendimento pedag\u00f3gico domiciliar deve<\/p>","resposta":7893915,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor os procedimentos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos e as pr\u00e1ticas alternativas necess\u00e1rias ao processo ensino- aprendizagem dos alunos, bem como ter disponibilidade para o trabalho em equipe e o assessoramento \u00e0s escolas quanto \u00e0 inclus\u00e3o dos educandos afastados do sistema educacional, seja no seu retorno, seja no seu ingresso.","id":7893915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor os procedimentos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos e as pr\u00e1ticas alternativas necess\u00e1rias ao processo ensino- aprendizagem dos alunos, bem como ter disponibilidade para o trabalho em equipe e o assessoramento \u00e0s escolas quanto \u00e0 inclus\u00e3o dos educandos afastados do sistema educacional, seja no seu retorno, seja no seu ingresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e no controle da frequ\u00eancia dos educandos, contribuir com a adequada higiene do ambiente e dos materiais, a desinfec\u00e7\u00e3o concorrente e terminal dos mesmos, bem como o acompanhamento dos educandos para uso do banheiro e na alimenta\u00e7\u00e3o em classe.","id":7893916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e no controle da frequ\u00eancia dos educandos, contribuir com a adequada higiene do ambiente e dos materiais, a desinfec\u00e7\u00e3o concorrente e terminal dos mesmos, bem como o acompanhamento dos educandos para uso do banheiro e na alimenta\u00e7\u00e3o em classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer a din\u00e2mica do hospital, bem como as t\u00e9cnicas e terap\u00eauticas que envolvem cada uma das doen\u00e7as, saber prestar os primeiros socorros quando tiver alguma urg\u00eancia, antes mesmo da equipe m\u00e9dica chegar ao local.","id":7893917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer a din\u00e2mica do hospital, bem como as t\u00e9cnicas e terap\u00eauticas que envolvem cada uma das doen\u00e7as, saber prestar os primeiros socorros quando tiver alguma urg\u00eancia, antes mesmo da equipe m\u00e9dica chegar ao local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o religiosa e pedag\u00f3gica, preferencialmente em Educa\u00e7\u00e3o Especial ou em cursos de Pedagogia ou licenciaturas, bem como especializa\u00e7\u00e3o em Psicologia.","id":7893918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o religiosa e pedag\u00f3gica, preferencialmente em Educa\u00e7\u00e3o Especial ou em cursos de Pedagogia ou licenciaturas, bem como especializa\u00e7\u00e3o em Psicologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"articular-se com a equipe de sa\u00fade do hospital, com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e com a escola de origem do educando, com o intuito de definir demandas de aquisi\u00e7\u00e3o de bens de consumo e de manuten\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de bens permanentes.","id":7893919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articular-se com a equipe de sa\u00fade do hospital, com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e com a escola de origem do educando, com o intuito de definir demandas de aquisi\u00e7\u00e3o de bens de consumo e de manuten\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de bens permanentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o documento Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, do MEC (2008), para atuar na Educa\u00e7\u00e3o Especial, o professor deve ter como base da sua forma\u00e7\u00e3o, inicial e continuada, conhecimentos gerais para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia e conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea. Essa forma\u00e7\u00e3o possibilita","provas":[{"id":65591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2026474,"hashId":"83898c0f2b979fdd69635bf3e3309ffe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento <em>Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva<\/em>, do MEC (2008), para atuar na Educa\u00e7\u00e3o Especial, o professor deve ter como base da sua forma\u00e7\u00e3o, inicial e continuada, conhecimentos gerais para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia e conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea. Essa forma\u00e7\u00e3o possibilita<\/p>","resposta":7893832,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento cl\u00ednico-pedag\u00f3gico na escola.","id":7893828,"corpo":"<p>o atendimento cl\u00ednico-pedag\u00f3gico na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o na classe comum com alunos que t\u00eam defasagem de conte\u00fado.","id":7893829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o na classe comum com alunos que t\u00eam defasagem de conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer forma\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade sobre a etiologia da defici\u00eancia e das doen\u00e7as.","id":7893830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer forma\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade sobre a etiologia da defici\u00eancia e das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver planos de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica com as fam\u00edlias.","id":7893831,"corpo":"<p>desenvolver planos de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica com as fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o no AEE, evidenciando o car\u00e1ter interativo e interdisciplinar da atua\u00e7\u00e3o na sala comum.","id":7893832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o no AEE, evidenciando o car\u00e1ter interativo e interdisciplinar da atua\u00e7\u00e3o na sala comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC): 1. Durante o Ensino Fundamental ampliam-se a autonomia intelectual, a compreensa\u0303o de normas e os interesses pela vida social, o que lhes possibilita lidar com sistemas mais amplos, que dizem respeito a\u0300s relac\u0327o\u0303es dos sujeitos entre si, com a natureza, com a histo\u0301ria, com a cultura, com as tecnologias e com o ambiente. 2. O per\u00edodo destinado ao Ensino Fundamental deve ser um momento voltado para o desenvolvimento espec\u00edfico dos conhecimentos de ordem intelectual, de modo a contribuir com a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos que possam atender \u00e0s demandas do capital financeiro. 3. Ao longo do Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, a progressa\u0303o do conhecimento ocorre pela consolidac\u0327a\u0303o das aprendizagens anteriores e pela ampliac\u0327a\u0303o das pra\u0301ticas de linguagem e da experie\u0302ncia este\u0301tica e intercultural das crianc\u0327as, considerando tanto seus interesses e suas expectativas quanto o que ainda precisam aprender. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64650,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":64652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-portugues-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:18:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005986,"hashId":"8e20ae8d89e5cb6d50be5168a8f80ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Durante o Ensino Fundamental ampliam-se a autonomia intelectual, a compreensa\u0303o de normas e os interesses pela vida social, o que lhes possibilita lidar com sistemas mais amplos, que dizem respeito a\u0300s relac\u0327o\u0303es dos sujeitos entre si, com a natureza, com a histo\u0301ria, com a cultura, com as tecnologias e com o ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O per\u00edodo destinado ao Ensino Fundamental deve ser um momento voltado para o desenvolvimento espec\u00edfico dos conhecimentos de ordem intelectual, de modo a contribuir com a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos que possam atender \u00e0s demandas do capital financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Ao longo do Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, a progressa\u0303o do conhecimento ocorre pela consolidac\u0327a\u0303o das aprendizagens anteriores e pela ampliac\u0327a\u0303o das pra\u0301ticas de linguagem e da experie\u0302ncia este\u0301tica e intercultural das crianc\u0327as, considerando tanto seus interesses e suas expectativas quanto o que ainda precisam aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7802388,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":7802386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7802387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":7802388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7802389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7802390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), ao longo da Educac\u0327a\u0303o Ba\u0301sica \u2013 na Educac\u0327a\u0303o Infantil, no Ensino Fundamental e no Ensino Me\u0301dio \u2013, os alunos devem desenvolver as dez compete\u0302ncias gerais que pretendem assegurar, como resultado do seu processo de aprendizagem e desenvolvimento, uma formac\u0327a\u0303o humana integral que visa:","provas":[{"id":64650,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":64652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-portugues-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:15:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005978,"hashId":"1815a41ab49286884d695576874b58a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), ao longo da Educac\u0327a\u0303o Ba\u0301sica \u2013 na Educac\u0327a\u0303o Infantil, no Ensino Fundamental e no Ensino Me\u0301dio \u2013, os alunos devem desenvolver as dez compete\u0302ncias gerais que pretendem assegurar, como resultado do seu processo de aprendizagem e desenvolvimento, uma formac\u0327a\u0303o humana integral que visa:<\/p>","resposta":7802348,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 constitui\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica.","id":7802346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 constitui\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuir com a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos passivos.","id":7802347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir com a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos passivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 construc\u0327a\u0303o de uma sociedade justa, democra\u0301tica e inclusiva.","id":7802348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 construc\u0327a\u0303o de uma sociedade justa, democra\u0301tica e inclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender aos interesses das ag\u00eancias internacionais.","id":7802349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender aos interesses das ag\u00eancias internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formar, preferencialmente, pessoas aptas a disputar o mercado de trabalho.","id":7802350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar, preferencialmente, pessoas aptas a disputar o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) prop\u00f5e: 1. O est\u00edmulo \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o na vida real. 2. A implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas meritocr\u00e1ticas. 3. A supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o radicalmente disciplinar do conhecimento. 4. A import\u00e2ncia do contexto para dar sentido ao que se aprende. 5. Ao protagonismo do estudante em sua aprendizagem e na constru\u00e7\u00e3o de seu projeto de vida.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64644,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-administrador-escolar-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Administrador Escolar - 2019"},{"id":64647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:19:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1983372,"hashId":"107c15a826ca933fc44fb572ecb27629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) prop\u00f5e: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O est\u00edmulo \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o na vida real. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas meritocr\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o radicalmente disciplinar do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A import\u00e2ncia do contexto para dar sentido ao que se aprende. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Ao protagonismo do estudante em sua aprendizagem e na constru\u00e7\u00e3o de seu projeto de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7700125,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":7700122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7700123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7700124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":7700125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":7700126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) apresenta os seguintes direitos de aprendizagem e desenvolvimento, para que as crianc\u0327as tenham condic\u0327o\u0303es de aprender e se desenvolver: 1. Conviver. 2. Brincar. 3. Participar. 4. Explorar. 5. Expressar. 6. Conhecer-se. 7. Autocontrolar-se. Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":64650,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":64652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-portugues-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:16:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005980,"hashId":"5083acb63e63b4a538d8dcf0cee289cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) apresenta os seguintes direitos de aprendizagem e desenvolvimento, para que as crianc\u0327as tenham condic\u0327o\u0303es de aprender e se desenvolver: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Conviver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Brincar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Participar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Explorar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Expressar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Conhecer-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Autocontrolar-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todos os itens <strong>corretos<\/strong>.<\/p>","resposta":7802360,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3, 4 e 6.","id":7802356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3, 4 e 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 3, 4, 5 e 7.","id":7802357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens 3, 4, 5 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 4, 5, 6 e 7.","id":7802358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens 4, 5, 6 e 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 4, 6 e 7.","id":7802359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 4, 6 e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":7802360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), cabe aos sistemas e redes de ensino, assim como \u00e0s escolas, em suas respectivas esferas de autonomia e compet\u00eancia, incorporar aos curr\u00edculos e \u00e0s propostas pedag\u00f3gicas a abordagem de temas contempor\u00e2neos que afetam a vida humana em escala local, regional e global, preferencialmente de forma:","provas":[{"id":64644,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-administrador-escolar-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Administrador Escolar - 2019"},{"id":64647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:19:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1983386,"hashId":"71441b5ccb87648760b3dae76617f52c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), cabe aos sistemas e redes de ensino, assim como \u00e0s escolas, em suas respectivas esferas de autonomia e compet\u00eancia, incorporar aos curr\u00edculos e \u00e0s propostas pedag\u00f3gicas a abordagem de temas contempor\u00e2neos que afetam a vida humana em escala local, regional e global, preferencialmente de forma:<\/p>","resposta":7700192,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transversal e integradora. ","id":7700192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transversal e integradora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linear e mec\u00e2nica.","id":7700193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linear e mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fragmentada.","id":7700194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragmentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disciplinar.","id":7700195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralela. ","id":7700196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralela. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos autores abaixo defende a import\u00e2ncia da cultura no processo de forma\u00e7\u00e3o humana? ","provas":[{"id":64644,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-administrador-escolar-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Administrador Escolar - 2019"},{"id":64647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:18:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1983350,"hashId":"9561f93ef8e5b344216854617166f15d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos autores abaixo defende a import\u00e2ncia da cultura no processo de forma\u00e7\u00e3o humana? <\/p>","resposta":7700014,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget","id":7700012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skinner","id":7700013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skinner<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigotski","id":7700014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigotski<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pestalozzi","id":7700015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pestalozzi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durkheim","id":7700016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durkheim<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o no processo de apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento deve ser:","provas":[{"id":64644,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-administrador-escolar-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Administrador Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 22:24:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"}],"id":1983552,"hashId":"4197f1a5f6b90baaf59bd393a7b6d33a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o no processo de apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento deve ser:<\/p>","resposta":7700966,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somativa, formativa e punitiva.","id":7700965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somativa, formativa e punitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stiva, somativa e formativa.","id":7700966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stiva, somativa e formativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetiva, verificadora e ranqueadora.","id":7700967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetiva, verificadora e ranqueadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica, verificadora e formativa.","id":7700968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stica, verificadora e formativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verificadora, somativa e ranqueadora.","id":7700969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificadora, somativa e ranqueadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas a seguir. I - A forma mais conhecida de especia\u00e7\u00e3o \u00e9 a especia\u00e7\u00e3o alop\u00e1trica, a qual se caracteriza pela ocorr\u00eancia de dois processos: isolamento geogr\u00e1fico e isolamento reprodutivo. II \u2013 O processo de vicari\u00e2ncia pode ser compreendido como a transposi\u00e7\u00e3o de uma barreira pr\u00e9-existente por indiv\u00edduos e a posterior coloniza\u00e7\u00e3o de uma nova \u00e1rea. III \u2013 As esp\u00e9cies consideradas end\u00eamicas s\u00e3o restritas a uma \u00e1rea particular por raz\u00f5es hist\u00f3ricas, ecol\u00f3gicas ou fisiol\u00f3gicas. IV - No processo de dispers\u00e3o h\u00e1 o aparecimento de uma barreira que separa a popula\u00e7\u00e3o original em duas ou mais popula\u00e7\u00f5es, isolando-as. Nesse caso, a barreira possui a mesma idade dos t\u00e1xons resultantes. Est\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":36793,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1052395,"hashId":"3057a514506102618d7e6652ceeab4ad","enunciado":"<p>Julgue as assertivas a seguir.<\/p><p>\r\nI - A forma mais conhecida de especia\u00e7\u00e3o \u00e9 a especia\u00e7\u00e3o alop\u00e1trica, a qual se caracteriza pela ocorr\u00eancia de dois processos: isolamento geogr\u00e1fico e isolamento reprodutivo.\r\n<\/p><p>II \u2013 O processo de vicari\u00e2ncia pode ser compreendido como a transposi\u00e7\u00e3o de uma barreira pr\u00e9-existente por indiv\u00edduos e a posterior coloniza\u00e7\u00e3o de uma nova \u00e1rea.\r\n<\/p><p>III \u2013 As esp\u00e9cies consideradas end\u00eamicas s\u00e3o restritas a uma \u00e1rea particular por raz\u00f5es hist\u00f3ricas, ecol\u00f3gicas ou fisiol\u00f3gicas.\r\n<\/p><p>IV - No processo de dispers\u00e3o h\u00e1 o aparecimento de uma barreira que separa a popula\u00e7\u00e3o original em duas ou mais popula\u00e7\u00f5es, isolando-as. Nesse caso, a barreira possui a mesma idade dos t\u00e1xons resultantes.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":3685938,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3685934,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3685935,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3685936,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3685937,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3685938,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378535,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1052395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o poder de pol\u00edcia atribu\u00eddo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a defini\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1198653,"hashId":"3332c8125e1b8b54fe6cd913a27801de","enunciado":"<p align=justify>Sobre o poder de pol\u00edcia atribu\u00eddo\r\n\u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a\r\ndefini\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4312891,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia consiste na possibilidade de os chefes do Poder Executivo editarem atos administrativos gerais e abstratos, ou gerais e concretos, expedidos para dar fiel execu\u00e7\u00e3o \u00e0 lei.","id":4312888,"corpo":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia consiste na\r\npossibilidade de os chefes do Poder\r\nExecutivo editarem atos administrativos\r\ngerais e abstratos, ou gerais e concretos,\r\nexpedidos para dar fiel execu\u00e7\u00e3o \u00e0 lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia consiste na possibilidade de a Administra\u00e7\u00e3o aplicar puni\u00e7\u00f5es aos agentes p\u00fablicos que cometam infra\u00e7\u00f5es funcionais.","id":4312889,"corpo":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia consiste na possibilidade\r\nde a Administra\u00e7\u00e3o aplicar puni\u00e7\u00f5es aos\r\nagentes p\u00fablicos que cometam infra\u00e7\u00f5es\r\nfuncionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia \u00e9 o de que disp\u00f5e o Executivo para distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes.","id":4312890,"corpo":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia \u00e9 o de que disp\u00f5e o\r\nExecutivo para distribuir e escalonar as\r\nfun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a\r\natua\u00e7\u00e3o de seus agentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia representa uma atividade estatal restritiva dos interesses privados, limitando a liberdade e a propriedade individual em favor do interesse p\u00fablico.","id":4312891,"corpo":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia representa uma\r\natividade estatal restritiva dos interesses\r\nprivados, limitando a liberdade e a\r\npropriedade individual em favor do interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407954,"slug":"direito-administrativo-policia-administrativa-e-policia-judiciaria"}],"slug":"direito-administrativo\/1198653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Serena havia acabado de dar \u00e0 luz o seu filho, mas, em raz\u00e3o de seu estado emocional, caracterizando o estado puerperal, veio a tirar dolosamente a vida da crian\u00e7a. Considerando o disposto no C\u00f3digo Penal, \u00e9 correto afirmar que essa conduta de Serena","provas":[{"id":42773,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1275788,"hashId":"9a533eff501d25014b282cad1557a697","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Serena havia acabado de dar \u00e0 luz o seu filho, mas, em\r\nraz\u00e3o de seu estado emocional, caracterizando o estado\r\npuerperal, veio a tirar dolosamente a vida da crian\u00e7a.\r\nConsiderando o disposto no C\u00f3digo Penal, \u00e9 correto afirmar\r\nque essa conduta de Serena<\/p><\/p>","resposta":4632093,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza o crime de infantic\u00eddio.","id":4632093,"corpo":"<p align=justify>caracteriza o crime de infantic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada crime.","id":4632094,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 considerada crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada crime de homic\u00eddio qualificado.","id":4632095,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerada crime de homic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza o crime de homic\u00eddio, com agravante de a v\u00edtima ser um rec\u00e9m-nascido.","id":4632096,"corpo":"<p align=justify>caracteriza o crime de homic\u00eddio, com agravante de\r\na v\u00edtima ser um rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada crime, mas Serena ficar\u00e1 isenta de pena por ter sido influenciada pelo estado puerperal.","id":4632097,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerada crime, mas Serena ficar\u00e1 isenta de\r\npena por ter sido influenciada pelo estado puerperal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Infantic\u00eddio","oab":true,"nome":"Infantic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406319,"slug":"direito-penal-infanticidio"}],"slug":"direito-penal\/1275788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \u201cEssa bem-sucedida montagem passa uma das mensagens do filme\u201d (l. 29-30), quanto a sua predica\u00e7\u00e3o, \u201cpassar\u201d \u00e9 um verbo:","provas":[{"id":51457,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1555026,"hashId":"3f3ee25907933e054dda6ab0553b769f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \u201cEssa bem-sucedida montagem passa uma das mensagens do filme\u201d (l. 29-30), quanto a sua predica\u00e7\u00e3o, \u201cpassar\u201d \u00e9 um verbo:<\/p>","resposta":5826365,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De liga\u00e7\u00e3o.","id":5826364,"corpo":"<p>De liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitivo direto.","id":5826365,"corpo":"<p>Transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitivo indireto.","id":5826366,"corpo":"<p>Transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bitransitivo.","id":5826367,"corpo":"<p>Bitransitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intransitivo.","id":5826368,"corpo":"<p>Intransitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A vida em um dia Um inusitado projeto pediu para que pessoas do mundo todo enviassem v\u00eddeos em quecontassem sua vida em um dia. O retorno a esse apelo veio na forma de nada menos que 4500horas de imagens registradas por pessoas de mais de 190 nacionalidades. Trata-se de A vida emum dia, document\u00e1rio produzido a partir da parceria entre a plataforma de compartilhamento dev\u00eddeos YouTube, o diretor Kevin Macdonald e os produtores Ridley e Tony Scott. Pensado a partir de uma ideia simples (conte-nos um dia de sua vida e fa\u00e7a parte de nossofilme), A vida em um dia \u00e9 tamb\u00e9m um filme simples, por\u00e9m capaz de levantar algumas reflex\u00f5es.Editado em ordem cronol\u00f3gica, o document\u00e1rio mostra pessoas acordando, escovando os dentes,tomando caf\u00e9 da manh\u00e3, saindo de casa para o trabalho, fazendo o almo\u00e7o etc., conseguindocaptar o que de mais forte h\u00e1 na vida das pessoas: o cotidiano. Por ser t\u00e3o simpl\u00f3rio, \u00e0 primeiravista o filme pode parecer apenas um compilado de v\u00eddeos do YouTube, intercalados com trailersde bons dramas que jamais chegaremos a ver. S\u00e3o cenas simples do cotidiano intercaladas compassagens que se sobressaem (como a do jovem que anuncia sua homosexualidade pelo telefonepara a sua av\u00f3, ou a cena que se passa em um lar desorganizado e mostra o h\u00e1bito de um paivi\u00favo e seu filho pequeno saudarem a imagem da falecida esposa\/m\u00e3e \u00e0s manh\u00e3s), e personagensque s\u00e3o retomados em mais de um momento, como Okhwan Yoon, coreano que j\u00e1 passou pormais de 190 pa\u00edses em sua grande viagem pelo mundo a bordo de sua bicicleta. Essa apar\u00eancia \u00e0 primeira vista vai caindo por terra \u00e0 medida que montagem, edi\u00e7\u00e3o e trilhasonora se juntam para transmitir o ritmo da evolu\u00e7\u00e3o natural do dia, mais lento durante ___primeiras horas do dia ou ap\u00f3s o almo\u00e7o, por exemplo. Al\u00e9m disso, durante o desenvolvimentodo filme, algumas curtas e interessantes antologias, como os trechos dedicados ___ nascimentosou ___ respostas para as perguntas propostas pelos produtores (o que voc\u00ea ama? Do que temmedo? O que tem nos bolsos?), s\u00e3o mostradas e impedem que o expectador encare o filme comoum mero compilado aleat\u00f3rio de v\u00eddeos. A montagem bem feita de Joe Walker merece aplausos em determinados instantes, como aparte em que brincadeiras de soldados norte americanos em atividade s\u00e3o seguidas por registrosde um homem afeg\u00e3o empenhado em desmistificar a fama negativa de seu pa\u00eds; imagens essasque, por sua vez, s\u00e3o alternadas com a prepara\u00e7\u00e3o de uma mulher para uma video-confer\u00eanciacom o marido, um soldado em atividade e distante devido \u00e0 guerra. Essa bem-sucedida montagempassa uma das mensagens do filme: mesmo em diferentes culturas e costumes, somos humanose podemos partilhar de um mesmo contexto, somos todos pessoas diferentes, mas unidos pelahumanidade. Em sua primeira apari\u00e7\u00e3o, o ciclista coreano contribui tamb\u00e9m para a transmiss\u00e3odessa mensagem ao se apresentar dizendo que nasceu na Coreia, n\u00e3o importa se na do Sul ou nado Norte, e que est\u00e1 viajando o mundo descobrindo novas culturas e engrandecendo a si mesmoenquanto pessoa. O filme recebeu diversas cr\u00edticas, entre elas a constru\u00e7\u00e3o que pouco explora a heterogeneidadede um material t\u00e3o vasto, assim como a falta de uma diversidade de enfoques que poderiammostrar o efeito das grandes quest\u00f5es da vida na vis\u00e3o de diferentes culturas. Para muitos, essascr\u00edticas se somam ao acabamento impec\u00e1vel e polido, que descaracteriza um pouco o amadorismoda proposta, resultando em um filme profissional com est\u00e9tica amador\u00edstica forjada, que mais seassemelha a um grande comercial da ra\u00e7a humana. A partir dessas cr\u00edticas e retomando asreflex\u00f5es iniciais levantadas, fica claro que o diretor, em vez de tentar apresentar e questionar asdiferen\u00e7as que dividem a humanidade, escolheu o caminho mais palat\u00e1vel: fazer uma obra queexalta os sentimentos mais belos, harmonizando pessoas, ra\u00e7as, etnias e credos distintos, paramostrar que, antes de qualquer coisa, somos humanos em busca de uma vida digna e nada maisforte que o nosso dia a dia para tentar reproduzir o que somos.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em:http:\/\/www.comciencia.br\/comciencia\/?section=8&amp;tipo=resenha&amp;edicao=129","id":436965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h5 style=\"text-align: center;\"><strong>A vida em um dia<\/strong><\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>   Um inusitado projeto pediu para que pessoas do mundo todo enviassem v\u00eddeos em que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contassem sua vida em um dia. O retorno a esse apelo veio na forma de nada menos que 4500<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>horas de imagens registradas por pessoas de mais de 190 nacionalidades. Trata-se de A vida em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>um dia<\/em>, document\u00e1rio produzido a partir da parceria entre a plataforma de compartilhamento de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00eddeos YouTube, o diretor Kevin Macdonald e os produtores Ridley e Tony Scott.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>   Pensado a partir de uma ideia simples (conte-nos um dia de sua vida e fa\u00e7a parte de nosso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme), <em>A vida em um dia<\/em> \u00e9 tamb\u00e9m um filme simples, por\u00e9m capaz de levantar algumas reflex\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Editado em ordem cronol\u00f3gica, o document\u00e1rio mostra pessoas acordando, escovando os dentes,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tomando caf\u00e9 da manh\u00e3, saindo de casa para o trabalho, fazendo o almo\u00e7o etc., conseguindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>captar o que de mais forte h\u00e1 na vida das pessoas: o cotidiano. Por ser t\u00e3o simpl\u00f3rio, \u00e0 primeira<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vista o filme pode parecer apenas um compilado de v\u00eddeos do YouTube, intercalados com trailers<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de bons dramas que jamais chegaremos a ver. S\u00e3o cenas simples do cotidiano intercaladas com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passagens que se sobressaem (como a do jovem que anuncia sua homosexualidade pelo telefone<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para a sua av\u00f3, ou a cena que se passa em um lar desorganizado e mostra o h\u00e1bito de um pai<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vi\u00favo e seu filho pequeno saudarem a imagem da falecida esposa\/m\u00e3e \u00e0s manh\u00e3s), e personagens<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que s\u00e3o retomados em mais de um momento, como Okhwan Yoon, coreano que j\u00e1 passou por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais de 190 pa\u00edses em sua grande viagem pelo mundo a bordo de sua bicicleta.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>     Essa apar\u00eancia \u00e0 primeira vista vai caindo por terra \u00e0 medida que montagem, edi\u00e7\u00e3o e trilha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sonora se juntam para transmitir o ritmo da evolu\u00e7\u00e3o natural do dia, mais lento durante ___<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeiras horas do dia ou ap\u00f3s o almo\u00e7o, por exemplo. Al\u00e9m disso, durante o desenvolvimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, algumas curtas e interessantes antologias, como os trechos dedicados ___ nascimentos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ou ___ respostas para as perguntas propostas pelos produtores <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>o que voc\u00ea ama? Do que tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medo? O que tem nos bolsos?<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>, s\u00e3o mostradas e impedem que o expectador encare o filme como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um mero compilado aleat\u00f3rio de v\u00eddeos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>      A montagem bem feita de Joe Walker merece aplausos em determinados instantes, como a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parte em que brincadeiras de soldados norte americanos em atividade s\u00e3o seguidas por registros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um homem afeg\u00e3o empenhado em desmistificar a fama negativa de <strong>seu<\/strong> pa\u00eds; imagens essas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, por sua vez, s\u00e3o alternadas com a prepara\u00e7\u00e3o de uma mulher para uma video-confer\u00eancia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com o marido, um soldado em atividade e distante devido \u00e0 guerra. Essa bem-sucedida montagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passa uma das mensagens do filme: mesmo em diferentes culturas e costumes, somos humanos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e podemos partilhar de um mesmo contexto, somos todos pessoas diferentes, mas unidos pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humanidade. Em <strong>sua<\/strong> primeira apari\u00e7\u00e3o, o ciclista coreano contribui tamb\u00e9m para a transmiss\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dessa mensagem ao se apresentar dizendo que nasceu na Coreia, n\u00e3o importa se na do Sul ou na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Norte, e que est\u00e1 viajando o mundo descobrindo novas culturas e engrandecendo a si mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enquanto pessoa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        O filme recebeu diversas cr\u00edticas, entre elas a constru\u00e7\u00e3o que pouco explora a heterogeneidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um material t\u00e3o vasto, assim como a falta de uma diversidade de enfoques que poderiam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mostrar o efeito das grandes quest\u00f5es da vida na vis\u00e3o de diferentes culturas. Para muitos, essas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cr\u00edticas se somam ao acabamento impec\u00e1vel e polido, que descaracteriza um pouco o amadorismo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da proposta, resultando em um filme profissional com est\u00e9tica amador\u00edstica forjada, que mais se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assemelha a um grande comercial da ra\u00e7a humana. A partir dessas cr\u00edticas e retomando as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reflex\u00f5es iniciais levantadas, fica claro que o diretor, em vez de tentar apresentar e questionar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferen\u00e7as que dividem a humanidade, escolheu o caminho mais palat\u00e1vel: fazer uma obra que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exalta os sentimentos mais belos, harmonizando pessoas, ra\u00e7as, etnias e credos distintos, para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mostrar que, antes de qualquer coisa, somos humanos em busca de uma vida digna e nada mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>forte que o nosso dia a dia para tentar reproduzir o que somos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">http:\/\/www.comciencia.br\/comciencia\/?section=8&amp;tipo=resenha&amp;edicao=129<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409354,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1555026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":11473},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":14437},{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.091\/2005 disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do plano de carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Segundo essa lei, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es gerais dos cargos que integram o Plano de Carreira, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e observados os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias definidos nas respectivas especifica\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":49360,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":11473},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-engenheiro-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2019"},{"id":49370,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-auditor","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Auditor - 2019"},{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"},{"id":49379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":14437},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-engenheiro-area-engenharia-agricola","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola - 2019"},{"id":49382,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-zootecnista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1491583,"hashId":"a2a99888ecf88b0cd4701c9e80277361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.091\/2005 disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do plano de carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Segundo essa lei, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es gerais dos cargos que integram o Plano de Carreira, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e observados os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias definidos nas respectivas especifica\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5556108,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes ao apoio de Professor e T\u00e9cnico-Administrativo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.","id":5556107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes ao apoio de Professor e T\u00e9cnico-Administrativo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes, ao apoio T\u00e9cnico-Administrativo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e de assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.","id":5556108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes, ao apoio T\u00e9cnico-Administrativo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e de assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes, ao apoio T\u00e9cnico-Administrativo e Professor volunt\u00e1rio ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.","id":5556109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes, ao apoio T\u00e9cnico-Administrativo e Professor volunt\u00e1rio ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes ao apoio T\u00e9cnico-Administrativo e ao Professor do quadro efetivo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.","id":5556110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes ao apoio T\u00e9cnico-Administrativo e ao Professor do quadro efetivo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico-Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes ao apoio ao Professor que tamb\u00e9m desenvolve cargo de T\u00e9cnico-Administrativo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.","id":5556111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades inerentes ao apoio ao Professor que tamb\u00e9m desenvolve cargo de T\u00e9cnico-Administrativo ao ensino; II \u2013 planejar, organizar, executar ou avaliar as atividades T\u00e9cnico Administrativas inerentes \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino; III \u2013 executar tarefas espec\u00edficas, utilizando-se de recursos materiais, financeiros e assegurar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1491583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Microsoft PowerPoint, denomina-se apresenta\u00e7\u00e3o o arquivo que armazena textos e imagens na forma de elementos de informa\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00f5es. Apresenta\u00e7\u00e3o e\u0301 um ou mais slides armazenados em um mesmo arquivo. Assim, \u00e9 correto afirmar que uma apresenta\u00e7\u00e3o criada no programa Microsoft PowerPoint","provas":[{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432392,"hashId":"c9aeeba2f757ae2d74db0c00be29efe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa Microsoft PowerPoint, denomina-se apresenta\u00e7\u00e3o o arquivo que armazena textos e imagens na forma de elementos de informa\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00f5es. Apresenta\u00e7\u00e3o e\u0301 um ou mais slides armazenados em um mesmo arquivo. Assim, \u00e9 correto afirmar que uma apresenta\u00e7\u00e3o criada no programa Microsoft PowerPoint<\/p>","resposta":5289332,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ter obrigatoriamente um m\u00ednimo de 10 slides.","id":5289329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ter obrigatoriamente um m\u00ednimo de 10 slides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ter obrigatoriamente um m\u00e1ximo de 1027 slides em um mesmo arquivo.","id":5289330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ter obrigatoriamente um m\u00e1ximo de 1027 slides em um mesmo arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode conter imagem com resolu\u00e7\u00e3o diferente de 720 X 512 (ppi).","id":5289331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode conter imagem com resolu\u00e7\u00e3o diferente de 720 X 512 (ppi).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem virtualmente um limite de tamanho para arquivos de apresentac\u0327a\u0303o.","id":5289332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem virtualmente um limite de tamanho para arquivos de apresentac\u0327a\u0303o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"}],"slug":"informatica\/1432392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mapeada para a camada 3 (camada de rede no modelo OSI), esta camada gerencia o roteamento de pacotes que devem ser encaminhados para diferentes redes, utilizando protocolos rote\u00e1veis para a entrega. Essa descri\u00e7\u00e3o corresponde a qual camada do modelo de refer\u00eancia TCP\/IP?","provas":[{"id":47161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1434630,"hashId":"1248ec7f7fa77dc2e41606cdd4d8142c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapeada para a camada 3 (camada de rede no modelo OSI), esta camada gerencia o roteamento de pacotes que devem ser encaminhados para diferentes redes, utilizando protocolos rote\u00e1veis para a entrega. Essa descri\u00e7\u00e3o corresponde a qual camada do modelo de refer\u00eancia TCP\/IP?<\/p>","resposta":5300351,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet.","id":5300351,"corpo":"<p>Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 Rede.","id":5300352,"corpo":"<p>Acesso \u00e0 Rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte.","id":5300353,"corpo":"<p>Transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o.","id":5300354,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enlace de dados.","id":5300355,"corpo":"<p>Enlace de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1434630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os m\u00e9todos de custeio, o ______________________ consiste na apropria\u00e7\u00e3o de todos os custos de produ\u00e7\u00e3o aos bens elaborados, e s\u00f3 os de produ\u00e7\u00e3o; todos os gastos relativos ao esfor\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos para todos os produtos ou servi\u00e7os feitos. Esse m\u00e9todo de custeio \u00e9 adotado pela contabilidade financeira e \u00e9 v\u00e1lido para fins de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 20:58:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983557,"hashId":"2d6e2221adfd4809f12b2b17f0df4d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os m\u00e9todos de custeio, o ______________________ consiste na apropria\u00e7\u00e3o de todos os custos de produ\u00e7\u00e3o aos bens elaborados, e s\u00f3 os de produ\u00e7\u00e3o; todos os gastos relativos ao esfor\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos para todos os produtos ou servi\u00e7os feitos. Esse m\u00e9todo de custeio \u00e9 adotado pela contabilidade financeira e \u00e9 v\u00e1lido para fins de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7700992,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custeio Vari\u00e1vel","id":7700990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custeio Vari\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custeio Baseado em Atividades (ABC)","id":7700991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custeio Baseado em Atividades (ABC)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o","id":7700992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custeio por Absor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo Padr\u00e3o","id":7700993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo Padr\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade de Esfor\u00e7o de Produ\u00e7\u00e3o (UEP)","id":7700994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de Esfor\u00e7o de Produ\u00e7\u00e3o (UEP)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Gela Bem Ltda comercializa geladeiras ao pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio de R$ 2.000,00. O Custo Fixo Unit\u00e1rio corresponde a R$ 350,00 e o Custo Vari\u00e1vel Unit\u00e1rio corresponde a R$ 500,00. Sobre o Pre\u00e7o de Venda Unit\u00e1rio, incidem impostos de 20% e frete de 10%. Com base somente nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor da Margem de Contribui\u00e7\u00e3o Unit\u00e1ria em R$?","provas":[{"id":64694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-21 20:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983561,"hashId":"c5544039329cab6818d9cc9c0749aa25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Gela Bem Ltda comercializa geladeiras ao pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio de R$ 2.000,00. O Custo Fixo Unit\u00e1rio corresponde a R$ 350,00 e o Custo Vari\u00e1vel Unit\u00e1rio corresponde a R$ 500,00. Sobre o Pre\u00e7o de Venda Unit\u00e1rio, incidem impostos de 20% e frete de 10%. Com base somente nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor da Margem de Contribui\u00e7\u00e3o Unit\u00e1ria em R$?<\/p>","resposta":7701012,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.150,00.","id":7701010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.150,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.100,00.","id":7701011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.100,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900,00.","id":7701012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">900,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"850,00.","id":7701013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">850,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"550,00.","id":7701014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">550,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De todos os tipos de manuten\u00e7\u00e3o que existem nas m\u00e1quinas, uma delas \u00e9 a mais onerosa para a empresa, porque em geral est\u00e1 atrelada a altos custos de m\u00e3o de obra e pode deixar a m\u00e1quina ou o carro fora de opera\u00e7\u00e3o por mais tempo. Marque a alternativa correta em que o tipo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 a mais cara: ","provas":[{"id":66021,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go-2019-itame-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 15:39:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2026967,"hashId":"dacb064d929a5cba2e4a16f199bf125c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De todos os tipos de manuten\u00e7\u00e3o que existem nas m\u00e1quinas, uma delas \u00e9 a mais onerosa para a empresa, porque em geral est\u00e1 atrelada a altos custos de m\u00e3o de obra e pode deixar a m\u00e1quina ou o carro fora de opera\u00e7\u00e3o por mais tempo. Marque a alternativa correta em que o tipo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 a mais cara: <\/p>","resposta":7895769,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corretiva.","id":7895769,"corpo":"<p>Corretiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preventiva.","id":7895770,"corpo":"<p>Preventiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preditiva.","id":7895771,"corpo":"<p>Preditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corretiva e Preventiva. ","id":7895772,"corpo":"<p>Corretiva e Preventiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9:","provas":[{"id":64542,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1979810,"hashId":"37eeb3012792953d2a18292cf5ce8792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9:<\/p>","resposta":7683175,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.","id":7683175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o consumo humano e a irriga\u00e7\u00e3o de \u00e1reas agr\u00edcolas.","id":7683176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo humano e a irriga\u00e7\u00e3o de \u00e1reas agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o atendimento hospitalar e o atendimento geri\u00e1trico.","id":7683177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento hospitalar e o atendimento geri\u00e1trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atendimento Hospitalar e as \u00e1reas Rurais.","id":7683178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento Hospitalar e as \u00e1reas Rurais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sa\u00fade humana e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.","id":7683179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sa\u00fade humana e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua, \u00e9 um Instrumento da:","provas":[{"id":64542,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1979814,"hashId":"04ed4d41d4710c85fc15b4fb1e79842b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua, \u00e9 um Instrumento da:<\/p>","resposta":7683197,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade.","id":7683194,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional Seguran\u00e7a.","id":7683195,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente.","id":7683196,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos.","id":7683197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Bem-Estar Social.","id":7683198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Bem-Estar Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia","id":20860,"slug":"professor-area-primeira-infancia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1998, os Munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente:","provas":[{"id":51319,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia","id":20860,"slug":"professor-area-primeira-infancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-area-primeira-infancia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia - 2019"},{"id":51324,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 05:20:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1550467,"hashId":"a9d283c4e2f4601dd799ce690f7028b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1998, os Munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente:<\/p>","resposta":5806261,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio.","id":5806260,"corpo":"<p>no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":5806261,"corpo":"<p>no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ensino m\u00e9dio.","id":5806262,"corpo":"<p>no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o infantil, apenas.","id":5806263,"corpo":"<p>Na educa\u00e7\u00e3o infantil, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1550467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE um exemplo de contraven\u00e7\u00e3o penal, conforme as condutas dos seguintes cidad\u00e3os:","provas":[{"id":42203,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Uberaba - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 05:49:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1255278,"hashId":"cf8c1bc669b5f003405900ae6c67b262","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE<\/strong> um exemplo de contraven\u00e7\u00e3o penal, conforme as condutas dos seguintes cidad\u00e3os:<\/p>","resposta":4548798,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zez\u00e9, que perturba o sossego da vizinhan\u00e7a com som alto \u00e0s tr\u00eas horas da manh\u00e3 e Moacir, que explora jogo de azar colocando uma m\u00e1quina do tipo ca\u00e7a n\u00edquel no seu bar.","id":4548798,"corpo":"<p align=justify>Zez\u00e9, que perturba o sossego da vizinhan\u00e7a com som alto \u00e0s tr\u00eas horas da manh\u00e3 e Moacir, que explora jogo de azar colocando uma m\u00e1quina do tipo ca\u00e7a n\u00edquel no seu bar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Henrique, que perturba o trabalho dos m\u00e9dicos no hospital ao lado do local onde instalou sua marmoraria, com o som intenso emitido pelo trabalho das m\u00e1quinas e Jo\u00e3o, que, tendo j\u00e1 42 anos, pratica sexo com sua namorada de 15.","id":4548799,"corpo":"<p align=justify>Henrique, que perturba o trabalho dos m\u00e9dicos no hospital ao lado do local onde instalou sua marmoraria, com o som intenso emitido pelo trabalho das m\u00e1quinas e Jo\u00e3o, que, tendo j\u00e1 42 anos, pratica sexo com sua namorada de 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ezequiel, que coloca \u00e1gua no leite que tira de suas vacas e entrega na cooperativa, al\u00e9m de colocar farinha de trigo no queijo que comercializa no armaz\u00e9m do povoado.","id":4548800,"corpo":"<p align=justify>Ezequiel, que coloca \u00e1gua no leite que tira de suas vacas e entrega na cooperativa, al\u00e9m de colocar farinha de trigo no queijo que comercializa no armaz\u00e9m do povoado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pierre, que invadiu um lote do vizinho e Josias, que lhe deu o arame e os paus para fazer a cerca em troca de um peda\u00e7o do lote.","id":4548801,"corpo":"<p align=justify>Pierre, que invadiu um lote do vizinho e Josias, que lhe deu o arame e os paus para fazer a cerca em troca de um peda\u00e7o do lote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 50","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais - Decreto-Lei n\u00ba 3.688\/1941","oab":true,"nome":"Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais - Decreto-Lei n\u00ba 3.688\/1941","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406519,"slug":"direito-penal-lei-de-contravencoes-penais-decreto-lei-no-3-688-1941"}],"slug":"direito-penal\/1255278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto do Idoso (Lei no 10.741\/2003) \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301432,"hashId":"04630f07244fa371f3ed32265a279fbb","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos termos do Estatuto do Idoso (Lei n<sup>o <\/sup>10.741\/2003) \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4743497,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As transa\u00e7\u00f5es relativas a alimentos poder\u00e3o ser celebradas exclusivamente perante o Defensor P\u00fablico, que as referendar\u00e1, e passar\u00e3o a ter efeito de t\u00edtulo executivo extrajudicial nos termos da lei processual civil.","id":4743494,"corpo":"<p align=justify>As transa\u00e7\u00f5es relativas a alimentos poder\u00e3o ser celebradas\r\nexclusivamente perante o Defensor P\u00fablico,\r\nque as referendar\u00e1, e passar\u00e3o a ter efeito de\r\nt\u00edtulo executivo extrajudicial nos termos da lei processual\r\ncivil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semiurbanos, inclusive nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.","id":4743495,"corpo":"<p align=justify>Aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos fica assegurada\r\na gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos\r\nurbanos e semiurbanos, inclusive nos servi\u00e7os\r\nseletivos e especiais, quando prestados paralelamente\r\naos servi\u00e7os regulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de, pelo menos, 70% (setenta por cento) nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer, bem como o acesso preferencial aos respectivos locais.","id":4743496,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de\r\nlazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de, pelo\r\nmenos, 70% (setenta por cento) nos ingressos para\r\neventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer, bem\r\ncomo o acesso preferencial aos respectivos locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurado o direito a acompanhante, devendo o \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico.","id":4743497,"corpo":"<p align=justify>Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurado\r\no direito a acompanhante, devendo o \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade\r\nproporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua\r\nperman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio\r\nm\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a reserva, para os idosos, nos termos da lei local, de, no m\u00ednimo 5% (cinco por cento) das vagas nos estacionamentos p\u00fablicos, sendo facultativo nos estacionamentos privados, as quais dever\u00e3o ser posicionadas de forma a garantir a melhor comodidade ao idoso.","id":4743498,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurada a reserva, para os idosos, nos termos\r\nda lei local, de, no m\u00ednimo 5% (cinco por cento) das\r\nvagas nos estacionamentos p\u00fablicos, sendo facultativo\r\nnos estacionamentos privados, as quais dever\u00e3o\r\nser posicionadas de forma a garantir a melhor comodidade\r\nao idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406489,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-da-politica-de-atendimento-ao-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1301432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Guarda de 1a Classe, comissionado para outro \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Municipal, ap\u00f3s 3 (tr\u00eas) anos de exerc\u00edcio, foi autorizado a fruir licen\u00e7a de 30 dias para tratamento de sa\u00fade. Nos termos da Lei Municipal no 2.482\/19, \u00e9 correto afirmar, apenas com rela\u00e7\u00e3o a estas informa\u00e7\u00f5es, que o referido Guarda","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 14:47:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301453,"hashId":"571e0572b543140205e21dd6ca7f0610","enunciado":"<p align=\"justify\">Um Guarda de 1<sup>a<\/sup> Classe, comissionado para outro \u00f3rg\u00e3o\r\nda Administra\u00e7\u00e3o Municipal, ap\u00f3s 3 (tr\u00eas) anos de\r\nexerc\u00edcio, foi autorizado a fruir licen\u00e7a de 30 dias para\r\ntratamento de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nos termos da Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 2.482\/19, \u00e9 correto afirmar,\r\napenas com rela\u00e7\u00e3o a estas informa\u00e7\u00f5es, que o referido\r\nGuarda<\/p>","resposta":4743611,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 ser promovido ap\u00f3s completar 5 anos de interst\u00edcio do retorno do afastamento","id":4743609,"corpo":"<p align=justify>somente poder\u00e1 ser promovido ap\u00f3s completar 5\r\nanos de interst\u00edcio do retorno do afastamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser promovido ap\u00f3s 5 anos e 30 dias de interst\u00edcio de exerc\u00edcio como Guarda de 2a Classe, independentemente de sua manifesta\u00e7\u00e3o.","id":4743610,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser promovido ap\u00f3s 5 anos e 30 dias de interst\u00edcio\r\nde exerc\u00edcio como Guarda de 2<sup>a <\/sup>Classe, independentemente\r\nde sua manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser promovido enquanto estiver comissionado para outro \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":4743611,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser promovido enquanto estiver comissionado\r\npara outro \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser promovido normalmente, pois o prazo de licen\u00e7a e o fato de estar comissionado n\u00e3o influenciam na promo\u00e7\u00e3o.","id":4743612,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser promovido normalmente, pois o prazo de\r\nlicen\u00e7a e o fato de estar comissionado n\u00e3o influenciam\r\nna promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser promovido ap\u00f3s 5 anos e 30 dias de interst\u00edcio de exerc\u00edcio como Guarda de 2a Classe, desde que autorize o desconto de sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":4743613,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser promovido ap\u00f3s 5 anos e 30 dias de interst\u00edcio\r\nde exerc\u00edcio como Guarda de 2<sup>a<\/sup> Classe,\r\ndesde que autorize o desconto de sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1301453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta comprou um pacote de balas e percebeu que, comendo 2 balas por dia, comeria todas as balas do pacote em determinado n\u00famero de dias. Percebeu tamb\u00e9m que, comendo 3 balas por dia, todas as balas do pacote seriam consumidas 5 dias antes do que se ela comesse somente 2 por dia. O n\u00famero de balas desse pacote era","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 14:47:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301374,"hashId":"ed3a883d658f7951304f868b5a20e9f1","enunciado":"<p align=justify>Marta comprou um pacote de balas e percebeu que, comendo 2 balas por dia, comeria todas as balas do\r\npacote em determinado n\u00famero de dias. Percebeu tamb\u00e9m\r\nque, comendo 3 balas por dia, todas as balas do\r\npacote seriam consumidas 5 dias antes do que se ela\r\ncomesse somente 2 por dia. O n\u00famero de balas desse\r\npacote era<\/p>","resposta":4743201,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42.","id":4743199,"corpo":"<p align=justify>42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":4743200,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":4743201,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.","id":4743202,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.","id":4743203,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1301374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela apresenta o n\u00famero de litros de leite, de cada tipo, comprado por uma pessoa, e o valor unit\u00e1rio do litro.Considerando-se o n\u00famero total de litros de leite comprados, na m\u00e9dia, cada litro saiu por","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301376,"hashId":"2d9821e1c2b2f5ddcbecbf35902d2a2f","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A tabela apresenta o n\u00famero de litros de leite, de cada\r\ntipo, comprado por uma pessoa, e o valor unit\u00e1rio do litro.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43461\/21.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Considerando-se o n\u00famero total de litros de leite comprados,\r\nna m\u00e9dia, cada litro saiu por<\/p><p><\/p>","resposta":4743214,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4,15.","id":4743214,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4,20.","id":4743215,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4,25.","id":4743216,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4,30. ","id":4743217,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,30.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4,35.","id":4743218,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,35.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1301376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o:O clima est\u00e1 \u00f3timo e n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de chuva, \u00e9","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301404,"hashId":"892b49e79d159091f907445625d52c81","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da\r\nafirma\u00e7\u00e3o:<\/p>O clima est\u00e1 \u00f3timo e n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de chuva, \u00e9<\/p>","resposta":4743352,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima est\u00e1 \u00f3timo ou h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.","id":4743349,"corpo":"<p align=justify>O clima est\u00e1 \u00f3timo ou h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O clima n\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo e h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.","id":4743350,"corpo":"<p align=justify>O clima n\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo e h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o clima est\u00e1 \u00f3timo, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.","id":4743351,"corpo":"<p align=justify>Se o clima est\u00e1 \u00f3timo, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O clima n\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo ou h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.","id":4743352,"corpo":"<p align=justify>O clima n\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo ou h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O clima n\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo ou n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.","id":4743353,"corpo":"<p align=justify>O clima n\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo ou n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de chuva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1301404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Carlos \u00e9 professor ou Marilda \u00e9 redatora. II. Se Daniela \u00e9 m\u00e9dica, ent\u00e3o Lucas n\u00e3o \u00e9 engenheiro. III. Se Marilda n\u00e3o \u00e9 redatora, ent\u00e3o Henrique \u00e9 arquiteto. IV. Se Carlos \u00e9 professor, ent\u00e3o Lucas \u00e9 engenheiro. V. Marilda tem cinco anos e ainda n\u00e3o sabe ler. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301412,"hashId":"0e935205c908014037c65c3a0fab6fe5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Carlos \u00e9 professor ou Marilda \u00e9 redatora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Se Daniela \u00e9 m\u00e9dica, ent\u00e3o Lucas n\u00e3o \u00e9 engenheiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Se Marilda n\u00e3o \u00e9 redatora, ent\u00e3o Henrique \u00e9 arquiteto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Se Carlos \u00e9 professor, ent\u00e3o Lucas \u00e9 engenheiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Marilda tem cinco anos e ainda n\u00e3o sabe ler.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":4743394,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daniela n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica ou Marilda \u00e9 redatora.","id":4743394,"corpo":"<p align=justify>Daniela n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica ou Marilda \u00e9 redatora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o \u00e9 professor e Lucas \u00e9 engenheiro.","id":4743395,"corpo":"<p align=justify>Carlos n\u00e3o \u00e9 professor e Lucas \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Henrique n\u00e3o \u00e9 arquiteto e Carlos \u00e9 professor.","id":4743396,"corpo":"<p align=justify>Henrique n\u00e3o \u00e9 arquiteto e Carlos \u00e9 professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucas n\u00e3o \u00e9 engenheiro ou Marilda \u00e9 redatora.","id":4743397,"corpo":"<p align=justify>Lucas n\u00e3o \u00e9 engenheiro ou Marilda \u00e9 redatora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carlos \u00e9 professor e Daniela \u00e9 m\u00e9dica.","id":4743398,"corpo":"<p align=justify>Carlos \u00e9 professor e Daniela \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1301412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas da frase, de acordo com o tempo verbal. A paz prevalecer\u00e1 se as pessoas_____________ e se firmes__________ nesse prop\u00f3sito.","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301353,"hashId":"60f1b9fec6d32db1652169d65d6db314","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente as\r\nlacunas da frase, de acordo com o tempo verbal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A paz prevalecer\u00e1 se as pessoas_____________ e se\r\nfirmes__________ nesse prop\u00f3sito.<\/p>","resposta":4743098,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quererem\u2026 manterem","id":4743094,"corpo":"<p align=justify>quererem\u2026 manterem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queriam\u2026 mantiveram","id":4743095,"corpo":"<p align=justify>queriam\u2026 mantiveram<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quiseram\u2026 mantiverem","id":4743096,"corpo":"<p align=justify>quiseram\u2026 mantiverem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quisessem\u2026 manteriam","id":4743097,"corpo":"<p align=justify>quisessem\u2026 manteriam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quiserem\u2026 mantiverem","id":4743098,"corpo":"<p align=justify>quiserem\u2026 mantiverem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 13. Em 1999, a Assembleia Geral da ONU convocou um Movimento Global para uma Cultura de Paz, com o intuito de estancar a escalada da viol\u00eancia no mundo. Para a ONU, o conceito de cultura de paz parte do princ\u00edpio de que a paz e a viol\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 humanidade. Por isso, a paz precisa ser ensinada e estimulada, para forjar um mundo mais digno, justo e harmonioso. Dois conceitos s\u00e3o importantes para essa aprendizagem. O primeiro afirma que a cultura de paz \u00e9 uma escolha e uma a\u00e7\u00e3o que se deseja concretizar. Portanto, n\u00e3o adianta falar apenas que a viol\u00eancia \u00e9 algo que n\u00e3o se deseja, porque isso n\u00e3o vai resolver o problema. O outro conceito \u00e9 o de que a constru\u00e7\u00e3o da paz \u00e9 um processo educativo: as pessoas precisam vivenciar, debater e concretizar a\u00e7\u00f5es, partindo do princ\u00edpio de que, quando agimos apenas de acordo com nossa vontade, nossas a\u00e7\u00f5es afetam o outro. Achar que s\u00f3 as nossas vontades t\u00eam de prevalecer prejudica nossas rela\u00e7\u00f5es com o outro. Da\u00ed a import\u00e2ncia do di\u00e1logo, da toler\u00e2ncia e do acolhimento. &nbs p; Se a paz \u00e9 decisiva no n\u00edvel do indiv\u00edduo, muito mais no n\u00edvel coletivo. Por isso, os agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da seguran\u00e7a, os da educa\u00e7\u00e3o e da justi\u00e7a s\u00e3o figuras imprescind\u00edveis, para que o processo de paz se concretize na sociedade em geral. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil p\u00f4r em pr\u00e1tica algumas a\u00e7\u00f5es que sustentam a paz, entre elas: 1. Respeitar a vida, sem discriminar nem prejudicar ningu\u00e9m. 2. Rejeitar a viol\u00eancia em todas as suas formas, buscando proteger os mais fracos, como crian\u00e7as, idosos e pessoas vulner\u00e1veis. 3. Ouvir para compreender, privilegiando a escuta e o di\u00e1logo, sem ceder ao fanatismo nem \u00e0 maledic\u00eancia. 4. Preservar o planeta promovendo um consumo respons\u00e1vel, protegendo todas as formas de vida e o equil\u00edbrio dos recursos naturais do planeta. 5. Redescobrir a solidariedade, a partir do respeito aos princ\u00edpios democr\u00e1ticos, com o fim de criar modos mais fraternos de conv\u00edvio entre as pessoas. (http:\/\/www.comitepaz.org.br. Adaptado, acesso em 11.11.2019)","id":408093,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 13.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \r\nEm 1999, a Assembleia Geral da ONU convocou \r\num\r\nMovimento Global para uma Cultura de Paz, \r\ncom o intuito\r\nde estancar a escalada da viol\u00eancia no \r\nmundo. Para a ONU,\r\no conceito de cultura de paz parte do \r\nprinc\u00edpio de que a paz\r\ne a viol\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 \r\nhumanidade. Por isso, a\r\npaz precisa ser ensinada e estimulada, para \r\nforjar um mundo\r\nmais digno, justo e harmonioso.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \r\nDois conceitos \r\ns\u00e3o importantes para essa aprendizagem.\r\nO primeiro afirma que a cultura de paz \u00e9 uma \r\nescolha e uma\r\na\u00e7\u00e3o que se deseja concretizar. Portanto, \r\nn\u00e3o adianta falar\r\napenas que a viol\u00eancia \u00e9 algo que n\u00e3o se \r\ndeseja, porque\r\nisso n\u00e3o vai resolver o problema. O outro \r\nconceito \u00e9 o de que\r\na constru\u00e7\u00e3o da paz \u00e9 um processo educativo: \r\nas pessoas\r\nprecisam vivenciar, debater e concretizar \r\na\u00e7\u00f5es, partindo\r\ndo princ\u00edpio de que, quando agimos apenas de \r\nacordo com\r\nnossa vontade, nossas a\u00e7\u00f5es afetam o outro. \r\nAchar que s\u00f3\r\nas nossas vontades t\u00eam de prevalecer \r\nprejudica nossas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom o outro. Da\u00ed a import\u00e2ncia do di\u00e1logo, \r\nda toler\u00e2ncia\r\ne do acolhimento.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &nbs\r\np; Se a paz \u00e9 \r\ndecisiva no n\u00edvel do indiv\u00edduo, muito mais \r\nno\r\nn\u00edvel coletivo. Por isso, os agentes da \r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nda seguran\u00e7a, os da educa\u00e7\u00e3o e da justi\u00e7a \r\ns\u00e3o figuras\r\n<strong>imprescind\u00edveis<\/strong>, para que o \r\nprocesso de paz se concretize\r\nna sociedade em geral. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil \r\n<strong>p\u00f4r em pr\u00e1tica<\/strong> algumas\r\na\u00e7\u00f5es que sustentam a paz, entre elas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Respeitar a vida, \r\nsem discriminar nem prejudicar ningu\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Rejeitar a \r\nviol\u00eancia em todas as suas formas, buscando\r\nproteger os mais fracos, como crian\u00e7as, \r\nidosos e pessoas\r\nvulner\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Ouvir para \r\ncompreender, privilegiando a escuta e o \r\ndi\u00e1logo,\r\nsem ceder ao fanatismo nem \u00e0 \r\nmaledic\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">4. \r\nPreservar o planeta promovendo um consumo \r\nrespons\u00e1vel,\r\nprotegendo todas as formas de vida e o \r\nequil\u00edbrio dos\r\nrecursos naturais do planeta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Redescobrir a \r\nsolidariedade, a partir do respeito aos \r\nprinc\u00edpios\r\ndemocr\u00e1ticos, com o fim de criar modos mais \r\nfraternos\r\nde conv\u00edvio entre as pessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(http:\/\/www.comitepaz.org.br. Adaptado, \r\nacesso em 11.11.2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1301353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as barras devem ser substitu\u00eddas por v\u00edrgula, de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301355,"hashId":"a431f680203f2f8f800504121263be9d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que as barras devem ser substitu\u00eddas\r\npor v\u00edrgula, de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":4743107,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel concluir que a ONU\/ \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que procura trazer solu\u00e7\u00f5es\/ ao mundo?","id":4743104,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel concluir que a ONU\/ \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que procura\r\ntrazer solu\u00e7\u00f5es\/ ao mundo?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escuta\/ mas tamb\u00e9m o di\u00e1logo \u00e9 excelente ferramenta\/ do conv\u00edcio humano.","id":4743105,"corpo":"<p align=justify>A escuta\/ mas tamb\u00e9m o di\u00e1logo \u00e9 excelente ferramenta\/\r\ndo conv\u00edcio humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muitos j\u00e1 n\u00e3o conseguem mais\/ acreditar\/ em um mundo sem viol\u00eancia.","id":4743106,"corpo":"<p align=justify>Muitos j\u00e1 n\u00e3o conseguem mais\/ acreditar\/ em um\r\nmundo sem viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes p\u00fablicos \/que garantem a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o\/ devem ser respeitados.","id":4743107,"corpo":"<p align=justify>Os agentes p\u00fablicos \/que garantem a seguran\u00e7a da\r\npopula\u00e7\u00e3o\/ devem ser respeitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devemos dar\/ cr\u00e9dito\/ aos maledicentes e aos fan\u00e1ticos.","id":4743108,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o devemos dar\/ cr\u00e9dito\/ aos maledicentes e aos\r\nfan\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 13. Em 1999, a Assembleia Geral da ONU convocou um Movimento Global para uma Cultura de Paz, com o intuito de estancar a escalada da viol\u00eancia no mundo. Para a ONU, o conceito de cultura de paz parte do princ\u00edpio de que a paz e a viol\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 humanidade. Por isso, a paz precisa ser ensinada e estimulada, para forjar um mundo mais digno, justo e harmonioso. Dois conceitos s\u00e3o importantes para essa aprendizagem. O primeiro afirma que a cultura de paz \u00e9 uma escolha e uma a\u00e7\u00e3o que se deseja concretizar. Portanto, n\u00e3o adianta falar apenas que a viol\u00eancia \u00e9 algo que n\u00e3o se deseja, porque isso n\u00e3o vai resolver o problema. O outro conceito \u00e9 o de que a constru\u00e7\u00e3o da paz \u00e9 um processo educativo: as pessoas precisam vivenciar, debater e concretizar a\u00e7\u00f5es, partindo do princ\u00edpio de que, quando agimos apenas de acordo com nossa vontade, nossas a\u00e7\u00f5es afetam o outro. Achar que s\u00f3 as nossas vontades t\u00eam de prevalecer prejudica nossas rela\u00e7\u00f5es com o outro. Da\u00ed a import\u00e2ncia do di\u00e1logo, da toler\u00e2ncia e do acolhimento. &nbs p; Se a paz \u00e9 decisiva no n\u00edvel do indiv\u00edduo, muito mais no n\u00edvel coletivo. Por isso, os agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da seguran\u00e7a, os da educa\u00e7\u00e3o e da justi\u00e7a s\u00e3o figuras imprescind\u00edveis, para que o processo de paz se concretize na sociedade em geral. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil p\u00f4r em pr\u00e1tica algumas a\u00e7\u00f5es que sustentam a paz, entre elas: 1. Respeitar a vida, sem discriminar nem prejudicar ningu\u00e9m. 2. Rejeitar a viol\u00eancia em todas as suas formas, buscando proteger os mais fracos, como crian\u00e7as, idosos e pessoas vulner\u00e1veis. 3. Ouvir para compreender, privilegiando a escuta e o di\u00e1logo, sem ceder ao fanatismo nem \u00e0 maledic\u00eancia. 4. Preservar o planeta promovendo um consumo respons\u00e1vel, protegendo todas as formas de vida e o equil\u00edbrio dos recursos naturais do planeta. 5. Redescobrir a solidariedade, a partir do respeito aos princ\u00edpios democr\u00e1ticos, com o fim de criar modos mais fraternos de conv\u00edvio entre as pessoas. (http:\/\/www.comitepaz.org.br. Adaptado, acesso em 11.11.2019)","id":408093,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 13.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \r\nEm 1999, a Assembleia Geral da ONU convocou \r\num\r\nMovimento Global para uma Cultura de Paz, \r\ncom o intuito\r\nde estancar a escalada da viol\u00eancia no \r\nmundo. Para a ONU,\r\no conceito de cultura de paz parte do \r\nprinc\u00edpio de que a paz\r\ne a viol\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 \r\nhumanidade. Por isso, a\r\npaz precisa ser ensinada e estimulada, para \r\nforjar um mundo\r\nmais digno, justo e harmonioso.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \r\nDois conceitos \r\ns\u00e3o importantes para essa aprendizagem.\r\nO primeiro afirma que a cultura de paz \u00e9 uma \r\nescolha e uma\r\na\u00e7\u00e3o que se deseja concretizar. Portanto, \r\nn\u00e3o adianta falar\r\napenas que a viol\u00eancia \u00e9 algo que n\u00e3o se \r\ndeseja, porque\r\nisso n\u00e3o vai resolver o problema. O outro \r\nconceito \u00e9 o de que\r\na constru\u00e7\u00e3o da paz \u00e9 um processo educativo: \r\nas pessoas\r\nprecisam vivenciar, debater e concretizar \r\na\u00e7\u00f5es, partindo\r\ndo princ\u00edpio de que, quando agimos apenas de \r\nacordo com\r\nnossa vontade, nossas a\u00e7\u00f5es afetam o outro. \r\nAchar que s\u00f3\r\nas nossas vontades t\u00eam de prevalecer \r\nprejudica nossas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom o outro. Da\u00ed a import\u00e2ncia do di\u00e1logo, \r\nda toler\u00e2ncia\r\ne do acolhimento.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &nbs\r\np; Se a paz \u00e9 \r\ndecisiva no n\u00edvel do indiv\u00edduo, muito mais \r\nno\r\nn\u00edvel coletivo. Por isso, os agentes da \r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nda seguran\u00e7a, os da educa\u00e7\u00e3o e da justi\u00e7a \r\ns\u00e3o figuras\r\n<strong>imprescind\u00edveis<\/strong>, para que o \r\nprocesso de paz se concretize\r\nna sociedade em geral. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil \r\n<strong>p\u00f4r em pr\u00e1tica<\/strong> algumas\r\na\u00e7\u00f5es que sustentam a paz, entre elas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Respeitar a vida, \r\nsem discriminar nem prejudicar ningu\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Rejeitar a \r\nviol\u00eancia em todas as suas formas, buscando\r\nproteger os mais fracos, como crian\u00e7as, \r\nidosos e pessoas\r\nvulner\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Ouvir para \r\ncompreender, privilegiando a escuta e o \r\ndi\u00e1logo,\r\nsem ceder ao fanatismo nem \u00e0 \r\nmaledic\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">4. \r\nPreservar o planeta promovendo um consumo \r\nrespons\u00e1vel,\r\nprotegendo todas as formas de vida e o \r\nequil\u00edbrio dos\r\nrecursos naturais do planeta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Redescobrir a \r\nsolidariedade, a partir do respeito aos \r\nprinc\u00edpios\r\ndemocr\u00e1ticos, com o fim de criar modos mais \r\nfraternos\r\nde conv\u00edvio entre as pessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(http:\/\/www.comitepaz.org.br. Adaptado, \r\nacesso em 11.11.2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1301355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei no 8.069\/1990), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 14:47:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301416,"hashId":"81f7927c77e8ce4f2a5555bec38c83cf","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\n(Lei n<sup>o<\/sup> 8.069\/1990), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4743415,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos da Lei, a pessoa at\u00e9 dezesseis anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre dezesseis e vinte e quatro anos de idade.","id":4743414,"corpo":"<p align=justify>Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos da Lei, a pessoa\r\nat\u00e9 dezesseis anos de idade incompletos, e\r\nadolescente aquela entre dezesseis e vinte e quatro\r\nanos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente este Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade.","id":4743415,"corpo":"<p align=justify>Nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente\r\neste Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte\r\ne um anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos da lei, a pessoa at\u00e9 catorze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre catorze e vinte e um anos de idade.","id":4743416,"corpo":"<p align=justify>Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos da lei, a pessoa\r\nat\u00e9 catorze anos de idade incompletos, e adolescente\r\naquela entre catorze e vinte e um anos de\r\nidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente este Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e quatro anos de idade.","id":4743417,"corpo":"<p align=justify>Nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente\r\neste Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte\r\ne quatro anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da lei, mesmo que excepcionalmente, \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte anos de idade.","id":4743418,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da lei, mesmo que excepcionalmente,\r\n\u00e0s pessoas entre dezoito e vinte anos de\r\nidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1301416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para determinado show foram disponibilizados 300 ingressos, que foram totalmente vendidos em 3 dias. Desse total, 30% foram vendidos no 1o dia, 75 ingressos foram vendidos no 2o dia e os demais no 3o dia. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero total de ingressos disponibilizados, aqueles que foram vendidos no 3o dia correspondem a","provas":[{"id":43461,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caraguatatuba","sigla":"","id":2048,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caraguatatuba-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Caraguatatuba - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 14:47:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1301369,"hashId":"1bf572e52619edf9d176e0579c34abd4","enunciado":"<p align=\"justify\">Para determinado show foram disponibilizados 300 ingressos,\r\nque foram totalmente vendidos em 3 dias. Desse\r\ntotal, 30% foram vendidos no 1<sup>o<\/sup> dia, 75 ingressos foram\r\nvendidos no 2<sup>o<\/sup> dia e os demais no 3<sup>o<\/sup> dia. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nn\u00famero total de ingressos disponibilizados, aqueles que\r\nforam vendidos no 3<sup>o<\/sup> dia correspondem a<\/p>","resposta":4743181,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55%","id":4743179,"corpo":"<p align=justify>55%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":4743180,"corpo":"<p align=justify>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45%","id":4743181,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40%","id":4743182,"corpo":"<p align=justify>40%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35%","id":4743183,"corpo":"<p align=justify>35%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1301369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indicador antropom\u00e9trico muito empregado \u00e9 o \u00edndice de massa corporal (IMC). Valores de IMC entre 30 e 34,99 kg\/m2 indicam","provas":[{"id":43155,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1291372,"hashId":"71f376d566e66b06bb421de9485ff4fd","enunciado":"<p align=justify>Um indicador antropom\u00e9trico muito empregado \u00e9 o\r\n\u00edndice de massa corporal (IMC). Valores de IMC entre\r\n30 e 34,99 kg\/m<sup>2<\/sup> indicam<\/p>","resposta":4699399,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade de classe III.","id":4699396,"corpo":"<p align=justify>obesidade de classe III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobrepeso.","id":4699397,"corpo":"<p align=justify>sobrepeso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obesidade de classe II.","id":4699398,"corpo":"<p align=justify>obesidade de classe II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obesidade de classe I.","id":4699399,"corpo":"<p align=justify>obesidade de classe I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eutrofia.","id":4699400,"corpo":"<p align=justify>eutrofia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/1291372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as colunas: 1. A v\u00edrgula est\u00e1 separando, incorretamente, termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o. 2. A v\u00edrgula marca a anteposi\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o subordinada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 principal. 3. A v\u00edrgula separa, corretamente, os termos de uma enumera\u00e7\u00e3o. 4. A aus\u00eancia da v\u00edrgula, depois de um termo intercalado, acarreta incorre\u00e7\u00e3o. ( ) Os sentimentos aprisionados, costumam causar ansiedade, sobretudo, nos jovens. ( ) Todos os nossos sentimentos, n\u00e3o revelados causar\u00e3o sintomas, doen\u00e7as? ( ) Quando silenciamos nossos, para onde v\u00e3o nossos sentimentos? ( ) Naquele dia, a diretora convocou professores, pais, funcion\u00e1rios e alunos para a reuni\u00e3o. A correta correla\u00e7\u00e3o entre as colunas \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":64273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2018-ibade-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":74073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":74007,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-agente-fiscal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969881,"hashId":"461eb47779f85e499d6d4a2c01768715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as colunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A v\u00edrgula est\u00e1 separando, incorretamente, termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A v\u00edrgula marca a anteposi\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o subordinada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A v\u00edrgula separa, corretamente, os termos de uma enumera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A aus\u00eancia da v\u00edrgula, depois de um termo intercalado, acarreta incorre\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sentimentos aprisionados, costumam causar ansiedade, sobretudo, nos jovens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos os nossos sentimentos, n\u00e3o revelados causar\u00e3o sintomas, doen\u00e7as? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando silenciamos nossos, para onde v\u00e3o nossos sentimentos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Naquele dia, a diretora convocou professores, pais, funcion\u00e1rios e alunos para a reuni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correta correla\u00e7\u00e3o entre as colunas \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":7637961,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 4 - 2 - 1","id":7637958,"corpo":"<p>3 - 4 - 2 - 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 4 - 3 - 2","id":7637959,"corpo":"<p>1 - 4 - 3 - 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 - 1 - 2 - 3","id":7637960,"corpo":"<p>4 - 1 - 2 - 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 4 - 2 - 3","id":7637961,"corpo":"<p>1 - 4 - 2 - 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 1 - 3","id":7637962,"corpo":"<p>2 - 4 - 1 - 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um vendedor ambulante compra cada seis garrafinhas de \u00e1gua mineral por R$ 2,70 e vende cada unidade por R$ 1,00. Admitindo-se que ele n\u00e3o teve outras despesas, o seu lucro, ao final de um dia em que vendeu 120 garrafinhas, foi de:","provas":[{"id":64273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2018-ibade-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":74073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":74007,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-agente-fiscal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969883,"hashId":"87d4d83c942b287e9b6e369d8b14b849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um vendedor ambulante compra cada seis garrafinhas de \u00e1gua mineral por R$ 2,70 e vende cada unidade por R$ 1,00. Admitindo-se que ele n\u00e3o teve outras despesas, o seu lucro, ao final de um dia em que vendeu 120 garrafinhas, foi de:<\/p>","resposta":7637970,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 120,00.","id":7637967,"corpo":"<p>R$ 120,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 100,00.","id":7637968,"corpo":"<p>R$ 100,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 90,00.","id":7637969,"corpo":"<p>R$ 90,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 66,00.","id":7637970,"corpo":"<p>R$ 66,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 55,00.","id":7637971,"corpo":"<p>R$ 55,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, via de regra \u00e9 proibida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. Por\u00e9m, existem exce\u00e7\u00f5es, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, observado o teto remunerat\u00f3rio constitucional. Uma dessas exce\u00e7\u00f5es trata da possibilidade de cumula\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":64273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2018-ibade-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":74073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":74007,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-agente-fiscal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969898,"hashId":"da2c30bc434d540326d93aa8ed5d10bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, via de regra \u00e9 proibida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. Por\u00e9m, existem exce\u00e7\u00f5es, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, observado o teto remunerat\u00f3rio constitucional. Uma dessas exce\u00e7\u00f5es trata da possibilidade de cumula\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7638038,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um cargo de juiz com outro cargo de delegado de pol\u00edcia.","id":7638036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um cargo de juiz com outro cargo de delegado de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um cargo de contador com outro cargo de t\u00e9cnico em contabilidade.","id":7638037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um cargo de contador com outro cargo de t\u00e9cnico em contabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":7638038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois cargos de fiscal tribut\u00e1rio.","id":7638039,"corpo":"<p>dois cargos de fiscal tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas cargos de professor.","id":7638040,"corpo":"<p>tr\u00eas cargos de professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa utilizado para cria\u00e7\u00e3o\/edi\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas chama-se:","provas":[{"id":64273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2018-ibade-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":74073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":74007,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-agente-fiscal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969905,"hashId":"441e4e69ae2973c1390a7a6462947519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa utilizado para cria\u00e7\u00e3o\/edi\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas chama-se:<\/p>","resposta":7638071,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PowerPoint.","id":7638071,"corpo":"<p>PowerPoint.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Word.","id":7638072,"corpo":"<p>Word.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explorer.","id":7638073,"corpo":"<p>Explorer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excel.","id":7638074,"corpo":"<p>Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia Player.","id":7638075,"corpo":"<p>M\u00e9dia Player.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinalar a alternativa que apresenta uma frase do texto com erro de acentua\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":75421,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":75423,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276383,"hashId":"baf8753a09e2ce5808c68ca185fe635d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinalar a alternativa que apresenta uma frase do texto com erro de acentua\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8963337,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas horas depois, a concentra\u00e7\u00e3o de vitamina tinha ca\u00eddo para 28 miligramas.","id":8963336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas horas depois, a concentra\u00e7\u00e3o de vitamina tinha ca\u00eddo para 28 miligramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outra alternativa \u00e9 misturar laranja com acer\u00f3la, uma grande fonte de vitamina C.","id":8963337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outra alternativa \u00e9 misturar laranja com acer\u00f3la, uma grande fonte de vitamina C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embrapa testou a combina\u00e7\u00e3o (...) e, ap\u00f3s quatro horas, apenas 10% do total de vitamina foi perdido.","id":8963338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embrapa testou a combina\u00e7\u00e3o (...) e, ap\u00f3s quatro horas, apenas 10% do total de vitamina foi perdido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m ajuda a fortalecer a imunidade, a forma\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno e na absor\u00e7\u00e3o do ferro vindo de fontes vegetais.","id":8963339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m ajuda a fortalecer a imunidade, a forma\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno e na absor\u00e7\u00e3o do ferro vindo de fontes vegetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 verdade que o suco de laranja perde a vitamina C assim que \u00e9 espremido? ___Perder, at\u00e9 perde. Mas demora. Assim que tiramos a casca da laranja, as vitaminas come\u00e7am a oxidar em contato com o ar e com os raios ultravioletas. Um experimento da Embrapa (Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria) quantificou o quanto se perde na hora de tomar um suquinho. Para isso, eles usaram uma amostra de 100 gramas de suco de laranja, contendo 33 miligramas de vitamina C, e a deixaram em temperatura ambiente. ___Duas horas depois, a concentra\u00e7\u00e3o de vitamina tinha ca\u00eddo para 28 miligramas. Mais duas horas e a quantidade caiu para 25mg. Em resumo: depois de quatro horas, o suco perdeu 24% da sua vitamina C. ___Mas ____________ algumas formas para burlar essa perda. A recomenda\u00e7\u00e3o da nutricionista Bruna Gardim \u00e9 conservar a sua bebida em uma jarra vedada (evitando maior contato com o oxig\u00eanio) e que n\u00e3o seja transparente (diminuindo a incid\u00eancia da luz solar). ___Outra alternativa \u00e9 misturar laranja com acer\u00f3la, uma grande fonte de vitamina C. Na mesma pesquisa, a Embrapa testou a combina\u00e7\u00e3o (que continha incr\u00edveis 393mg de vitamina) e, ap\u00f3s quatro horas, apenas 10% do total de vitamina foi perdido. ___A vitamina C \u00e9 um importante oxidante para o nosso corpo: combate os chamados radicais livres e, com isso, previne o envelhecimento precoce. Tamb\u00e9m ajuda a fortalecer a imunidade, a forma\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno e na absor\u00e7\u00e3o do ferro vindo de fontes vegetais. Quanto mais \u00e1cido for o seu suco, mais vitamina C ele ter\u00e1: a\u00e7\u00facar e leite, por exemplo, ______________ essa quantidade. https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.","id":518797,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">\u00c9 verdade que o suco de laranja perde a vitamina C assim que \u00e9 espremido? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Perder, at\u00e9 perde. Mas demora. Assim que tiramos a casca da laranja, as vitaminas come\u00e7am a oxidar em contato com o ar e com os raios ultravioletas. Um experimento da Embrapa (Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria) quantificou o quanto se perde na hora de tomar um suquinho. Para isso, eles usaram uma amostra de 100 gramas de suco de laranja, contendo 33 miligramas de vitamina C, e a deixaram em temperatura ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Duas horas depois, a concentra\u00e7\u00e3o de vitamina tinha ca\u00eddo para 28 miligramas. Mais duas horas e a quantidade caiu para 25mg. Em resumo: depois de quatro horas, o suco perdeu 24% da sua vitamina C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Mas ____________ algumas formas para burlar essa perda. A recomenda\u00e7\u00e3o da nutricionista Bruna Gardim \u00e9 conservar a sua bebida em uma jarra vedada (evitando maior contato com o oxig\u00eanio) e que n\u00e3o seja transparente (diminuindo a incid\u00eancia da luz solar). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Outra alternativa \u00e9 misturar laranja com acer\u00f3la, uma grande fonte de vitamina C. Na mesma pesquisa, a Embrapa testou a combina\u00e7\u00e3o (que continha incr\u00edveis 393mg de vitamina) e, ap\u00f3s quatro horas, apenas 10% do total de vitamina foi perdido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A vitamina C \u00e9 um importante oxidante para o nosso corpo: combate os chamados radicais livres e, com isso, previne o envelhecimento precoce. Tamb\u00e9m ajuda a fortalecer a imunidade, a forma\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno e na absor\u00e7\u00e3o do ferro vindo de fontes vegetais. Quanto mais \u00e1cido for o seu suco, mais vitamina C ele ter\u00e1: a\u00e7\u00facar e leite, por exemplo, ______________ essa quantidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Descobri a raz\u00e3o de minha exist\u00eancia: voc\u00eas.( ) Onde est\u00e1 o dinheiro? ( ) Jo\u00e3o, aluno desta escola, participar\u00e1 do campeonato de rob\u00f3tica.","provas":[{"id":75421,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":75423,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276464,"hashId":"e92c77fa055f15d2a59bde49f7453ac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Descobri a raz\u00e3o de minha exist\u00eancia: voc\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Onde est\u00e1 o dinheiro?  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jo\u00e3o, aluno desta escola, participar\u00e1 do campeonato de rob\u00f3tica.<\/p>","resposta":8963678,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":8963678,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" E - C - C.","id":8963679,"corpo":"<p> E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8963680,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":8963681,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Escolhemos ________ hora e momento para realizarmos ___________ trabalhos.","provas":[{"id":75421,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":75423,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276476,"hashId":"b9a8152de6d4180baeb8bf759d5c2b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Escolhemos ________ hora e momento para realizarmos ___________ trabalhos.<\/em><\/p>","resposta":8963732,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boa - importante","id":8963730,"corpo":"<p>boa - importante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"boas - importante","id":8963731,"corpo":"<p>boas - importante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boa - importantes","id":8963732,"corpo":"<p>boa - importantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" boas - importantes","id":8963733,"corpo":"<p> boas - importantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica diet\u00e9tica, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Lardear significa introduzir em uma carne tiras de toucinho temperado. II \u2013 O tipo de prepara\u00e7\u00e3o \u00e0 \u201ccocote\u201d faz refer\u00eancia a alimento revestido de uma envoltura de ovo e farinha de trigo antes de fritar. III \u2013 No intuito de separar duas partes s\u00f3lidas de um mesmo alimento, utiliza-se a t\u00e9cnica de subdivis\u00e3o por tramisa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:09:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1203130,"hashId":"128c2b76fb910b0f9aad0caf9345465d","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica diet\u00e9tica, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u2013 Lardear significa introduzir em uma carne tiras de toucinho temperado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 O tipo de prepara\u00e7\u00e3o \u00e0 \u201ccocote\u201d faz refer\u00eancia a alimento revestido de uma envoltura de ovo e farinha de trigo antes de fritar.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013 No intuito de separar duas partes s\u00f3lidas de um mesmo alimento, utiliza-se a t\u00e9cnica de subdivis\u00e3o por tramisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4332167,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4332164,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4332165,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4332166,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":4332167,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4332168,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1203130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doutrina predominante considera, quanto ao conte\u00fado, que Constitui\u00e7\u00e3o material \u00e9","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:10:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074686,"hashId":"952b238df2350f83cc5adf0c7f64fa65","enunciado":"<p>A doutrina predominante considera, quanto ao conte\u00fado, que Constitui\u00e7\u00e3o material \u00e9<\/p>","resposta":3781412,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um instrumento que visa garantir as liberdades individuais e limitar o poder do Estado; nunca \u00e9 escrita, sempre \u00e9 baseada nos costumes e na oralidade.","id":3781411,"corpo":"<p>um instrumento que visa garantir as liberdades individuais e limitar o poder do Estado; nunca \u00e9 escrita, sempre \u00e9 baseada nos costumes e na oralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conjunto de normas, escritas ou n\u00e3o escritas, que regulam a estrutura do Estado, a organiza\u00e7\u00e3o do poder e os direitos e garantias fundamentais, essencialmente constitucional.","id":3781412,"corpo":"<p>o conjunto de normas, escritas ou n\u00e3o escritas, que regulam a estrutura do Estado, a organiza\u00e7\u00e3o do poder e os direitos e garantias fundamentais, essencialmente constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conjunto de normas escritas reunidas num documento solenemente elaborado pelo poder constituinte, que digam ou n\u00e3o respeito \u00e0s mat\u00e9rias tipicamente constitucionais.","id":3781413,"corpo":"<p>o conjunto de normas escritas reunidas num documento solenemente elaborado pelo poder constituinte, que digam ou n\u00e3o respeito \u00e0s mat\u00e9rias tipicamente constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a elaborada por representantes do povo, os que formam o poder constituinte, e que faz com que o Estado passe a ser um Estado social, intervencionista.","id":3781414,"corpo":"<p>a elaborada por representantes do povo, os que formam o poder constituinte, e que faz com que o Estado passe a ser um Estado social, intervencionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquela cujas normas n\u00e3o est\u00e3o fixadas num \u00fanico texto, mas est\u00e3o espalhadas pelas jurisprud\u00eancias e pelos costumes da na\u00e7\u00e3o.","id":3781415,"corpo":"<p>aquela cujas normas n\u00e3o est\u00e3o fixadas num \u00fanico texto, mas est\u00e3o espalhadas pelas jurisprud\u00eancias e pelos costumes da na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382045,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1074686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro e M\u00f4nica est\u00e3o em uma mesma fila, com um total de 23 pessoas. H\u00e1 17 pessoas atr\u00e1s de Pedro e 13 pessoas na frente de M\u00f4nica. O n\u00famero de pessoas entre Pedro e M\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":37949,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-educacao-infantil-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:10:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1095396,"hashId":"78fba79a7faf4daca47728730d21dbaf","enunciado":"<p align=\"justify\">Pedro e M\u00f4nica est\u00e3o em uma mesma fila, com um total de 23\r\npessoas. H\u00e1 17 pessoas atr\u00e1s de Pedro e 13 pessoas na frente de\r\nM\u00f4nica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O n\u00famero de pessoas entre Pedro e M\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":3870872,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":3870871,"corpo":"6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":3870872,"corpo":"7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":3870873,"corpo":"8.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":3870874,"corpo":"9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":3870875,"corpo":"10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1095396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos que se encontram nos mesmos tempo e modo est\u00e3o em:","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:10:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131462,"hashId":"d95b077327644dde062b0103656b39fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos que se encontram nos mesmos tempo e modo est\u00e3o em:<\/p>","resposta":4025324,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas o que experimentava naquele momento era diferente","id":4025324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o que experimentava naquele momento era diferente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mas era como se j\u00e1 tivessem sido amigos a vida inteira","id":4025325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mas era como se j\u00e1 tivessem sido amigos a vida inteira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um amigo \u00e9 algu\u00e9m com quem estivemos desde sempre.","id":4025326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 algu\u00e9m com quem estivemos desde sempre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetia para si mesmo: \u201ctenho um amigo\u201d.","id":4025327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetia para si mesmo: \u201ctenho um amigo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dei-me conta da coisa rara que \u00e9 a amizade.","id":4025328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dei-me conta da coisa rara que \u00e9 a amizade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389145,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38789\/Q11a16.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo que pode ser corretamente flexionado em uma forma do singular, sem que nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o seja feita na frase, est\u00e1 em:","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1151154,"hashId":"7f361f1cef1af9db4a7b2985fc0bd3cb","enunciado":"<p align=\"justify\">O verbo que pode ser corretamente flexionado em uma forma do singular, sem que nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o seja feita na frase,\r\nest\u00e1 em:<\/p>","resposta":4111718,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamentos viciantes ativam o centro de recompensa do c\u00e9rebro","id":4111716,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Comportamentos viciantes ativam o centro de recompensa do c\u00e9rebro<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e muitos gastam bem mais que isso","id":4111717,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>e muitos gastam bem mais que isso<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria das pessoas passam de uma a quatro horas di\u00e1rias em seus dispositivos eletr\u00f4nicos","id":4111718,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>A maioria das pessoas passam de uma a quatro horas di\u00e1rias em seus dispositivos eletr\u00f4nicos<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus sintomas incluem falta de apetite","id":4111719,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Seus sintomas incluem falta de apetite<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Velas e lenha produziam luz amarelo-avermelhada","id":4111720,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Velas e lenha produziam luz amarelo-avermelhada<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391116,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39303\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1151154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as infecciosas mais comuns no estado de Goi\u00e1s, est\u00e3o a ","provas":[{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156485,"hashId":"b66d977e6d046e1ca9dea0d1857bd25f","enunciado":"<p align=justify>Entre  as  doen\u00e7as  infecciosas  mais  comuns  no  estado  de \r\nGoi\u00e1s, est\u00e3o a <\/p>","resposta":4133502,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gripe e a meningite. ","id":4133502,"corpo":"<p align=justify>gripe e a meningite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mal\u00e1ria e o c\u00e2ncer. ","id":4133503,"corpo":"<p align=justify>mal\u00e1ria e o c\u00e2ncer. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" gripe e a mal\u00e1ria.","id":4133504,"corpo":"<p align=justify> gripe e a mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meningite e o c\u00e2ncer. ","id":4133505,"corpo":"<p align=justify>meningite e o c\u00e2ncer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre amarela e a artrose. ","id":4133506,"corpo":"<p align=justify>febre amarela e a artrose. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1156485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento no n\u00edvel plasm\u00e1tico de triglicer\u00eddios com valores acima de 99 mg\/dL \u00e9 considerado hipertrigliceridemia e pode ser causado pela ingest\u00e3o excessiva de \u00e1lcool, carboidratos e gorduras saturadas. ","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166490,"hashId":"1a8063fee9a14587daee2edf1d8023e6","enunciado":"<p align=justify>O aumento no n\u00edvel plasm\u00e1tico de triglicer\u00eddios com\r\nvalores acima de 99 mg\/dL \u00e9 considerado\r\nhipertrigliceridemia e pode ser causado pela ingest\u00e3o\r\nexcessiva de \u00e1lcool, carboidratos e gorduras saturadas. <\/p>","resposta":4175222,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, seja de um indiv\u00edduo ou de uma coletividade, inclui conhecer globalmente o p\u00fablico com que se est\u00e1 trabalhando. Para isso, utilizam-se ferramentas que auxiliam no diagn\u00f3stico nutricional e na correta interven\u00e7\u00e3o. No que tange aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o nutricional, julgue os itens a seguir. ","id":392824,"enunciado":"<p align=\"justify\">A avalia\u00e7\u00e3o do estado \r\nnutricional, seja de um indiv\u00edduo ou\r\nde uma coletividade, inclui conhecer \r\nglobalmente o p\u00fablico\r\ncom que se est\u00e1 trabalhando. Para isso, \r\nutilizam-se\r\nferramentas que auxiliam no diagn\u00f3stico \r\nnutricional e na\r\ncorreta interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">No que tange aos m\u00e9todos \r\nde avalia\u00e7\u00e3o \r\nnutricional, julgue os\r\nitens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398520,"slug":"nutricao-avaliacao-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1166490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o termo em destaque no excerto \u201cMarley me ensinou a viver cada dia com alegria e exuber\u00e2ncia desenfreadas...\", \u00e9 correto afirmar que o mesmo significado para essa palavra se encontra na frase: ","provas":[{"id":51306,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2019-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550317,"hashId":"55b2b0a8928832a635ce665d3022d315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o termo em destaque no excerto \u201cMarley me ensinou a viver cada dia com alegria e exuber\u00e2ncia <u>desenfreadas<\/u>...\", \u00e9 correto afirmar que o mesmo significado para essa palavra se encontra na frase: <\/p>","resposta":5805547,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fome e a sede desmesuradas que demonstrava o c\u00e3ozinho sempre que voltava do passeio eram impressionantes. ","id":5805547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fome e a sede <u>desmesuradas<\/u> que demonstrava o c\u00e3ozinho sempre que voltava do passeio eram impressionantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cadelas, desenfurnadas de sua casinha e correndo pelo quintal, pareciam crian\u00e7as alegres e sem preocupa\u00e7\u00e3o.","id":5805548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cadelas, <u>desenfurnadas<\/u> de sua casinha e correndo pelo quintal, pareciam crian\u00e7as alegres e sem preocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ideias e decis\u00f5es descabidas do dono do pet shop deixavam os funcion\u00e1rios com um sentimento de estranheza. ","id":5805549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias e decis\u00f5es <u>descabidas<\/u> do dono do pet shop deixavam os funcion\u00e1rios com um sentimento de estranheza. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gatas miavam desesperadas quando foram encontradas dentro de uma caixa de papel\u00e3o pelos moradores do bairro. ","id":5805550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gatas miavam <u>desesperadas<\/u> quando foram encontradas dentro de uma caixa de papel\u00e3o pelos moradores do bairro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os c\u00e3es e gatos de rua s\u00e3o criaturas desfavorecidas por n\u00e3o terem um dono que lhes cuide com carinho e aten\u00e7\u00e3o.","id":5805551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00e3es e gatos de rua s\u00e3o criaturas <u>desfavorecidas<\/u> por n\u00e3o terem um dono que lhes cuide com carinho e aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06 e \u00e0 quest\u00e3o 13. TEXTO I MARLEY &amp; EU Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.\t\"Nunca ningu\u00e9m disse que ele era um grande cachorro \u2014 ou mesmo um bom cachorro. Ele era t\u00e3o selvagem quanto uma banshee irlandesa e t\u00e3o forte quanto um touro. Ele atravessava a vida alegremente com um gosto mais frequentemente associado aos desastres naturais. Ele foi o \u00fanico c\u00e3o que conheci que foi expulso da escola de adestramento\u201d. E continuei: \u201cMarley mastigava almofadas, destru\u00eda telas, babava e revirava latas de lixo. Quanto \u00e0 sua mente, vamos apenas dizer que ele perseguiu seu rabo at\u00e9 o dia em que morreu, aparentemente convencido de que estava a ponto de realizar um grande feito canino\u201d. Ele n\u00e3o era s\u00f3 isso, no entanto, e descrev\u00ed sua intui\u00e7\u00e3o e empatia, sua delicadeza com crian\u00e7as, seu cora\u00e7\u00e3o puro.\tO que eu realmente queria contar era como este animal tocara nossas almas e nos ensinara algumas das li\u00e7\u00f5es mais importantes de nossas vidas. \u201cUma pessoa pode aprender muito com um c\u00e3o, mesmo com um c\u00e3o maluco como o nosso\u201d, escrevi. \u201cMarley me ensinou a viver cada dia com alegria e exuber\u00e2ncia desenfreadas, aproveitar cada momento e seguir o que diz o cora\u00e7\u00e3o. Ele me ensinou a apreciar coisas simples \u2014 um passeio pelo bosque, uma neve rec\u00e9m-ca\u00edda, uma soneca sob o sol de inverno. E enquanto envelhecia e adoecia, ensinou-me a manter o otimismo diante da adversidade. Principalmente, ele me ensinou sobre a amizade e o altru\u00edsmo e, acima de tudo, sobre lealdade incondicional\u201d.\tEra um conceito interessante que s\u00f3 ent\u00e3o, ap\u00f3s a morte dele, eu compreendia inteiramente. Marley como mentor. Como professor e exemplo. Seria poss\u00edvel para um cachorro \u2014 qualquer cachorro, mas principalmente um absolutamente incontrol\u00e1vel e maluco como o nosso \u2014 mostrar aos seres humanos o que realmente importava na vida? Eu acreditava que sim. Lealdade. Coragem. Devo\u00e7\u00e3o. Simplicidade. Alegria. E tamb\u00e9m as coisas que n\u00e3o tinham import\u00e2ncia. Um c\u00e3o n\u00e3o precisa de carros modernos, palacetes ou roupas de grife. S\u00edmbolos de status n\u00e3o significam nada para ele. Um peda\u00e7o de madeira encontrado na praia serve. Um c\u00e3o n\u00e3o julga os outros por sua cor, credo ou classe, mas por quem s\u00e3o por dentro. Um c\u00e3o n\u00e3o se importa se voc\u00ea \u00e9 rico ou pobre, educado ou analfabeto, inteligente ou burro. Se voc\u00ea lhe der seu cora\u00e7\u00e3o, ele lhe dar\u00e1 o dele. \u00c9 realmente muito simples, mas, mesmo assim, n\u00f3s humanos, t\u00e3o mais s\u00e1bios e sofisticados, sempre tivemos problemas para descobrir o que realmente importa ou n\u00e3o. Enquanto eu escrevia a coluna de despedida para Marley, descobri que tudo estava bem \u00e0 nossa frente, se apenas pud\u00e9ssemos ver. \u00c0s vezes, era preciso um cachorro com mau h\u00e1lito, p\u00e9ssimos modos e inten\u00e7\u00f5es puras para nos ajudar a ver. Terminei minha coluna, entreguei-a ao meu editor e peguei o carro para voltar para casa, sentindo-me de algum modo mais leve, quase flutuando, como se tivesse me livrado de um peso que nem sabia que carregava.(Texto adaptado). Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.","id":436262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06 e \u00e0 quest\u00e3o 13. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MARLEY &amp; EU <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51306\/grupo-questao\/436262-20210220140504000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Nunca ningu\u00e9m disse que ele era um grande cachorro \u2014 ou mesmo um bom cachorro. Ele era t\u00e3o selvagem quanto uma <em>banshee <\/em>irlandesa e t\u00e3o forte quanto um touro. Ele atravessava a vida alegremente com um gosto mais frequentemente associado aos desastres naturais. Ele foi o \u00fanico c\u00e3o que conheci que foi expulso da escola de adestramento\u201d. E continuei: \u201cMarley mastigava almofadas, destru\u00eda telas, babava e revirava latas de lixo. Quanto \u00e0 sua mente, vamos apenas dizer que ele perseguiu seu rabo at\u00e9 o dia em que morreu, aparentemente convencido de que estava a ponto de realizar um grande feito canino\u201d. Ele n\u00e3o era s\u00f3 isso, no entanto, e descrev\u00ed sua intui\u00e7\u00e3o e empatia, sua delicadeza com crian\u00e7as, seu cora\u00e7\u00e3o puro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO que eu realmente queria contar era como este animal tocara nossas almas e nos ensinara algumas das li\u00e7\u00f5es mais importantes de nossas vidas. \u201cUma pessoa pode aprender muito com um c\u00e3o, mesmo com um c\u00e3o maluco como o nosso\u201d, escrevi. \u201cMarley me ensinou a viver cada dia com alegria e exuber\u00e2ncia desenfreadas, aproveitar cada momento e seguir o que diz o cora\u00e7\u00e3o. Ele me ensinou a apreciar coisas simples \u2014 um passeio pelo bosque, uma neve rec\u00e9m-ca\u00edda, uma soneca sob o sol de inverno. E enquanto envelhecia e adoecia, ensinou-me a manter o otimismo diante da adversidade. Principalmente, ele me ensinou sobre a amizade e o altru\u00edsmo e, acima de tudo, sobre lealdade incondicional\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEra um conceito interessante que s\u00f3 ent\u00e3o, ap\u00f3s a morte dele, eu compreendia inteiramente. Marley como mentor. Como professor e exemplo. Seria poss\u00edvel para um cachorro \u2014 qualquer cachorro, mas principalmente um absolutamente incontrol\u00e1vel e maluco como o nosso \u2014 mostrar aos seres humanos o que realmente importava na vida? Eu acreditava que sim. Lealdade. Coragem. Devo\u00e7\u00e3o. Simplicidade. Alegria. E tamb\u00e9m as coisas que n\u00e3o tinham import\u00e2ncia. Um c\u00e3o n\u00e3o precisa de carros modernos, palacetes ou roupas de grife. S\u00edmbolos de <em>status <\/em>n\u00e3o significam nada para ele. Um peda\u00e7o de madeira encontrado na praia serve. Um c\u00e3o n\u00e3o julga os outros por sua cor, credo ou classe, mas por quem s\u00e3o por dentro. Um c\u00e3o n\u00e3o se importa se voc\u00ea \u00e9 rico ou pobre, educado ou analfabeto, inteligente ou burro. Se voc\u00ea lhe der seu cora\u00e7\u00e3o, ele lhe dar\u00e1 o dele. \u00c9 realmente muito simples, mas, mesmo assim, n\u00f3s humanos, t\u00e3o mais s\u00e1bios e sofisticados, sempre tivemos problemas para descobrir o que realmente importa ou n\u00e3o. Enquanto eu escrevia a coluna de despedida para Marley, descobri que tudo estava bem \u00e0 nossa frente, se apenas pud\u00e9ssemos ver. \u00c0s vezes, era preciso um cachorro com mau h\u00e1lito, p\u00e9ssimos modos e inten\u00e7\u00f5es puras para nos ajudar a ver. Terminei minha coluna, entreguei-a ao meu editor e peguei o carro para voltar para casa, sentindo-me de algum modo mais leve, quase flutuando, como se tivesse me livrado de um peso que nem sabia que carregava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto adaptado). Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura do narrador, no texto I, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o com o cachorro que se d\u00e1","provas":[{"id":51306,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2019-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550321,"hashId":"24776853292a60b859bd3c101fc098b1","enunciado":"<p>A figura do narrador, no texto I, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o com o cachorro que se d\u00e1<\/p>","resposta":5805571,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela subjetividade com que os fatos s\u00e3o relatados, mostrando que o c\u00e3o e seu dono tinham al\u00e9m de cumplicidade, um sentimento de animosidade. ","id":5805567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela subjetividade com que os fatos s\u00e3o relatados, mostrando que o c\u00e3o e seu dono tinham al\u00e9m de cumplicidade, um sentimento de animosidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo papel de coadjuvante que assume o c\u00e3o, diante de todas as suas mem\u00f3rias, contadas com pesar e sentimentalismo na coluna de um jornal. ","id":5805568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo papel de coadjuvante que assume o c\u00e3o, diante de todas as suas mem\u00f3rias, contadas com pesar e sentimentalismo na coluna de um jornal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo protagonismo que exerce o narrador sobre o cachorro, pois \u00e9 esse que exp\u00f5e todas as lembran\u00e7as do c\u00e3o para virarem um livro futuramente. ","id":5805569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo protagonismo que exerce o narrador sobre o cachorro, pois \u00e9 esse que exp\u00f5e todas as lembran\u00e7as do c\u00e3o para virarem um livro futuramente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo conhecimento que tem o narrador de tudo o que ele fala a respeito de seu animal, demonstrando toda sua onipot\u00eancia perante o cachorro. ","id":5805570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo conhecimento que tem o narrador de tudo o que ele fala a respeito de seu animal, demonstrando toda sua onipot\u00eancia perante o cachorro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela familiaridade que apresentava o narrador no conv\u00edvio dele com Marley, caracterizado, inclusive, pelo entendimento das inten\u00e7\u00f5es do c\u00e3o.","id":5805571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela familiaridade que apresentava o narrador no conv\u00edvio dele com Marley, caracterizado, inclusive, pelo entendimento das inten\u00e7\u00f5es do c\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06 e \u00e0 quest\u00e3o 13. TEXTO I MARLEY &amp; EU Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.\t\"Nunca ningu\u00e9m disse que ele era um grande cachorro \u2014 ou mesmo um bom cachorro. Ele era t\u00e3o selvagem quanto uma banshee irlandesa e t\u00e3o forte quanto um touro. Ele atravessava a vida alegremente com um gosto mais frequentemente associado aos desastres naturais. Ele foi o \u00fanico c\u00e3o que conheci que foi expulso da escola de adestramento\u201d. E continuei: \u201cMarley mastigava almofadas, destru\u00eda telas, babava e revirava latas de lixo. Quanto \u00e0 sua mente, vamos apenas dizer que ele perseguiu seu rabo at\u00e9 o dia em que morreu, aparentemente convencido de que estava a ponto de realizar um grande feito canino\u201d. Ele n\u00e3o era s\u00f3 isso, no entanto, e descrev\u00ed sua intui\u00e7\u00e3o e empatia, sua delicadeza com crian\u00e7as, seu cora\u00e7\u00e3o puro.\tO que eu realmente queria contar era como este animal tocara nossas almas e nos ensinara algumas das li\u00e7\u00f5es mais importantes de nossas vidas. \u201cUma pessoa pode aprender muito com um c\u00e3o, mesmo com um c\u00e3o maluco como o nosso\u201d, escrevi. \u201cMarley me ensinou a viver cada dia com alegria e exuber\u00e2ncia desenfreadas, aproveitar cada momento e seguir o que diz o cora\u00e7\u00e3o. Ele me ensinou a apreciar coisas simples \u2014 um passeio pelo bosque, uma neve rec\u00e9m-ca\u00edda, uma soneca sob o sol de inverno. E enquanto envelhecia e adoecia, ensinou-me a manter o otimismo diante da adversidade. Principalmente, ele me ensinou sobre a amizade e o altru\u00edsmo e, acima de tudo, sobre lealdade incondicional\u201d.\tEra um conceito interessante que s\u00f3 ent\u00e3o, ap\u00f3s a morte dele, eu compreendia inteiramente. Marley como mentor. Como professor e exemplo. Seria poss\u00edvel para um cachorro \u2014 qualquer cachorro, mas principalmente um absolutamente incontrol\u00e1vel e maluco como o nosso \u2014 mostrar aos seres humanos o que realmente importava na vida? Eu acreditava que sim. Lealdade. Coragem. Devo\u00e7\u00e3o. Simplicidade. Alegria. E tamb\u00e9m as coisas que n\u00e3o tinham import\u00e2ncia. Um c\u00e3o n\u00e3o precisa de carros modernos, palacetes ou roupas de grife. S\u00edmbolos de status n\u00e3o significam nada para ele. Um peda\u00e7o de madeira encontrado na praia serve. Um c\u00e3o n\u00e3o julga os outros por sua cor, credo ou classe, mas por quem s\u00e3o por dentro. Um c\u00e3o n\u00e3o se importa se voc\u00ea \u00e9 rico ou pobre, educado ou analfabeto, inteligente ou burro. Se voc\u00ea lhe der seu cora\u00e7\u00e3o, ele lhe dar\u00e1 o dele. \u00c9 realmente muito simples, mas, mesmo assim, n\u00f3s humanos, t\u00e3o mais s\u00e1bios e sofisticados, sempre tivemos problemas para descobrir o que realmente importa ou n\u00e3o. Enquanto eu escrevia a coluna de despedida para Marley, descobri que tudo estava bem \u00e0 nossa frente, se apenas pud\u00e9ssemos ver. \u00c0s vezes, era preciso um cachorro com mau h\u00e1lito, p\u00e9ssimos modos e inten\u00e7\u00f5es puras para nos ajudar a ver. Terminei minha coluna, entreguei-a ao meu editor e peguei o carro para voltar para casa, sentindo-me de algum modo mais leve, quase flutuando, como se tivesse me livrado de um peso que nem sabia que carregava.(Texto adaptado). Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.","id":436262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto I e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06 e \u00e0 quest\u00e3o 13. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MARLEY &amp; EU <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51306\/grupo-questao\/436262-20210220140504000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Nunca ningu\u00e9m disse que ele era um grande cachorro \u2014 ou mesmo um bom cachorro. Ele era t\u00e3o selvagem quanto uma <em>banshee <\/em>irlandesa e t\u00e3o forte quanto um touro. Ele atravessava a vida alegremente com um gosto mais frequentemente associado aos desastres naturais. Ele foi o \u00fanico c\u00e3o que conheci que foi expulso da escola de adestramento\u201d. E continuei: \u201cMarley mastigava almofadas, destru\u00eda telas, babava e revirava latas de lixo. Quanto \u00e0 sua mente, vamos apenas dizer que ele perseguiu seu rabo at\u00e9 o dia em que morreu, aparentemente convencido de que estava a ponto de realizar um grande feito canino\u201d. Ele n\u00e3o era s\u00f3 isso, no entanto, e descrev\u00ed sua intui\u00e7\u00e3o e empatia, sua delicadeza com crian\u00e7as, seu cora\u00e7\u00e3o puro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO que eu realmente queria contar era como este animal tocara nossas almas e nos ensinara algumas das li\u00e7\u00f5es mais importantes de nossas vidas. \u201cUma pessoa pode aprender muito com um c\u00e3o, mesmo com um c\u00e3o maluco como o nosso\u201d, escrevi. \u201cMarley me ensinou a viver cada dia com alegria e exuber\u00e2ncia desenfreadas, aproveitar cada momento e seguir o que diz o cora\u00e7\u00e3o. Ele me ensinou a apreciar coisas simples \u2014 um passeio pelo bosque, uma neve rec\u00e9m-ca\u00edda, uma soneca sob o sol de inverno. E enquanto envelhecia e adoecia, ensinou-me a manter o otimismo diante da adversidade. Principalmente, ele me ensinou sobre a amizade e o altru\u00edsmo e, acima de tudo, sobre lealdade incondicional\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEra um conceito interessante que s\u00f3 ent\u00e3o, ap\u00f3s a morte dele, eu compreendia inteiramente. Marley como mentor. Como professor e exemplo. Seria poss\u00edvel para um cachorro \u2014 qualquer cachorro, mas principalmente um absolutamente incontrol\u00e1vel e maluco como o nosso \u2014 mostrar aos seres humanos o que realmente importava na vida? Eu acreditava que sim. Lealdade. Coragem. Devo\u00e7\u00e3o. Simplicidade. Alegria. E tamb\u00e9m as coisas que n\u00e3o tinham import\u00e2ncia. Um c\u00e3o n\u00e3o precisa de carros modernos, palacetes ou roupas de grife. S\u00edmbolos de <em>status <\/em>n\u00e3o significam nada para ele. Um peda\u00e7o de madeira encontrado na praia serve. Um c\u00e3o n\u00e3o julga os outros por sua cor, credo ou classe, mas por quem s\u00e3o por dentro. Um c\u00e3o n\u00e3o se importa se voc\u00ea \u00e9 rico ou pobre, educado ou analfabeto, inteligente ou burro. Se voc\u00ea lhe der seu cora\u00e7\u00e3o, ele lhe dar\u00e1 o dele. \u00c9 realmente muito simples, mas, mesmo assim, n\u00f3s humanos, t\u00e3o mais s\u00e1bios e sofisticados, sempre tivemos problemas para descobrir o que realmente importa ou n\u00e3o. Enquanto eu escrevia a coluna de despedida para Marley, descobri que tudo estava bem \u00e0 nossa frente, se apenas pud\u00e9ssemos ver. \u00c0s vezes, era preciso um cachorro com mau h\u00e1lito, p\u00e9ssimos modos e inten\u00e7\u00f5es puras para nos ajudar a ver. Terminei minha coluna, entreguei-a ao meu editor e peguei o carro para voltar para casa, sentindo-me de algum modo mais leve, quase flutuando, como se tivesse me livrado de um peso que nem sabia que carregava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto adaptado). Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 10 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho, \"Um fazendeiro e seu filho viajavam para o mercado, levando consigo um burro.\", primeiro par\u00e1grafo do texto, os termos sublinhados fazem refer\u00eancia, respectivamente, ao ____________\/ e ao____________ As lacunas s\u00e3o completadas pelas palavras ","provas":[{"id":51306,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2019-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550337,"hashId":"3f4fcf3135fac9b19960230e3c50ac30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho, \"Um fazendeiro e <u>seu<\/u> filho viajavam para o mercado, levando <u>consigo<\/u> um burro.\", primeiro par\u00e1grafo do texto, os termos sublinhados fazem refer\u00eancia, respectivamente, ao ____________\/ e ao____________ As lacunas s\u00e3o completadas pelas palavras <\/p>","resposta":5805648,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filho \/ fazendeiro e burro. ","id":5805647,"corpo":"<p>filho \/ fazendeiro e burro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazendeiro \/ fazendeiro e filho. ","id":5805648,"corpo":"<p>fazendeiro \/ fazendeiro e filho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filho \/ fazendeiro e filho. ","id":5805649,"corpo":"<p>filho \/ fazendeiro e filho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazendeiro \/ fazendeiro e burro. ","id":5805650,"corpo":"<p>fazendeiro \/ fazendeiro e burro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filho \/ filho e burro.","id":5805651,"corpo":"<p>filho \/ filho e burro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto III e responda \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 13. TEXTO III O FAZENDEIRO, SEU FILHO E O BURRO\tUm fazendeiro e seu filho viajavam para o mercado, levando consigo um burro. Na estrada, encontraram umas mo\u00e7as salientes, que riram e zombaram deles:\t- J\u00e1 viram que bobos? Andando a p\u00e9, quando deviam montar no burro?\tO fazendeiro, ent\u00e3o, ordenou ao filho:\t- Monte no burro, pois n\u00e3o devemos parecer rid\u00edculos.\tO filho assim o fez.\tDa\u00ed a pouco, passaram por uma aldeia. \u00c0 porta de uma estalagem estavam uns velhos que comentaram:\t- Ali vai um exemplo da gera\u00e7\u00e3o moderna: o rapaz, muito bem refestelado no animal, enquanto o velho pai caminha, com suas pernas fatigadas.\t- Talvez eles tenham raz\u00e3o, meu filho, disse o pai. Ficaria melhor se eu montasse e voc\u00ea fosse a p\u00e9.\tTrocaram ent\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es.\tAlguns quil\u00f4metros adiante, encontraram camponesas passeando, as quais disseram:\t- A crueldade de alguns pais para com os filhos \u00e9 tremenda! Aquele pregui\u00e7oso, muito bem instalado no burro, enquanto o pobre filho gasta as pernas.\t- Suba na garupa, meu filho. N\u00e3o quero parecer cruel - pediu o pai.\tAssim, ambos montados no burro, entraram no mercado da cidade.\t- Oh!!! Gritaram outros fazendeiros que se encontravam l\u00e1. Pobre burro, [...] carregando uma dupla carga! N\u00e3o se trata um animal desta maneira. Os dois precisavam ser presos. Deviam carregar o burro \u00e0s costas, em vez de este carreg\u00e1-los.\tO fazendeiro e o filho saltaram do animal e carregaram-no. Quando atravessavam uma ponte, o burro, que n\u00e3o estava se sentindo confort\u00e1vel, come\u00e7ou a escoicear com tanta energia que os dois ca\u00edram na \u00e1gua.(Texto adaptado) Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10 jul. 2019.","id":436264,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto III e responda \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 13. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O FAZENDEIRO, SEU FILHO E O BURRO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm fazendeiro e seu filho viajavam para o mercado, levando consigo um burro. Na estrada, encontraram umas mo\u00e7as salientes, que riram e zombaram deles:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- J\u00e1 viram que bobos? Andando a p\u00e9, quando deviam montar no burro?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO fazendeiro, ent\u00e3o, ordenou ao filho:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Monte no burro, pois n\u00e3o devemos parecer rid\u00edculos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO filho assim o fez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDa\u00ed a pouco, passaram por uma aldeia. \u00c0 porta de uma estalagem estavam uns velhos que comentaram:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Ali vai um exemplo da gera\u00e7\u00e3o moderna: o rapaz, muito bem refestelado no animal, enquanto o velho pai caminha, com suas pernas fatigadas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Talvez eles tenham raz\u00e3o, meu filho, disse o pai. Ficaria melhor se eu montasse e voc\u00ea fosse a p\u00e9.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTrocaram ent\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlguns quil\u00f4metros adiante, encontraram camponesas passeando, as quais disseram:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- A crueldade de alguns pais para com os filhos \u00e9 tremenda! Aquele pregui\u00e7oso, muito bem instalado no burro, enquanto o pobre filho gasta as pernas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Suba na garupa, meu filho. N\u00e3o quero parecer cruel - pediu o pai.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim, ambos montados no burro, entraram no mercado da cidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Oh!!! Gritaram outros fazendeiros que se encontravam l\u00e1. Pobre burro, [...] carregando uma dupla carga! N\u00e3o se trata um animal desta maneira. Os dois precisavam ser presos. Deviam carregar o burro \u00e0s costas, em vez de este carreg\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO fazendeiro e o filho saltaram do animal e carregaram-no. Quando atravessavam uma ponte, o burro, que n\u00e3o estava se sentindo confort\u00e1vel, come\u00e7ou a escoicear com tanta energia que os dois ca\u00edram na \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto adaptado) Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o enunciado, preenchendo-lhe a lacuna.__________________\u00e9 o expediente dirigido ao Presidente da Rep\u00fablica ou ao Vice Presidente para propor alguma medida, submeter projeto de ato normativo \u00e0 sua considera\u00e7\u00e3o ou inform\u00e1-lo de determinado assunto.Indique a alternativa que apresenta o preenchimento CORRETO da lacuna.","provas":[{"id":51287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Borborema - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550616,"hashId":"b482a90729a6de1aba1aa5fecaa7fdb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o enunciado, preenchendo-lhe a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________________\u00e9 o expediente dirigido ao Presidente da Rep\u00fablica ou ao Vice Presidente para propor alguma medida, submeter projeto de ato normativo \u00e0 sua considera\u00e7\u00e3o ou inform\u00e1-lo de determinado assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que apresenta o preenchimento CORRETO da lacuna.<\/p>","resposta":5806941,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ata.","id":5806938,"corpo":"<p>Ata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensagem.","id":5806939,"corpo":"<p>Mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E-mail.","id":5806940,"corpo":"<p>E-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.","id":5806941,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carta.","id":5806942,"corpo":"<p>Carta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1550616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551053,"hashId":"a4d1d883f5657f148d823cf945a41703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5809126,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a publica\u00e7\u00e3o de dados epidemiol\u00f3gicos, sendo estes de exclusivo acesso \u00e0 profissionais da \u00e1rea para o estabelecimento de prioridades, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":5809123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a publica\u00e7\u00e3o de dados epidemiol\u00f3gicos, sendo estes de exclusivo acesso \u00e0 profissionais da \u00e1rea para o estabelecimento de prioridades, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios n\u00e3o incluem o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es pautadas na participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5809124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios n\u00e3o incluem o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es pautadas na participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A igualdade refere a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o orientado a se atender todas as necessidades do indiv\u00edduo conforme a sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":5809125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A igualdade refere a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o orientado a se atender todas as necessidades do indiv\u00edduo conforme a sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A integralidade de assist\u00eancia \u00e9 entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":5809126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integralidade de assist\u00eancia \u00e9 entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o m\u00faltipla em cada esfera de governo.","id":5809127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o m\u00faltipla em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao cadastramento familiar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551063,"hashId":"36c93a7a886b2719b08aafd6513d6255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao cadastramento familiar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5809177,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cadastro familiar objetiva somente o levantamento de dados epidemiol\u00f3gicos para a alimenta\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":5809173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cadastro familiar objetiva somente o levantamento de dados epidemiol\u00f3gicos para a alimenta\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ficha B do SIAB coleta dados referentes ao domic\u00edlio, sua localiza\u00e7\u00e3o e sua refer\u00eancia na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade.","id":5809174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ficha B do SIAB coleta dados referentes ao domic\u00edlio, sua localiza\u00e7\u00e3o e sua refer\u00eancia na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cadastramento familiar \u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva do agente comunit\u00e1rio.","id":5809175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cadastramento familiar \u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva do agente comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve priorizar fam\u00edlias de \u00e1reas de risco ao se realizar o cadastramento, podendo ser iniciado em qualquer \u00e1rea.","id":5809176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve priorizar fam\u00edlias de \u00e1reas de risco ao se realizar o cadastramento, podendo ser iniciado em qualquer \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se atualizar o cadastro sempre que houver uma altera\u00e7\u00e3o importante da composi\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o familiar.","id":5809177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se atualizar o cadastro sempre que houver uma altera\u00e7\u00e3o importante da composi\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sinais de choque, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551064,"hashId":"92186ba75dffd4ee2430d2fe600a6ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sinais de choque, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5809179,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pele \u00famida, fria e pegajosa.","id":5809178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pele \u00famida, fria e pegajosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enchimento capilar inferior a 2 segundos.","id":5809179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento capilar inferior a 2 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquicardia.","id":5809180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispn\u00e9ia.","id":5809181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispn\u00e9ia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o.","id":5809182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/1551064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de psic\u00f3logo se re\u00fane para estudar e discutir casos referente a sua abordagem de trabalho. Ana diz que a sua abordagem trabalha na perspectiva de que o comportamento do indiv\u00edduo est\u00e1 diretamente relacionado com suas emo\u00e7\u00f5es e pensamentos e cita um exemplo de uma paciente: Menina, 11 anos, apresenta gagueira e baixa autoestima.Situa\u00e7\u00e3o: N\u00e3o conseguir falar em p\u00fablicoPensamento: V\u00e3o rir de mimEmo\u00e7\u00e3o: ansiedadeComportamento: Esquiva de falar p\u00fablico, faltando a aula quando tem alguma apresenta\u00e7\u00e3o.Com qual abordagem esse grupo de psic\u00f3logos trabalha?","provas":[{"id":74546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2244363,"hashId":"5adeb905bd2bb3913a5ce4c580da0f83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de psic\u00f3logo se re\u00fane para estudar e discutir casos referente a sua abordagem de trabalho. Ana diz que a sua abordagem trabalha na perspectiva de que o comportamento do indiv\u00edduo est\u00e1 diretamente relacionado com suas emo\u00e7\u00f5es e pensamentos e cita um exemplo de uma paciente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Menina, 11 anos, apresenta gagueira e baixa autoestima.<\/p><p>Situa\u00e7\u00e3o: N\u00e3o conseguir falar em p\u00fablico<\/p><p>Pensamento: V\u00e3o rir de mim<\/p><p>Emo\u00e7\u00e3o: ansiedade<\/p><p>Comportamento: Esquiva de falar p\u00fablico, faltando a aula quando tem alguma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com qual abordagem esse grupo de psic\u00f3logos trabalha?<\/p>","resposta":8832258,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centrada na pessoa.","id":8832257,"corpo":"<p>Centrada na pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cognitiva comportamental. ","id":8832258,"corpo":"<p>Cognitiva comportamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestalt-terapia.","id":8832259,"corpo":"<p>Gestalt-terapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicanal\u00edtica. ","id":8832260,"corpo":"<p>Psicanal\u00edtica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia X tem como base a premissa de que a interrela\u00e7\u00e3o entre cogni\u00e7\u00e3o, emo\u00e7\u00e3o e comportamento est\u00e1 relacionada com o funcionamento normal do ser humano ou no desenvolvimento de uma psicopatologia. Um evento do cotidiano pode elucidar diferentes formas de sentir e agir em cada pessoa. No entanto, n\u00e3o \u00e9 o evento em si que gera as emo\u00e7\u00f5es e comportamentos, mas sim o que n\u00f3s pensamos sobre o evento, ou seja, nossas emo\u00e7\u00f5es e comportamentos est\u00e3o sendo influenciadas pelo que pensamos; o que sentimos \u00e9 fruto do que pensamos.De acordo com o relato acima, qual abordagem do contexto acima?","provas":[{"id":74546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2244370,"hashId":"a3d7958e539f9956dbb2c9e7eb59044d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia <strong>X<\/strong> tem como base a premissa de que a interrela\u00e7\u00e3o entre cogni\u00e7\u00e3o, emo\u00e7\u00e3o e comportamento est\u00e1 relacionada com o funcionamento normal do ser humano ou no desenvolvimento de uma psicopatologia. Um evento do cotidiano pode elucidar diferentes formas de sentir e agir em cada pessoa. No entanto, n\u00e3o \u00e9 o evento em si que gera as emo\u00e7\u00f5es e comportamentos, mas sim o que n\u00f3s pensamos sobre o evento, ou seja, nossas emo\u00e7\u00f5es e comportamentos est\u00e3o sendo influenciadas pelo que pensamos; o que sentimos \u00e9 fruto do que pensamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o relato acima, qual abordagem do contexto acima?<\/p>","resposta":8832288,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestalt Terapia.","id":8832285,"corpo":"<p>Gestalt Terapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Psicanal\u00edtica.","id":8832286,"corpo":"<p>Abordagem Psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Comportamental.","id":8832287,"corpo":"<p>Abordagem Comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem Cognitiva Comportamental.","id":8832288,"corpo":"<p>Abordagem Cognitiva Comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o I Todo aquele est\u00edmulo que quando apresentado atua para fortalecer o comportamento que o precede \u00e9 chamado de _____________________. Afirma\u00e7\u00e3o II O est\u00edmulo que fortalece a resposta que o remove. Mas \u00e9 tamb\u00e9m, o est\u00edmulo que enfraquece a resposta que o produz \u00e9 chamado de _____________________. Assinale a alternativa que corresponde resposta correta das afirma\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":74546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2244371,"hashId":"61bc96b829693a0d6cffc1f7dc36fd04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Afirma\u00e7\u00e3o I<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todo aquele est\u00edmulo que quando apresentado atua para fortalecer o comportamento que o precede \u00e9 chamado de _____________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Afirma\u00e7\u00e3o II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo que fortalece a resposta que o remove. Mas \u00e9 tamb\u00e9m, o est\u00edmulo que enfraquece a resposta que o produz \u00e9 chamado de _____________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde resposta correta das afirma\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":8832292,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - generaliza\u00e7\u00e3o e II- discrimina\u00e7\u00e3o.","id":8832289,"corpo":"<p>I - generaliza\u00e7\u00e3o e II- discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - refor\u00e7o negativo e II- refor\u00e7o positivo.","id":8832290,"corpo":"<p>I - refor\u00e7o negativo e II- refor\u00e7o positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - refor\u00e7o positivo e II- extin\u00e7\u00e3o.","id":8832291,"corpo":"<p>I - refor\u00e7o positivo e II- extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - refor\u00e7o positivo e II- refor\u00e7o negativo.","id":8832292,"corpo":"<p>I - refor\u00e7o positivo e II- refor\u00e7o negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria da Personalidade, desenvolvida atrav\u00e9s de Sigmund Freud, foi um marco importante para a psican\u00e1lise. Para Freud, a personalidade \u00e9 regida por tr\u00eas grandes sistemas: id, ego e superego, e a intera\u00e7\u00e3o din\u00e2mica desses sistemas resulta nos comportamentos de cada indiv\u00edduo. Sobre essa tem\u00e1tica, julgue as afirmativas.I. A teoria da Personalidade proposta por Freud pode ser considerada como desenvolvimentista, haja vista que ela relaciona a forma\u00e7\u00e3o da personalidade ao processo de desenvolvimento do instinto sexual, que se iniciaria no primeiro ano de vida do indiv\u00edduo.II. O id \u00e9 o polo psicobiol\u00f3gico da personalidade, fundamentalmente constitu\u00eddo pelas puls\u00f5es. Ele regido, \u00e0s vezes, pelo princ\u00edpio do prazer e \u00e0s vezes pelo princ\u00edpio de realidade, sendo inconsciente.III. O ego \u00e9 a inst\u00e2ncia mediadora, integradora e harmonizadora entre as puls\u00f5es do id e as exig\u00eancias e amea\u00e7as do superego e as demandas da realidade exterior. Os autores da psican\u00e1lise, de Melanie Klein at\u00e9 os mais modernos, s\u00e3o convictos de que o ego \u00e9 inato, tem energia pr\u00f3pria e, ainda que de forma rudimentar, desde rec\u00e9m-nascido, o ego do beb\u00ea j\u00e1 est\u00e1 interagindo com a m\u00e3e.IV. O superego \u00e9 uma estrutura que normatiza e delimita a conduta de cada sujeito, como tamb\u00e9m, ele, habitualmente, refere-se a uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica resultante de introje\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00f5es que a crian\u00e7a faz com aspectos parciais dos pais, com suas proibi\u00e7\u00f5es, exig\u00eancias, amea\u00e7as, mandamentos, padr\u00f5es de conduta e o tipo de relacionamento desses pais entre si. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2244467,"hashId":"4ac076c8f1f6f2c3792830f08b591af6","enunciado":"<p>A Teoria da Personalidade, desenvolvida atrav\u00e9s de Sigmund Freud, foi um marco importante para a psican\u00e1lise. Para Freud, a personalidade \u00e9 regida por tr\u00eas grandes sistemas: id, ego e superego, e a intera\u00e7\u00e3o din\u00e2mica desses sistemas resulta nos comportamentos de cada indiv\u00edduo. Sobre essa tem\u00e1tica, julgue as afirmativas.<\/p><p>I. A teoria da Personalidade proposta por Freud pode ser considerada como desenvolvimentista, haja vista que ela relaciona a forma\u00e7\u00e3o da personalidade ao processo de desenvolvimento do instinto sexual, que se iniciaria no primeiro ano de vida do indiv\u00edduo.<\/p><p>II. O id \u00e9 o polo psicobiol\u00f3gico da personalidade, fundamentalmente constitu\u00eddo pelas puls\u00f5es. Ele regido, \u00e0s vezes, pelo princ\u00edpio do prazer e \u00e0s vezes pelo princ\u00edpio de realidade, sendo inconsciente.<\/p><p>III. O ego \u00e9 a inst\u00e2ncia mediadora, integradora e harmonizadora entre as puls\u00f5es do id e as exig\u00eancias e amea\u00e7as do superego e as demandas da realidade exterior. Os autores da psican\u00e1lise, de Melanie Klein at\u00e9 os mais modernos, s\u00e3o convictos de que o ego \u00e9 inato, tem energia pr\u00f3pria e, ainda que de forma rudimentar, desde rec\u00e9m-nascido, o ego do beb\u00ea j\u00e1 est\u00e1 interagindo com a m\u00e3e.<\/p><p>IV. O superego \u00e9 uma estrutura que normatiza e delimita a conduta de cada sujeito, como tamb\u00e9m, ele, habitualmente, refere-se a uma inst\u00e2ncia ps\u00edquica resultante de introje\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00f5es que a crian\u00e7a faz com aspectos parciais dos pais, com suas proibi\u00e7\u00f5es, exig\u00eancias, amea\u00e7as, mandamentos, padr\u00f5es de conduta e o tipo de relacionamento desses pais entre si.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8832627,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assertiva IV \u00e9 falsa.","id":8832625,"corpo":"<p>A assertiva IV \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assertiva III \u00e9 falsa.","id":8832626,"corpo":"<p>A assertiva III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assertiva II \u00e9 falsa.","id":8832627,"corpo":"<p>A assertiva II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 falsa.","id":8832628,"corpo":"<p>A assertiva I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/2244467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cl\u00e1udio encontra-se em processo psicoter\u00e1pico e foi diagnosticado com transtorno de personalidade; perturba\u00e7\u00e3o grave da constitui\u00e7\u00e3o caracterol\u00f3gica e das tend\u00eancias comportamentais provocando uma ruptura pessoal e social do indiv\u00edduo. A psic\u00f3loga informou que Cl\u00e1udio possui personalidade ciclot\u00edmica, o que equivale a dizer que ele apresenta os seguintes sinais e sintomas, exceto: ","provas":[{"id":74546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2244474,"hashId":"2edbafb27c167d2974d445a316ffad26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udio encontra-se em processo psicoter\u00e1pico e foi diagnosticado com transtorno de personalidade; perturba\u00e7\u00e3o grave da constitui\u00e7\u00e3o caracterol\u00f3gica e das tend\u00eancias comportamentais provocando uma ruptura pessoal e social do indiv\u00edduo. A psic\u00f3loga informou que Cl\u00e1udio possui personalidade ciclot\u00edmica, o que equivale a dizer que ele apresenta os seguintes sinais e sintomas, exceto: <\/p>","resposta":8832643,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autodramatiza\u00e7\u00e3o, teatralidade, express\u00e3o exagerada de emo\u00e7\u00f5es.","id":8832643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autodramatiza\u00e7\u00e3o, teatralidade, express\u00e3o exagerada de emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excesso de raiva intensa podendo levar a viol\u00eancia ou explos\u00f5es comportamentais.","id":8832644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de raiva intensa podendo levar a viol\u00eancia ou explos\u00f5es comportamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentimentos cr\u00f4nicos de vazio.","id":8832645,"corpo":"<p>Sentimentos cr\u00f4nicos de vazio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia marcante a agir impulsivamente sem considera\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias junto com instabilidade efetiva.","id":8832646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tend\u00eancia marcante a agir impulsivamente sem considera\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias junto com instabilidade efetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389,"slug":"profissional-de-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Parecer CNE\/CEB n.\u00ba 20\/2009, as propostas curriculares para a educa\u00e7\u00e3o infantil devem garantir","provas":[{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389,"slug":"profissional-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1636006,"hashId":"514b431f5816280b1c4b8ff43fce8257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Parecer CNE\/CEB n.\u00ba 20\/2009, as propostas curriculares para a educa\u00e7\u00e3o infantil devem garantir<\/p>","resposta":6154993,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que os beb\u00eas e as crian\u00e7as absorvam todo o conhecimento transmitido pelos professores.","id":6154992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os beb\u00eas e as crian\u00e7as absorvam todo o conhecimento transmitido pelos professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que as crian\u00e7as tenham experi\u00eancias variadas com as diversas linguagens.","id":6154993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que as crian\u00e7as tenham experi\u00eancias variadas com as diversas linguagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o treinamento adequado para o desenho e a linguagem corporal.","id":6154994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o treinamento adequado para o desenho e a linguagem corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio, em atividades planejadas e intencionais, da imagina\u00e7\u00e3o e do faz de conta.","id":6154995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio, em atividades planejadas e intencionais, da imagina\u00e7\u00e3o e do faz de conta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ensino da l\u00edngua de sinais, quando houver uma crian\u00e7a surda.","id":6154996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensino da l\u00edngua de sinais, quando houver uma crian\u00e7a surda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 77","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1636006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns exames requerem cuidados especiais. Assinale a alternativa CORRETA acerca da coleta de sangue de um horm\u00f4nio que requer per\u00edodo m\u00ednimo de 4h de jejum e 30 minutos de repouso, deitado em local calmo e arejado para minimizar intercorr\u00eancias no resultado do teste:","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239386,"hashId":"0fa23e09a6e6144c53ea30f5d5286c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns exames requerem cuidados especiais. Assinale a alternativa CORRETA acerca da coleta de sangue de um horm\u00f4nio que requer per\u00edodo m\u00ednimo de 4h de jejum e 30 minutos de repouso, deitado em local calmo e arejado para minimizar intercorr\u00eancias no resultado do teste:<\/p>","resposta":8811737,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio TSH.","id":8811736,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio TSH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio Prolactina.","id":8811737,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio Prolactina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio Cortisol. ","id":8811738,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio Cortisol. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio ADH.","id":8811739,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio ADH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para os tubos de coleta contendo anticoagulantes:","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239394,"hashId":"63c86189359bf9d62fdcf783e4ba1bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA para os tubos de coleta contendo anticoagulantes:<\/p>","resposta":8811769,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tampa azul -Fluoreto de C\u00e1lcio, Tampa cinza - EDTA, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - Heparina, Tampa roxa - Fluoreto de C\u00e1lcio.","id":8811768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tampa azul -Fluoreto de C\u00e1lcio, Tampa cinza - EDTA, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - Heparina, Tampa roxa - Fluoreto de C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tampa azul - Citrato de S\u00f3dio, Tampa cinza - Fluoreto de C\u00e1lcio, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - Heparina, Tampa roxa - EDTA.","id":8811769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tampa azul - Citrato de S\u00f3dio, Tampa cinza - Fluoreto de C\u00e1lcio, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - Heparina, Tampa roxa - EDTA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tampa azul - Citrato de S\u00f3dio, Tampa cinza - Heparina, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - EDTA, Tampa roxa - Fluoreto de C\u00e1lcio.","id":8811770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tampa azul - Citrato de S\u00f3dio, Tampa cinza - Heparina, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - EDTA, Tampa roxa - Fluoreto de C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tampa azul - Heparina, Tampa cinza - EDTA, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - Fluoreto de C\u00e1lcio, Tampa roxa - Citrato de S\u00f3dio.","id":8811771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tampa azul - Heparina, Tampa cinza - EDTA, Tampa vermelha ou marrom - Sem Anticoagulante, Tampa verde - Fluoreto de C\u00e1lcio, Tampa roxa - Citrato de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre obten\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da coleta sangu\u00ednea, do material sangue total.","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239396,"hashId":"606134d174b6a9d60615a92173ce2af4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA sobre obten\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da coleta sangu\u00ednea, do material sangue total.<\/p>","resposta":8811778,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 coletado com seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contendo Fluoreto de C\u00e1lcio.","id":8811776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 coletado com seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contendo Fluoreto de C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 coletado na seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contendo Citrato de s\u00f3dio para obten\u00e7\u00e3o de soro.","id":8811777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 coletado na seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contendo Citrato de s\u00f3dio para obten\u00e7\u00e3o de soro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 coletado na seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contendo EDTA para obten\u00e7\u00e3o de material que pode ser centrifugado e separado do plasma.","id":8811778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 coletado na seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contendo EDTA para obten\u00e7\u00e3o de material que pode ser centrifugado e separado do plasma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 coletado na seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contando EDTA para obten\u00e7\u00e3o de material que pode ser centrifugado e separado o soro.","id":8811779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 coletado na seringa ou a v\u00e1cuo em tubo de tampa roxa contando EDTA para obten\u00e7\u00e3o de material que pode ser centrifugado e separado o soro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os testes imunol\u00f3gicos realizados em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas est\u00e1 o teste r\u00e1pido, ao qual atrav\u00e9s de um kit comercial determinamos se h\u00e1 ou n\u00e3o anticorpos. Assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239410,"hashId":"ea8e588f130499ccd785f4462602e6a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os testes imunol\u00f3gicos realizados em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas est\u00e1 o teste r\u00e1pido, ao qual atrav\u00e9s de um kit comercial determinamos se h\u00e1 ou n\u00e3o anticorpos. Assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8811835,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o qualitativa n\u00e3o automatizada.","id":8811832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o qualitativa n\u00e3o automatizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que o teste seja considerado reagente \u00e9 necess\u00e1rio que duas linhas coloridas apare\u00e7am.","id":8811833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o teste seja considerado reagente \u00e9 necess\u00e1rio que duas linhas coloridas apare\u00e7am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo imunocromatogr\u00e1fico de fluxo lateral.","id":8811834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo imunocromatogr\u00e1fico de fluxo lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o teste r\u00e1pido de s\u00edfilis utiliza-se anticorpos IgG somente.","id":8811835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o teste r\u00e1pido de s\u00edfilis utiliza-se anticorpos IgG somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diversos equipamentos como geladeira, banho maria, estufa, al\u00e9m dos reagentes e insumos utilizados apresentam uma faixa de temperatura apropriada para utiliza\u00e7\u00e3o. Altera\u00e7\u00f5es nessas temperaturas, comprometem o bom funcionamento refletindo na qualidade do servi\u00e7o prestado. Assinale a alternativa FALSA.","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239433,"hashId":"8c91f8ac9a0a86f0260f67eed32351e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diversos equipamentos como geladeira, banho maria, estufa, al\u00e9m dos reagentes e insumos utilizados apresentam uma faixa de temperatura apropriada para utiliza\u00e7\u00e3o. Altera\u00e7\u00f5es nessas temperaturas, comprometem o bom funcionamento refletindo na qualidade do servi\u00e7o prestado. Assinale a alternativa FALSA.<\/p>","resposta":8811929,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Term\u00f4metro Digital de M\u00e1xima e M\u00ednima, Planilha de Registros, Caneta, Termohigr\u00f4metro auxiliam no controle de temperatura.","id":8811927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Term\u00f4metro Digital de M\u00e1xima e M\u00ednima, Planilha de Registros, Caneta, Termohigr\u00f4metro auxiliam no controle de temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planilha contendo no m\u00ednimo o hor\u00e1rio da revis\u00e3o, data, n\u00ba da p\u00e1gina, altera\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e assinatura de aprova\u00e7\u00e3o auxiliam no controle de temperatura.","id":8811928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planilha contendo no m\u00ednimo o hor\u00e1rio da revis\u00e3o, data, n\u00ba da p\u00e1gina, altera\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e assinatura de aprova\u00e7\u00e3o auxiliam no controle de temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os procedimentos para controle de temperatura e umidade s\u00e3o id\u00eanticos para esses equipamentos.","id":8811929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos para controle de temperatura e umidade s\u00e3o id\u00eanticos para esses equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos esses equipamentos devem ter um POP pr\u00f3prio.","id":8811930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos esses equipamentos devem ter um POP pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o da autoclavagem ocorre em dois processos. Assinale a alternativa INCORRETA acerca desses processos.","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239437,"hashId":"6a3e18135495fd9a4d4436e0d4ec2903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o da autoclavagem ocorre em dois processos. Assinale a alternativa INCORRETA acerca desses processos.<\/p>","resposta":8811946,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro processo todo ar \u00e9 retirado do interior do aparelho, criando condi\u00e7\u00f5es negativas para o vapor.","id":8811943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro processo todo ar \u00e9 retirado do interior do aparelho, criando condi\u00e7\u00f5es negativas para o vapor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na segunda etapa o vapor entra no aparelho, aumenta a press\u00e3o fazendo a \u00e1gua superaquecida atingir todos os materiais a serem esterilizados.","id":8811944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda etapa o vapor entra no aparelho, aumenta a press\u00e3o fazendo a \u00e1gua superaquecida atingir todos os materiais a serem esterilizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o vai diminuindo at\u00e9 que os instrumentos estejam numa temperatura a qual podem ser retirados da autoclave.","id":8811945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o vai diminuindo at\u00e9 que os instrumentos estejam numa temperatura a qual podem ser retirados da autoclave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 finalizar o todo o processo a press\u00e3o e a temperatura ficam oscilando entre m\u00ednimas e elevadas.","id":8811946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 finalizar o todo o processo a press\u00e3o e a temperatura ficam oscilando entre m\u00ednimas e elevadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hans Christian Gram, dinamarqu\u00eas, desenvolveu a t\u00e9cnica que, ainda nos dias de hoje, \u00e9 amplamente utilizada nos laborat\u00f3rios de microbiologia em \u00e2mbito mundial. A partir da combina\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos (aplica\u00e7\u00e3o de corantes, fixadores, \u00e1lcool) e f\u00edsicos (calor), podemos diferenciar as bact\u00e9rias em 2 grandes grupos: as Gram positivas (roxas) e as Gram negativas (rosas). Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239455,"hashId":"21aad1639ac59e944f31245469d4d2da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hans Christian Gram, dinamarqu\u00eas, desenvolveu a t\u00e9cnica que, ainda nos dias de hoje, \u00e9 amplamente utilizada nos laborat\u00f3rios de microbiologia em \u00e2mbito mundial. A partir da combina\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos (aplica\u00e7\u00e3o de corantes, fixadores, \u00e1lcool) e f\u00edsicos (calor), podemos diferenciar as bact\u00e9rias em 2 grandes grupos: as Gram positivas (roxas) e as Gram negativas (rosas). Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8812027,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corante prim\u00e1rio cora somente as bact\u00e9rias Gram positivas.","id":8812025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corante prim\u00e1rio cora somente as bact\u00e9rias Gram positivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lugol \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o fixadora nessa colora\u00e7\u00e3o.","id":8812026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lugol \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o fixadora nessa colora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parede das bact\u00e9rias Gram negativas \u00e9 rica em peptidoglicano.","id":8812027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parede das bact\u00e9rias Gram negativas \u00e9 rica em peptidoglicano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As bact\u00e9rias Gram negativas coram-se de rosa.","id":8812028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bact\u00e9rias Gram negativas coram-se de rosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA para o uso de Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva:","provas":[{"id":74208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239464,"hashId":"fc54c72542b9a062e39dc1d72f4041cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA para o uso de Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva:<\/p>","resposta":8812066,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capela de exaust\u00e3o, Coletores de res\u00edduos; Chuveiro de emerg\u00eancia.","id":8812063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capela de exaust\u00e3o, Coletores de res\u00edduos; Chuveiro de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lava-olhos, Sa\u00edda de emerg\u00eancia, Caixa de perfurocortantes, Fluxo Laminar, Chuveiro de Emerg\u00eancia.","id":8812064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lava-olhos, Sa\u00edda de emerg\u00eancia, Caixa de perfurocortantes, Fluxo Laminar, Chuveiro de Emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chuveiro de emerg\u00eancia;Caixa de perfurocortantes Chuveiro de emerg\u00eancia; Lava-olhos.","id":8812065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chuveiro de emerg\u00eancia;Caixa de perfurocortantes Chuveiro de emerg\u00eancia; Lava-olhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chuveiro de emerg\u00eancia; Lava-olho, M\u00e1scara, Fluxo Laminar.","id":8812066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chuveiro de emerg\u00eancia; Lava-olho, M\u00e1scara, Fluxo Laminar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontra-se em conformidade com as ideias presentes no texto e com a norma-padr\u00e3o a frase:","provas":[{"id":42821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":42830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1277365,"hashId":"a70769d8557457c59b7a8524529eb7a5","enunciado":"<p align=justify>Encontra-se em conformidade com as ideias presentes\r\nno texto e com a norma-padr\u00e3o a frase:<\/p>","resposta":4638450,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os c\u00e1lculos de 2018 s\u00e3o uma estimativa com base no levantamento feito por assistentes sociais, logo a quantidade de moradores de rua \u00e9 acurada.","id":4638447,"corpo":"<p align=justify>Os c\u00e1lculos de 2018 s\u00e3o uma estimativa com base\r\nno levantamento feito por assistentes sociais, logo\r\na quantidade de moradores de rua \u00e9 acurada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo que o estado de S\u00e3o Paulo tenha sido citado nas abordagens como o local de origem de metade das pessoas, a outra metade veio de outros estados.","id":4638448,"corpo":"<p align=justify>Mesmo que o estado de S\u00e3o Paulo tenha sido citado\r\nnas abordagens como o local de origem de metade\r\ndas pessoas, a outra metade veio de outros estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de moradores de rua tem aumentado num ritmo acelerado e por diversos motivos porque a prefeitura faz o censo de quatro em quatro anos.","id":4638449,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de moradores de rua tem aumentado num\r\nritmo acelerado e por diversos motivos porque a prefeitura\r\nfaz o censo de quatro em quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas pessoas, embora estejam nas cal\u00e7adas do centro, na verdade residem na periferia, para onde voltam de tempos em tempos.","id":4638450,"corpo":"<p align=justify>Algumas pessoas, embora estejam nas cal\u00e7adas do\r\ncentro, na verdade residem na periferia, para onde\r\nvoltam de tempos em tempos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez que o desemprego figura como o motivo mais frequente para as pessoas estarem nas ruas, os conflitos familiares ainda aparecem entre as explica\u00e7\u00f5es mais comuns.","id":4638451,"corpo":"<p align=justify>Uma vez que o desemprego figura como o motivo\r\nmais frequente para as pessoas estarem nas ruas,\r\nos conflitos familiares ainda aparecem entre as explica\u00e7\u00f5es\r\nmais comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. Ao longo de todo o ano passado, assistentes sociais municipais abordaram cerca de 105,3 mil pessoas nas cal\u00e7adas da cidade de S\u00e3o Paulo. Esse n\u00famero \u00e9 66% maior do que a quantidade de pessoas abordadas na mesma situa\u00e7\u00e3o em 2016, quando foram contabilizados 63,2 mil indiv\u00edduos, e 88% acima da de 2015. O n\u00famero de indiv\u00edduos abordados n\u00e3o representa a quantidade de pessoas que vive de fato nas ruas. Entre os abordados h\u00e1, por exemplo, moradores da periferia que passam dias e noites vivendo nas cal\u00e7adas da regi\u00e3o central em busca de doa\u00e7\u00f5es, mas em parte do m\u00eas retornam a suas casas, pessoas que est\u00e3o de passagem pela cidade, entre outras situa\u00e7\u00f5es. O c\u00e1lculo oficial de moradores de rua na capital paulista est\u00e1 defasado, uma vez que \u00e9 feito a cada quatro anos pela prefeitura por meio da contrata\u00e7\u00e3o de um censo espec\u00edfico. O levantamento mais recente \u00e9 de 2015, quando foram contabilizados cerca de 15 mil moradores de rua. Naquele ano, foram abordados 56,1 mil indiv\u00edduos. Com a crise econ\u00f4mica que j\u00e1 dura cinco anos, mudou tamb\u00e9m a motiva\u00e7\u00e3o principal que leva as pessoas \u00e0 rua. Os conflitos familiares, que, em 2018, apareciam em primeiro lugar como motivo mais frequente para permanecer nas ruas, foram ultrapassados pelo desemprego, que figura como a explica\u00e7\u00e3o mais comum dada pelas pessoas abordadas. A consolida\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo como destino de imigrantes em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es representa outra camada no cen\u00e1rio social devastador da cidade. Ao longo do ano passado, mais de 260 estrangeiros foram abordados como moradores de rua. Migrantes tamb\u00e9m engordam as estat\u00edsticas. Entre os abordados pelos assistentes sociais que informaram origem, metade veio de fora da capital, apesar de o estado ser citado pela maioria como local de origem. Os outros estados mais citados s\u00e3o Bahia, Minas Gerais, Pernambuco e Paran\u00e1. (Mariana Zylberkan. \u201cEm dois anos, SP v\u00ea salto de 66% de pessoas abordadas vivendo nas ruas\u201d. www1.folha.uol.com.br, 22.06.2019. Adaptado) ","id":405212,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao longo de \r\ntodo o ano passado, assistentes \r\nsociais municipais\r\nabordaram cerca de 105,3 mil pessoas nas \r\ncal\u00e7adas\r\nda cidade de S\u00e3o Paulo. Esse n\u00famero \u00e9 66% \r\nmaior do\r\nque a quantidade de pessoas abordadas na \r\nmesma situa\u00e7\u00e3o\r\nem 2016, quando foram contabilizados 63,2 \r\nmil indiv\u00edduos, e\r\n88% acima da de 2015. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O n\u00famero de \r\nindiv\u00edduos abordados n\u00e3o \r\nrepresenta a\r\nquantidade de pessoas que vive de fato nas \r\nruas. Entre os\r\nabordados h\u00e1, por exemplo, moradores da \r\nperiferia que passam\r\ndias e noites vivendo nas cal\u00e7adas da regi\u00e3o \r\ncentral em\r\nbusca de doa\u00e7\u00f5es, mas em parte do m\u00eas \r\nretornam a suas\r\ncasas, pessoas que est\u00e3o de passagem pela \r\ncidade, entre\r\noutras situa\u00e7\u00f5es. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O c\u00e1lculo \r\noficial de moradores de rua na \r\ncapital paulista\r\nest\u00e1 defasado, uma vez que \u00e9 feito a cada \r\nquatro anos pela\r\nprefeitura por meio da contrata\u00e7\u00e3o de um \r\ncenso espec\u00edfico.\r\nO levantamento mais recente \u00e9 de 2015, \r\nquando foram contabilizados\r\ncerca de 15 mil moradores de rua. Naquele \r\nano,\r\nforam abordados 56,1 mil indiv\u00edduos. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Com a \r\n<b>crise<\/b> econ\u00f4mica que j\u00e1 dura cinco \r\nanos, mudou\r\ntamb\u00e9m a <b>motiva\u00e7\u00e3o<\/b> principal que leva \r\nas \r\npessoas \u00e0 rua.\r\nOs conflitos familiares, que, em 2018, \r\napareciam em primeiro\r\nlugar como motivo mais frequente para \r\npermanecer nas ruas,\r\nforam ultrapassados pelo desemprego, que \r\nfigura como a explica\u00e7\u00e3o\r\nmais comum dada pelas pessoas \r\nabordadas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A consolida\u00e7\u00e3o \r\nde S\u00e3o Paulo como destino de \r\nimigrantes\r\nem busca de melhores condi\u00e7\u00f5es representa \r\noutra camada\r\nno cen\u00e1rio social devastador da cidade. Ao \r\nlongo do\r\nano passado, mais de 260 estrangeiros foram \r\nabordados\r\ncomo moradores de rua. Migrantes tamb\u00e9m \r\nengordam as estat\u00edsticas.\r\nEntre os abordados pelos assistentes sociais \r\nque\r\ninformaram origem, metade veio de fora da \r\ncapital, apesar\r\nde o estado ser citado pela maioria como \r\nlocal de origem.\r\nOs outros estados mais citados s\u00e3o Bahia, \r\nMinas Gerais,\r\nPernambuco e Paran\u00e1. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Mariana Zylberkan. \u201cEm dois anos, SP v\u00ea \r\nsalto de 66% de pessoas\r\nabordadas vivendo nas ruas\u201d. \r\n<b>www<\/b>1.folha.uol.com.br, 22.06.2019. \r\nAdaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um ataque agudo de diverticulite ou hemorragia diverticular, o paciente deve:","provas":[{"id":42875,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1279703,"hashId":"2e10ea1c1c37141b01946a3c0b51cdb4","enunciado":"<p align=justify>Durante um ataque agudo de diverticulite ou\r\nhemorragia diverticular, o paciente deve:<\/p>","resposta":4647819,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o consumo de fibras (25 a 35 g\/dia) sem necessidade de aguardar melhora dos par\u00e2metros cl\u00ednicos.","id":4647817,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o consumo de fibras (25 a 35 g\/dia)\r\nsem necessidade de aguardar melhora dos\r\npar\u00e2metros cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber dieta oral l\u00edquida completa durante oito (8) dias e s\u00f3 ent\u00e3o evoluir gradualmente para dieta livre, evitando nozes e sementes.","id":4647818,"corpo":"<p align=justify>Receber dieta oral l\u00edquida completa durante\r\noito (8) dias e s\u00f3 ent\u00e3o evoluir gradualmente\r\npara dieta livre, evitando nozes e sementes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser colocado em jejum, e sua dieta reiniciada conforme a melhora dos par\u00e2metros cl\u00ednicos.","id":4647819,"corpo":"<p align=justify>Ser colocado em jejum, e sua dieta reiniciada\r\nconforme a melhora dos par\u00e2metros cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receber dieta l\u00edquida sem res\u00edduos e permanecer por per\u00edodo prolongado para evitar nova crise.","id":4647820,"corpo":"<p align=justify>Receber dieta l\u00edquida sem res\u00edduos e\r\npermanecer por per\u00edodo prolongado para evitar\r\nnova crise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1279703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo seu sentido no texto, a palavra \u201cderiva\u201d (derivar - primeiro par\u00e1grafo) encontra sin\u00f4nimo em:","provas":[{"id":42894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Viadutos - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1280354,"hashId":"6cb3e95aec99d1fbf88d6366dabd72d0","enunciado":"<p align=justify>Segundo seu sentido no texto, a palavra \u201cderiva\u201d (derivar - primeiro par\u00e1grafo) encontra sin\u00f4nimo em:<\/p>","resposta":4650574,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depende.","id":4650573,"corpo":"<p align=justify>Depende.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procede.","id":4650574,"corpo":"<p align=justify>Procede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Absorve.","id":4650575,"corpo":"<p align=justify>Absorve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aproveita-se.","id":4650576,"corpo":"<p align=justify>Aproveita-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Excesso de trabalho no Jap\u00e3o \u201cAs longas horas de trabalho no Jap\u00e3o s\u00e3o um problema b\u00e1sico, que deriva da \u00e9tica de trabalho e cultura corporativa enraizadas no ambiente profissional e no estilo de trabalho no Jap\u00e3o\u201d, diz Sawako Shirahase, do departamento de Sociologia da Universidade de T\u00f3quio, no Jap\u00e3o. A especialista acredita que os programas lan\u00e7ados pelo governo s\u00e3o iniciativas \u201cisoladas\u201d e que ______________ apenas um n\u00famero limitado de profissionais que trabalham nos escrit\u00f3rios de grandes empresas. O profissional japon\u00eas trabalhou, em m\u00e9dia, 1.710 horas em 2017, mais do que em outros pa\u00edses desenvolvidos da Europa, mas menos do que nos Estados Unidos, na Coreia do Sul e em diversas na\u00e7\u00f5es emergentes. No entanto, especialistas dizem que muitos funcion\u00e1rios trabalham mais horas do que \u00e9 registrado. Em uma tentativa de combater o problema, o premi\u00ea japon\u00eas, Shinzo Abe, imp\u00f4s um limite de cem horas extras por m\u00eas. Partidos de oposi\u00e7\u00e3o dizem que isso n\u00e3o ser\u00e1 suficiente. Na Coreia do Sul, onde o profissional m\u00e9dio ___________ mais de duas mil horas em 2017, grandes empresas foram for\u00e7adas a reduzir a semana de trabalho de 68 para 52 horas desde julho. Al\u00e9m de programas de sa\u00fade mental e mais medidas do governo, Shirahase tamb\u00e9m pede \u201ciniciativas fortes dos l\u00edderes nas empresas\u201d para mudar a cultura de trabalho no pa\u00eds. Em um ambiente em que o esfor\u00e7o e a lealdade s\u00e3o valorizados, gerentes esperam normalmente que seus funcion\u00e1rios parem de trabalhar depois deles. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Trabalho e Bem-estar, trabalhadores japoneses s\u00f3 tiram oito dias de f\u00e9rias por ano, menos do que a metade do que poderiam tirar. E, quando fazem isso, n\u00e3o parece ser uma experi\u00eancia relaxante para alguns: uma pesquisa do site de viagens Expedia aponta que tr\u00eas a cada cinco se sentem culpados por n\u00e3o trabalhar. https:\/\/g1.globo.com... - adaptado. ","id":405530,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Excesso de trabalho no \r\nJap\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">  \r\n    \u201cAs longas horas de trabalho \r\nno Jap\u00e3o s\u00e3o um \r\nproblema b\u00e1sico, que deriva da \u00e9tica de \r\ntrabalho e cultura corporativa enraizadas no \r\nambiente profissional e no estilo de \r\ntrabalho no Jap\u00e3o\u201d, diz Sawako Shirahase, do \r\ndepartamento de Sociologia da Universidade \r\nde T\u00f3quio, no Jap\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n A especialista acredita que os \r\nprogramas \r\nlan\u00e7ados pelo governo s\u00e3o iniciativas \r\n\u201cisoladas\u201d e que ______________ apenas um \r\nn\u00famero limitado de profissionais que \r\ntrabalham nos escrit\u00f3rios de grandes \r\nempresas.<\/p><p align=\"justify\">  \r\n        O profissional \r\njapon\u00eas trabalhou, em m\u00e9dia, \r\n1.710 horas em 2017, mais do que em outros \r\npa\u00edses desenvolvidos da Europa, mas menos do \r\nque nos Estados Unidos, na Coreia do Sul e \r\nem diversas na\u00e7\u00f5es emergentes. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n No entanto, especialistas dizem que \r\nmuitos \r\nfuncion\u00e1rios trabalham mais horas do que \u00e9 \r\nregistrado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\nEm uma tentativa de combater o problema, o \r\npremi\u00ea japon\u00eas, Shinzo Abe, imp\u00f4s um limite \r\nde cem horas extras por m\u00eas. Partidos de \r\noposi\u00e7\u00e3o dizem que isso n\u00e3o ser\u00e1 \r\nsuficiente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Na Coreia do Sul, onde o profissional \r\nm\u00e9dio \r\n___________ mais de duas mil horas em 2017, \r\ngrandes empresas foram for\u00e7adas a reduzir a \r\nsemana de trabalho de 68 para 52 horas desde \r\njulho.\r\nAl\u00e9m de programas de sa\u00fade mental e mais \r\nmedidas do governo, Shirahase tamb\u00e9m pede \r\n\u201ciniciativas fortes dos l\u00edderes nas \r\nempresas\u201d para mudar a cultura de trabalho \r\nno pa\u00eds.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n   Em um ambiente em que o esfor\u00e7o \r\ne a lealdade \r\ns\u00e3o valorizados, gerentes esperam \r\nnormalmente que seus funcion\u00e1rios parem de \r\ntrabalhar depois deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \r\nTrabalho e Bem-estar, trabalhadores \r\njaponeses s\u00f3 tiram oito dias de f\u00e9rias por \r\nano, menos do que a metade do que poderiam \r\ntirar. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        E, quando fazem \r\nisso, n\u00e3o parece ser uma \r\nexperi\u00eancia relaxante para alguns: uma \r\npesquisa do site de viagens Expedia aponta \r\nque tr\u00eas a cada cinco se sentem culpados por \r\nn\u00e3o trabalhar. <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: \r\nright;\">https:\/\/g1.globo.com... - adaptado.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1280354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sin\u00f4nimo e um ant\u00f4nimo para a palavra destacada no trecho \u201cMeu pai ent\u00e3o p\u00f4s um ar resignado...\u201d est\u00e3o, respectivamente, em:","provas":[{"id":42903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1280653,"hashId":"490248a87d59ced53c49812b6ef076aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Um sin\u00f4nimo e um ant\u00f4nimo para a palavra destacada\r\nno trecho \u201cMeu pai ent\u00e3o p\u00f4s um ar <b>resignado<\/b>...\u201d est\u00e3o,\r\nrespectivamente, em:<\/p>","resposta":4651620,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submisso; vacilante.","id":4651617,"corpo":"<p align=justify>submisso; vacilante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente; hesitante.","id":4651618,"corpo":"<p align=justify>paciente; hesitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aturdido; obstinado.","id":4651619,"corpo":"<p align=justify>aturdido; obstinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conformado; ind\u00f3cil.","id":4651620,"corpo":"<p align=justify>conformado; ind\u00f3cil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pasmo; irredut\u00edvel.","id":4651621,"corpo":"<p align=justify>pasmo; irredut\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. Pouco antes de eu completar quatro anos de idade, nasceu nossa irm\u00e3 mais nova, para quem eu escolhera o nome de Maria Beth\u00e2nia, por causa de uma bela valsa do compositor pernambucano Capiba. Mas ningu\u00e9m se sentia com coragem de realmente p\u00f4r esse nome \u201ct\u00e3o pesado\u201d num beb\u00ea. Como havia v\u00e1rias outras sugest\u00f5es, meu pai resolveu escrever todos os nomes em pedacinhos de papel que, depois de dobrados, ele jogou na copa de meu pequeno chap\u00e9u de explorador e me deu para tirar na sorte. Saiu o da minha escolha. Meu pai ent\u00e3o p\u00f4s um ar resignado que era uma ordem para que todos tamb\u00e9m se resignassem e disse: \u201cPronto. Agora tem que ser Maria Beth\u00e2nia\u201d. E saiu para registrar a rec\u00e9m-nascida com esse nome. Recentemente, ouvi de minhas irm\u00e3s mais velhas uma vers\u00e3o que diz que meu pai escrevera Maria Beth\u00e2nia em todos os pap\u00e9is. N\u00e3o \u00e9 de todo improv\u00e1vel. E, de fato, na express\u00e3o resignada de meu pai era vis\u00edvel \u2013 ainda hoje o \u00e9, na lembran\u00e7a \u2013 um intrigante toque de humor. Mas, embora me encha de orgulho o pensamento de que meu pai possa ter trapaceado para me agradar, eu sempre preferi crer na autenticidade do sorteio: essa interven\u00e7\u00e3o do acaso parece conferir mais realidade a tudo o que veio a se passar desde ent\u00e3o, pois ela faz crescerem ao mesmo tempo as magias (que nos d\u00e3o a impress\u00e3o de se exclu\u00edrem mutuamente) do press\u00e1gio e da unicidade absolutamente gratuita de cada acontecimento. (Caetano Veloso. Verdade tropical. S\u00e3o Paulo, Companhia das Letras, 1997. Adaptado)","id":405575,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pouco antes de \r\neu completar quatro anos de \r\nidade, nasceu\r\nnossa irm\u00e3 mais nova, para quem eu escolhera \r\no nome\r\nde Maria Beth\u00e2nia, por causa de uma bela \r\nvalsa do compositor\r\npernambucano Capiba. Mas ningu\u00e9m se sentia \r\ncom\r\ncoragem de realmente p\u00f4r esse nome \u201ct\u00e3o \r\npesado\u201d num\r\nbeb\u00ea. Como havia v\u00e1rias outras sugest\u00f5es, \r\nmeu pai resolveu\r\nescrever todos os nomes em pedacinhos de \r\npapel que,\r\ndepois de dobrados, ele jogou na copa de meu \r\npequeno chap\u00e9u\r\nde explorador e me deu para tirar na sorte. \r\nSaiu o da\r\nminha escolha. Meu pai ent\u00e3o p\u00f4s um ar \r\nresignado que era\r\numa ordem para que todos tamb\u00e9m se \r\nresignassem e disse:\r\n\u201cPronto. Agora tem que ser Maria Beth\u00e2nia\u201d. \r\nE saiu para\r\nregistrar a rec\u00e9m-nascida com esse nome. \r\nRecentemente,\r\nouvi de minhas irm\u00e3s mais velhas uma vers\u00e3o \r\nque diz que\r\nmeu pai escrevera Maria Beth\u00e2nia em todos os \r\npap\u00e9is. N\u00e3o\r\n\u00e9 de todo improv\u00e1vel. E, de fato, na \r\nexpress\u00e3o resignada de\r\nmeu pai era vis\u00edvel \u2013 ainda hoje o \u00e9, na \r\nlembran\u00e7a \u2013 um intrigante\r\ntoque de humor. Mas, embora me encha de \r\norgulho o\r\npensamento de que meu pai possa ter \r\ntrapaceado para me\r\nagradar, eu sempre preferi crer na \r\nautenticidade do sorteio:\r\nessa interven\u00e7\u00e3o do acaso parece conferir \r\nmais realidade a\r\ntudo o que veio a se passar desde ent\u00e3o, \r\npois ela faz crescerem\r\nao mesmo tempo as magias (que nos d\u00e3o a \r\nimpress\u00e3o\r\nde se exclu\u00edrem mutuamente) do press\u00e1gio e \r\nda unicidade\r\nabsolutamente gratuita de cada \r\nacontecimento. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Caetano Veloso. \r\n<i>Verdade tropical<\/i>. S\u00e3o \r\nPaulo,\r\nCompanhia das Letras, 1997. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1280653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da conceitua\u00e7\u00e3o e dos objetivos da auditoria interna, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42978,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-de-controle-interno-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1284154,"hashId":"472f6322b56ff981b10251891c712ec0","enunciado":"<p align=justify>A respeito da conceitua\u00e7\u00e3o e dos objetivos da auditoria\r\ninterna, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4666908,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a auditoria interna \u00e9 exercida apenas nas pessoas jur\u00eddicas de direito privado, adaptando-se as normas de auditoria para seu emprego em entidades de outra natureza.","id":4666905,"corpo":"<p align=justify>a auditoria interna \u00e9 exercida apenas nas pessoas\r\njur\u00eddicas de direito privado, adaptando-se as normas\r\nde auditoria para seu emprego em entidades de\r\noutra\r\nnatureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a auditoria interna compreende t\u00e9cnicas e procedimentos, metodologicamente estruturados, com vistas a assistir primordialmente os s\u00f3cios da entidade no cumprimento de seus objetivos.","id":4666906,"corpo":"<p align=justify>a auditoria interna compreende t\u00e9cnicas e procedimentos,\r\nmetodologicamente estruturados, com vistas\r\na assistir primordialmente os s\u00f3cios da entidade no\r\ncumprimento de seus objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atividade da auditoria interna tem por finalidade principal identificar focos de corrup\u00e7\u00e3o e demais fraudes na organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se ocupando de irregularidades causadas por erro, neglig\u00eancia ou falhas nos controles internos.","id":4666907,"corpo":"<p align=justify>a atividade da auditoria interna tem por finalidade\r\nprincipal identificar focos de corrup\u00e7\u00e3o e demais\r\nfraudes na organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se ocupando de irregularidades\r\ncausadas por erro, neglig\u00eancia ou falhas\r\nnos controles internos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o objeto da auditoria interna compreende a avalia\u00e7\u00e3o da integridade, adequa\u00e7\u00e3o, efic\u00e1cia, efici\u00eancia e economicidade dos processos, dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es e de controles internos integrados ao ambiente e de gerenciamento de riscos.","id":4666908,"corpo":"<p align=justify>o objeto da auditoria interna compreende a avalia\u00e7\u00e3o\r\nda integridade, adequa\u00e7\u00e3o, efic\u00e1cia, efici\u00eancia e economicidade\r\ndos processos, dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es\r\ne de controles internos integrados ao ambiente\r\ne de gerenciamento de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atividade da auditoria interna est\u00e1 estruturada em procedimentos, com enfoque experimental, subjetivo, assistem\u00e1tico e heur\u00edstico.","id":4666909,"corpo":"<p align=justify>a atividade da auditoria interna est\u00e1 estruturada em\r\nprocedimentos, com enfoque experimental, subjetivo,\r\nassistem\u00e1tico e heur\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Conceito de Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4609,"slug":"auditoria-conceito-de-auditoria-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade e Objetivos da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Finalidade e Objetivos da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4614,"slug":"auditoria-finalidade-e-objetivos-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1284154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A segunda frase estabelece com a primeira a seguinte rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":43158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Enfermeiro - 2019"},{"id":43164,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":43170,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":43175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1291480,"hashId":"04eedb536be65fc84bcf1d5a80c29a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda frase estabelece com a primeira a seguinte rela\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4699891,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o ","id":4699890,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o","id":4699891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o","id":4699892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o","id":4699893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">generaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Intelig\u00eancia cultural \u00c9 ponto pac\u00edfico que os seres humanos s\u00e3o dotados de capacidades cognitivas superiores em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edmios, seus parentes mais pr\u00f3ximos na evolu\u00e7\u00e3o. Basta lembrar a linguagem, o simbolismo matem\u00e1tico e o racio&shy;c\u00ednio cient\u00edfico, para citar apenas algumas. Tudo indica que essa superioridade esteja relacionada ao grande c\u00e9&shy;rebro que temos, tr\u00eas vezes maior que o dos chimpan&shy;z\u00e9s, e dotado tamb\u00e9m de tr\u00eas vezes mais neur\u00f4nios. A quest\u00e3o central \u00e9 saber de que modo a estrutura do c\u00e9rebro e suas estrat\u00e9gias funcionais adquiriram capaci&shy;dades cognitivas t\u00e3o poderosas e \u00fanicas entre os seres vivos. A natureza teria nos dotado especificamente de uma capacidade superior - a cogni\u00e7\u00e3o social. Uma hip\u00f3tese bem aceita \u00e9 a da &#39;intelig\u00eancia geral&#39;. Dizem os seus adeptos que os c\u00e9rebros maiores permiti&shy;ram realizarmos opera\u00e7\u00f5es cognitivas de todo tipo, com maior efici\u00eancia que outras esp\u00e9cies. Ter\u00edamos maior mem\u00f3ria, aprendizagem mais r\u00e1pida, percep\u00e7\u00e3o mais \u00e1gil (inclusive do estado mental de outras pessoas), planeja&shy;mento de longo prazo. Dotado dessas potencialidades gen\u00e9ricas, o ambiente faria a diferencia\u00e7\u00e3o individual, la&shy;pidando cada um diferentemente do outro. O antrop\u00f3logo M. Tomasello, do Instituto Max Planck de Antropologia Evolutiva, na Alemanha, defende a hip\u00f3te&shy;se da &#39;intelig\u00eancia cultural&#39;, cuja premissa \u00e9 que a natureza nos dotou especificamente de uma capacidade superior -a cogni\u00e7\u00e3o social - que nos oferece um grau elevado de coopera\u00e7\u00e3o interindividual, e a constru\u00e7\u00e3o de redes sociais nunca conseguida pelos s\u00edmios ou qualquer outra esp\u00e9cie, mesmo aquelas que apresentam uma organiza\u00e7\u00e3o populacional que se pode chamar de social. Outras capa&shy;cidades humanas seriam semelhantes \u00e0s dos s\u00edmios, ape&shy;nas potencializadas pela cultura e a vida em sociedade. Se a hip\u00f3tese da &#39;intelig\u00eancia cultural&#39; for verdadeira, existiria uma idade em humanos, durante o seu desenvol&shy;vimento precoce (antes que a cultura os influencie forte&shy;mente), em que a cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica (rela\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o, quantidade e causalidade entre fen\u00f4menos) seria seme&shy;lhante \u00e0 dos grandes s\u00edmios. Nessa mesma idade, po&shy;r\u00e9m, a previs\u00e3o \u00e9 que a nossa cogni\u00e7\u00e3o social seja nitida&shy;mente superior \u00e0 dos chimpanz\u00e9s e orangotangos. Os resultados obtidos pela equipe de Tomasello com&shy;provaram a sua hip\u00f3tese da &#39;intelig\u00eancia cultural&#39;. Nos tes&shy;tes de cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica, as crian\u00e7as e os chimpanz\u00e9s n\u00e3o diferiram estatisticamente, mas ambos tiveram desempe&shy;nho melhor que os orangotangos. Nos testes de cogni\u00e7\u00e3o social, entretanto, as crian\u00e7as mostraram-se muito supe&shy;riores aos s\u00edmios que, por sua vez, n\u00e3o diferiram entre si. Tudo indica, ent\u00e3o, que a cultura e a vida social repre&shy;sentam capacidades cognitivas que nascem conosco, possivelmente derivadas do nosso grande c\u00e9rebro povoa&shy;do por quase 90 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios. Possivelmente, a aquisi\u00e7\u00e3o dessa capacidade social se deu em algum momento entre um e dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, quando a evolu\u00e7\u00e3o foi selecionando c\u00e9rebros dotados de mais que os 40 bilh\u00f5es estimados para os australopitecos, nossos ancestrais africanos. O processo seletivo continuou at\u00e9 chegar ao g\u00eanero Homo, que gradualmente atingiu os nossos atuais 90 bi&shy;lh\u00f5es e adquiriu novas capacidades: a comunica\u00e7\u00e3o en&shy;tre indiv\u00edduos por meio da linguagem, a aprendizagem social de regras de conduta coletiva voltadas para a coo&shy;pera\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o do estado mental dos outros e de suas inten\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es (&#39;teoria da mente&#39;) e o planeja&shy;mento de a\u00e7\u00f5es futuras de longo prazo. Assim, nascemos propensos \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o social: essa \u00e9 a nossa for\u00e7a. Provavelmente, os poucos genes que nos diferenciam dos chimpanz\u00e9s s\u00e3o respons\u00e1veis pelos circuitos neurais que coordenam as fun\u00e7\u00f5es relaci&shy;onadas \u00e0 vida social. Sua express\u00e3o, entretanto, deve ser modulada pela sociedade que n\u00f3s pr\u00f3prios constru\u00edmos. Roberto Lent Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Universidade Federal do Rio de Janeiro (Adaptado de: http :\/ \/ciencia hoje .org .br\/coluna\/i nteliqenci a-cultural!) Leia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7. \"\u00c9 ponto pac\u00edfico que os seres humanos s\u00e3o dotados de capacidades cognitivas superiores em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edmios, seus parentes mais pr\u00f3ximos na evolu\u00e7\u00e3o. Basta lembrar a linguagem, o simbolismo matem\u00e1tico e o racioc\u00ednio cient\u00edfico, para citar apenas algumas\". (1 \u00b0 par\u00e1grafo) ","id":406805,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>TEXTO I<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Intelig\u00eancia cultural<\/strong><\/p><p align=\"justify\"> \r\n      \u00c9 ponto pac\u00edfico que os seres humanos s\u00e3o dotados de capacidades cognitivas superiores em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edmios, seus parentes mais pr\u00f3ximos na evolu\u00e7\u00e3o. Basta lembrar a linguagem, o simbolismo matem\u00e1tico e o racio&shy;c\u00ednio cient\u00edfico, para citar apenas algumas. Tudo indica que essa superioridade esteja relacionada ao grande c\u00e9&shy;rebro que temos, tr\u00eas vezes maior que o dos chimpan&shy;z\u00e9s, e dotado tamb\u00e9m de tr\u00eas vezes mais neur\u00f4nios.<\/p><p align=\"justify\">  \r\n        A quest\u00e3o central \u00e9 saber de que modo a estrutura do c\u00e9rebro e suas estrat\u00e9gias funcionais adquiriram capaci&shy;dades cognitivas t\u00e3o poderosas e \u00fanicas entre os seres vivos. A natureza teria nos dotado especificamente de uma capacidade superior - a cogni\u00e7\u00e3o social. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n       Uma hip\u00f3tese bem aceita \u00e9 a da &#39;intelig\u00eancia geral&#39;. Dizem os seus adeptos que os c\u00e9rebros maiores permiti&shy;ram realizarmos opera\u00e7\u00f5es cognitivas de todo tipo, com maior efici\u00eancia que outras esp\u00e9cies. Ter\u00edamos maior mem\u00f3ria, aprendizagem mais r\u00e1pida, percep\u00e7\u00e3o mais \u00e1gil (inclusive do estado mental de outras pessoas), planeja&shy;mento de longo prazo. Dotado dessas potencialidades gen\u00e9ricas, o ambiente faria a diferencia\u00e7\u00e3o individual, la&shy;pidando cada um diferentemente do outro. <\/p><p><\/p><p>      O antrop\u00f3logo M. Tomasello, do Instituto Max Planck de Antropologia Evolutiva, na Alemanha, defende a hip\u00f3te&shy;se da &#39;intelig\u00eancia cultural&#39;, cuja premissa \u00e9 que a natureza nos dotou especificamente de uma capacidade superior -a cogni\u00e7\u00e3o social - que nos oferece um grau elevado de coopera\u00e7\u00e3o interindividual, e a constru\u00e7\u00e3o de redes sociais nunca conseguida pelos s\u00edmios ou qualquer outra esp\u00e9cie, mesmo aquelas que apresentam uma organiza\u00e7\u00e3o populacional que se pode chamar de social. Outras capa&shy;cidades humanas seriam semelhantes \u00e0s dos s\u00edmios, ape&shy;nas potencializadas pela cultura e a vida em sociedade.<\/p><p> \r\n    Se a hip\u00f3tese da &#39;intelig\u00eancia cultural&#39; for verdadeira, existiria uma idade em humanos, durante o seu desenvol&shy;vimento precoce (antes que a cultura os influencie forte&shy;mente), em que a cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica (rela\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o, quantidade e causalidade entre fen\u00f4menos) seria seme&shy;lhante \u00e0 dos grandes s\u00edmios. Nessa mesma idade, po&shy;r\u00e9m, a previs\u00e3o \u00e9 que a nossa cogni\u00e7\u00e3o social seja nitida&shy;mente superior \u00e0 dos chimpanz\u00e9s e orangotangos.<\/p><p> \r\n      Os resultados obtidos pela equipe de Tomasello com&shy;provaram a sua hip\u00f3tese da &#39;intelig\u00eancia cultural&#39;. Nos tes&shy;tes de cogni\u00e7\u00e3o f\u00edsica, as crian\u00e7as e os chimpanz\u00e9s n\u00e3o diferiram estatisticamente, mas ambos tiveram desempe&shy;nho melhor que os orangotangos. Nos testes de cogni\u00e7\u00e3o social, entretanto, as crian\u00e7as mostraram-se muito supe&shy;riores aos s\u00edmios que, por sua vez, n\u00e3o diferiram entre si. <\/p><p><\/p><p><\/p><p>       Tudo indica, ent\u00e3o, que a cultura e a vida social repre&shy;sentam capacidades cognitivas que nascem conosco, possivelmente derivadas do nosso grande c\u00e9rebro povoa&shy;do por quase 90 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios. Possivelmente, a aquisi\u00e7\u00e3o dessa capacidade social se deu em algum momento entre um e dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, quando a evolu\u00e7\u00e3o foi selecionando c\u00e9rebros dotados de mais que os 40 bilh\u00f5es estimados para os australopitecos, nossos ancestrais africanos.<\/p><p> \r\n       O processo seletivo continuou at\u00e9 chegar ao g\u00eanero Homo, que gradualmente atingiu os nossos atuais 90 bi&shy;lh\u00f5es e adquiriu novas capacidades: a comunica\u00e7\u00e3o en&shy;tre indiv\u00edduos por meio da linguagem, a aprendizagem social de regras de conduta coletiva voltadas para a coo&shy;pera\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o do estado mental dos outros e de suas inten\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es (&#39;teoria da mente&#39;) e o planeja&shy;mento de a\u00e7\u00f5es futuras de longo prazo. <\/p><p> \r\n      Assim, nascemos propensos \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o social: essa \u00e9 a nossa for\u00e7a. Provavelmente, os poucos genes que nos diferenciam dos chimpanz\u00e9s s\u00e3o respons\u00e1veis pelos circuitos neurais que coordenam as fun\u00e7\u00f5es relaci&shy;onadas \u00e0 vida social. Sua express\u00e3o, entretanto, deve ser modulada pela sociedade que n\u00f3s pr\u00f3prios constru\u00edmos. <\/p><p><\/p><p align=\"right\"><strong>Roberto Lent<\/strong> <\/p><p><\/p><p>Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas <\/p><p>\r\nUniversidade Federal do Rio de Janeiro <\/p><p>\r\n(Adaptado de: http :\/ \/ciencia hoje .org .br\/coluna\/i nteliqenci a-cultural!) <\/p><p><\/p><p><\/p>Leia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7. <p><\/p>\"\u00c9 ponto pac\u00edfico que os seres humanos s\u00e3o dotados de capacidades cognitivas superiores em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00edmios, seus parentes mais pr\u00f3ximos na evolu\u00e7\u00e3o. Basta <u>lembrar a linguagem, o simbolismo matem\u00e1tico e o racioc\u00ednio cient\u00edfico<\/u>, para citar apenas algumas\". (1 \u00b0 par\u00e1grafo) <p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1291480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Diretriz Brasileira de Obesidade (2016), recomenda(m)-se no tratamento do sobrepeso e da obesidade:","provas":[{"id":43611,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1306176,"hashId":"e63465e68b1b27c13856175549dfb503","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Diretriz Brasileira de Obesidade (2016),\r\nrecomenda(m)-se no tratamento do sobrepeso e da\r\nobesidade:<\/p>","resposta":4765184,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dietas ricas em gorduras e pobres em carboidratos, pois s\u00e3o eficazes e seguras no tratamento do sobrepeso e da obesidade.","id":4765183,"corpo":"<p align=justify>dietas ricas em gorduras e pobres em carboidratos,\r\npois s\u00e3o eficazes e seguras no tratamento do sobrepeso\r\ne da obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dietas balanceadas, compostas de 20% a 30% de gorduras, 55% a 60% de carboidratos e 15% a 20% de prote\u00ednas em rela\u00e7\u00e3o ao valor energ\u00e9tico total (VET).","id":4765184,"corpo":"<p align=justify>dietas balanceadas, compostas de 20% a 30% de\r\ngorduras, 55% a 60% de carboidratos e 15% a 20%\r\nde prote\u00ednas em rela\u00e7\u00e3o ao valor energ\u00e9tico total\r\n(VET).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de substitutos alimentares nas refei\u00e7\u00f5es noturnas.","id":4765185,"corpo":"<p align=justify>o uso de substitutos alimentares nas refei\u00e7\u00f5es\r\nnoturnas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dietas de muito baixas calorias (&lt; 800 kcal\/dia), pelo tempo que for necess\u00e1rio at\u00e9 o indiv\u00edduo atingir o peso ideal.","id":4765186,"corpo":"<p align=justify>dietas de muito baixas calorias (&lt; 800 kcal\/dia), pelo\r\ntempo que for necess\u00e1rio at\u00e9 o indiv\u00edduo atingir o\r\npeso ideal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover um deficit cal\u00f3rico di\u00e1rio de 1 500 kcal\/dia, permitindo ao paciente a escolha variada de alimentos com adequa\u00e7\u00e3o nutricional e maior ader\u00eancia, resultando em uma perda de peso pequena, por\u00e9m sustent\u00e1vel.","id":4765187,"corpo":"<p align=justify>promover um <em>deficit<\/em> cal\u00f3rico di\u00e1rio de 1 500 kcal\/dia,\r\npermitindo ao paciente a escolha variada de alimentos\r\ncom adequa\u00e7\u00e3o nutricional e maior ader\u00eancia,\r\nresultando em uma perda de peso pequena, por\u00e9m\r\nsustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1306176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam elementos imprescind\u00edveis para a caracteriza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es da linguagem, EXCETO:","provas":[{"id":43852,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1315930,"hashId":"f06edf40531cf004b923e0de88e3dd1a","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo apresentam elementos\r\nimprescind\u00edveis para a caracteriza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es da\r\nlinguagem, EXCETO:<\/p>","resposta":4806570,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o","id":4806570,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emissor","id":4806571,"corpo":"<p align=justify>emissor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receptor","id":4806572,"corpo":"<p align=justify>receptor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mensagem","id":4806573,"corpo":"<p align=justify>mensagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo","id":4806574,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3digo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a","sigla":"Camara de Boa Esperanca","id":3941,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-boa-esperanca-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ora\u00e7\u00e3o abaixo:\u201cCaroline, a melhor bailarina da turma, foi selecionada para dan\u00e7ar no Bolshoi.\u201d Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o na ora\u00e7\u00e3o do termo destacado:","provas":[{"id":44186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a","sigla":"Camara de Boa Esperanca","id":3941,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-boa-esperanca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-esperanca-es-2019-idcap-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"},{"id":44187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a","sigla":"Camara de Boa Esperanca","id":3941,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-boa-esperanca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-esperanca-es-2019-idcap-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1331814,"hashId":"2854fa3e7728738df565a83769ef97ef","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a ora\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\u201c<i>Caroline, <u>a melhor bailarina da turma<\/u>, foi\r\nselecionada para dan\u00e7ar no Bolshoi.\u201d<\/i><\/p><p align=\"justify\"> Assinale a alternativa correta quanto \u00e0\r\nfun\u00e7\u00e3o na ora\u00e7\u00e3o do termo destacado:<\/p>","resposta":4869679,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hom\u00f4nimo.","id":4869676,"corpo":"<p align=justify>Hom\u00f4nimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":4869677,"corpo":"<p align=justify>Catacrese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":4869678,"corpo":"<p align=justify>Vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposto.","id":4869679,"corpo":"<p align=justify>Aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Par\u00f4nimo.","id":4869680,"corpo":"<p align=justify>Par\u00f4nimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1331814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Correio Eletr\u00f4nico (e-mail) nas correspond\u00eancias oficiais, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, responda o que se pede. I- O e-mail deve ser evitado em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, pois n\u00e3o tem valor documental. II- O campo assunto deve ser de f\u00e1cil compreens\u00e3o e de organiza\u00e7\u00e3o para ambos os envolvidos: remetente e destinat\u00e1rio. III- Ainda que n\u00e3o haja defini\u00e7\u00e3o de uma forma r\u00edgida para a estrutura das comunica\u00e7\u00f5es por e-mail, devem-se observar a impessoalidade e o uso do padr\u00e3o culto da linguagem nesse tipo de comunica\u00e7\u00e3o. IV- A mensagem do e-mail que encaminha algum arquivo deve trazer todas as informa\u00e7\u00f5es relativas a seu conte\u00fado, para r\u00e1pida e precisa identifica\u00e7\u00e3o do assunto por quem o recebe. V- O e-mail tornou-se um meio de comunica\u00e7\u00e3o barato, r\u00e1pido e muito \u00fatil, sendo uma das principais ferramentas para a transmiss\u00e3o de documentos. \u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em","provas":[{"id":44354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1338009,"hashId":"e36359d9e665e5dd60764ec040bef096","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do Correio Eletr\u00f4nico (e-mail) nas correspond\u00eancias oficiais, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, responda o\r\nque se pede. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>I<\/b>- O e-mail deve ser evitado em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, pois n\u00e3o tem valor documental. <\/p><p align=\"justify\"><b>II<\/b>- O campo assunto deve ser de f\u00e1cil compreens\u00e3o e de organiza\u00e7\u00e3o para ambos os envolvidos: remetente e destinat\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\"><b>III<\/b>- Ainda que n\u00e3o haja defini\u00e7\u00e3o de uma forma r\u00edgida para a estrutura das comunica\u00e7\u00f5es por e-mail, devem-se observar a\r\nimpessoalidade e o uso do padr\u00e3o culto da linguagem nesse tipo de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><b>IV<\/b>- A mensagem do e-mail que encaminha algum arquivo deve trazer todas as informa\u00e7\u00f5es relativas a seu conte\u00fado, para r\u00e1pida e\r\nprecisa identifica\u00e7\u00e3o do assunto por quem o recebe. <\/p><p align=\"justify\"><b>V<\/b>- O e-mail tornou-se um meio de comunica\u00e7\u00e3o barato, r\u00e1pido e muito \u00fatil, sendo uma das principais ferramentas para a transmiss\u00e3o\r\nde documentos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":4895647,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4895645,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4895646,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":4895647,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":4895648,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":4895649,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/1338009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 13.146\/2015, a exig\u00eancia obrigat\u00f3ria de n\u00edvel superior, com habilita\u00e7\u00e3o, prioritariamente, em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o em Libras destina-se aos Tradutores e Int\u00e9rpretes de Libras atuantes","provas":[{"id":38163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106286,"hashId":"329028730d2f7ef538e748f8a8750b6a","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei no 13.146\/2015, a exig\u00eancia obrigat\u00f3ria de n\u00edvel superior, com habilita\u00e7\u00e3o, prioritariamente, em Tradu\u00e7\u00e3o e\r\nInterpreta\u00e7\u00e3o em Libras destina-se aos Tradutores e Int\u00e9rpretes de Libras atuantes<\/p>","resposta":3920862,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o","id":3920862,"corpo":"<p align=justify>nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3920863,"corpo":"<p align=justify>na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em todos os n\u00edveis de escolaridade.","id":3920864,"corpo":"<p align=justify>em todos os n\u00edveis de escolaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o apenas.","id":3920865,"corpo":"<p align=justify>nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o apenas, pois para a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o exigidos requisitos curriculares adicionais a tais profissionais.","id":3920866,"corpo":"<p align=justify>nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o apenas, pois para a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o exigidos requisitos curriculares adicionais a tais\r\nprofissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1106286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c2ngela, Bruna, Carol e Denise s\u00e3o quatro amigas com diferentes idades. Quando se perguntou qual delas era a mais jovem, elas deram as seguintes respostas: Sabendo que uma das meninas n\u00e3o estava dizendo a verdade, a mais jovem e a mais velha, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":38200,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-auditor","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auditor - 2019"},{"id":38221,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1107746,"hashId":"7a7dd7483c2ab39df780054b099dfb39","enunciado":"<p>\u00c2ngela, Bruna, Carol e Denise s\u00e3o quatro amigas com diferentes idades. Quando se perguntou qual delas era a mais jovem, elas deram as seguintes respostas:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38200\/23.gif\"><\/p>\r\n\r\nSabendo que uma das meninas n\u00e3o estava dizendo a verdade, a mais jovem e a mais velha, respectivamente, s\u00e3o:","resposta":3927780,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bruna \u00e9 a mais jovem e \u00c2ngela \u00e9 a mais velha.","id":3927777,"corpo":"<p align=justify>Bruna \u00e9 a mais jovem e \u00c2ngela \u00e9 a mais velha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c2ngela \u00e9 a mais jovem e Denise \u00e9 a mais velha.","id":3927778,"corpo":"<p align=justify>\u00c2ngela \u00e9 a mais jovem e Denise \u00e9 a mais velha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carol \u00e9 a mais jovem e Bruna \u00e9 a mais velha.","id":3927779,"corpo":"<p align=justify>Carol \u00e9 a mais jovem e Bruna \u00e9 a mais velha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denise \u00e9 a mais jovem e Carol \u00e9 a mais velha","id":3927780,"corpo":"<p align=justify>Denise \u00e9 a mais jovem e Carol \u00e9 a mais velha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carol \u00e9 a mais jovem e Denise \u00e9 a mais velha.","id":3927781,"corpo":"<p align=justify>Carol \u00e9 a mais jovem e Denise \u00e9 a mais velha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 35","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1107746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos algoritmos as fun\u00e7\u00f5es abaixo convertem um dado n\u00famero real em inteiro, marque a alternativa VERDADEIRA:","provas":[{"id":38217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:01:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1108300,"hashId":"9935dc24e27f8d28c52b9d04bcb33fa5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos algoritmos as fun\u00e7\u00f5es abaixo convertem um dado n\u00famero real em inteiro, marque a alternativa VERDADEIRA:<\/p>","resposta":3930291,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abs e round","id":3930287,"corpo":"<p align=justify>abs e round<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abs e tier","id":3930288,"corpo":"<p align=justify>abs e tier<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"round e tier","id":3930289,"corpo":"<p align=justify>round e tier<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abs e trunc","id":3930290,"corpo":"<p align=justify>abs e trunc<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"round e trunc","id":3930291,"corpo":"<p align=justify>round e trunc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1108300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028,"slug":"professor-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre usabilidade em interface de intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rio e computador, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028,"slug":"professor-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Engenharia de Software - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1109710,"hashId":"7785c732e86f82c58e8a8f547c6caac0","enunciado":"<p align=justify>Sobre usabilidade em interface de\r\nintera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rio e computador,\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3936923,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requisitos de usabilidade s\u00e3o requisitos funcionais.","id":3936922,"corpo":"Requisitos de usabilidade s\u00e3o requisitos\r\nfuncionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adicionar v\u00e1rias camadas de prote\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m afeta a usabilidade de um sistema, de modo que se pode dizer que \u00e9 mais dif\u00edcil atender aos requisitos de usabilidade e desempenho de sistema.","id":3936923,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Adicionar v\u00e1rias camadas de prote\u00e7\u00e3o\r\ntamb\u00e9m afeta a usabilidade de um sistema, de\r\nmodo que se pode dizer que \u00e9 mais dif\u00edcil atender\r\naos requisitos de usabilidade e desempenho de sistema.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A usabilidade \u00e9 um atributo interno que pode ser medido por atributos externos como n\u00famero de mensagens de erro e extens\u00e3o do manual de usu\u00e1rio.","id":3936924,"corpo":"A usabilidade \u00e9 um atributo interno que\r\npode ser medido por atributos externos como\r\nn\u00famero de mensagens de erro e extens\u00e3o do\r\nmanual de usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o erradas.","id":3936925,"corpo":"Todas as alternativas acima est\u00e3o\r\nerradas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.","id":3936926,"corpo":"Todas as alternativas acima est\u00e3o\r\ncorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos de Configura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arquivos de Configura\u00e7\u00e3o","pai":8072,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8253,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquivos-de-configuracao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1109710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00edveis de tratamento para remo\u00e7\u00e3o de poluentes em uma ETE podem ser preliminar, prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, sendo que o emprego desses n\u00edveis pode variar, conforme \u00e1rea dispon\u00edvel, tipologia do efluente, recursos financeiros. O que difere o n\u00edvel prim\u00e1rio do secund\u00e1rio est\u00e1 corretamente disposto na alternativa:","provas":[{"id":75123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-engenheiro-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:50:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2267560,"hashId":"111dc404fe0f8b67297dbe3229677b07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de tratamento para remo\u00e7\u00e3o de poluentes em uma ETE podem ser preliminar, prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, sendo que o emprego desses n\u00edveis pode variar, conforme \u00e1rea dispon\u00edvel, tipologia do efluente, recursos financeiros. O que difere o n\u00edvel prim\u00e1rio do secund\u00e1rio est\u00e1 corretamente disposto na alternativa:<\/p>","resposta":8928258,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel prim\u00e1rio n\u00e3o remove \u00f3leos e graxas por mecanismos biol\u00f3gicos, como ocorre no n\u00edvel secund\u00e1rio.","id":8928256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel prim\u00e1rio n\u00e3o remove \u00f3leos e graxas por mecanismos biol\u00f3gicos, como ocorre no n\u00edvel secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel prim\u00e1rio, a remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros ocorre pelo m\u00e9todo de lodos ativados, e no n\u00edvel secund\u00e1rio pela adi\u00e7\u00e3o de agentes coagulantes.","id":8928257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel prim\u00e1rio, a remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros ocorre pelo m\u00e9todo de lodos ativados, e no n\u00edvel secund\u00e1rio pela adi\u00e7\u00e3o de agentes coagulantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel prim\u00e1rio \u00e9 caracterizado por predom\u00ednio de um processo f\u00edsico e o secund\u00e1rio, por ser biol\u00f3gico, na remo\u00e7\u00e3o de contaminantes.","id":8928258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel prim\u00e1rio \u00e9 caracterizado por predom\u00ednio de um processo f\u00edsico e o secund\u00e1rio, por ser biol\u00f3gico, na remo\u00e7\u00e3o de contaminantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel prim\u00e1rio \u00e9 caracterizado por predom\u00ednio de um processo biol\u00f3gico e o secund\u00e1rio, por ser f\u00edsico, na remo\u00e7\u00e3o de contaminantes.","id":8928259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel prim\u00e1rio \u00e9 caracterizado por predom\u00ednio de um processo biol\u00f3gico e o secund\u00e1rio, por ser f\u00edsico, na remo\u00e7\u00e3o de contaminantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","oab":false,"nome":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403417,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-da-fase-solida-da-ete"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2267560","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 considerado como de grande relev\u00e2ncia, pois se trata da busca de talentos com ader\u00eancia aos valores organizacionais para a consecu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia organizacional. Esse processo envolve v\u00e1rios atores \u2013 a \u00e1rea que solicita a contrata\u00e7\u00e3o, a equipe de Recursos Humanos e consultorias especializadas. Analise as afirmativas a seguir sobre a responsabilidade de contrata\u00e7\u00e3o e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) \u00c9 de responsabilidade da \u00e1rea de Recursos Humanos, pois \u00e9 a \u00e1rea especializada em identificar os melhores candidatos, alinhados os crit\u00e9rios previstos nas pol\u00edticas de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o e atraindo os melhores talentos.( ) O gestor da vaga \u00e9 o respons\u00e1vel pela decis\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o do candidato, desde que o mesmo atenda ao perfil t\u00e9cnico e comportamental, pois \u00e9 quem conhece, na ess\u00eancia, a fun\u00e7\u00e3o e pode adequar os requisitos do cargo \u00e0 cultura organizacional, garantindo que o selecionado possua fit cultural.( ) A responsabilidade da decis\u00e3o \u00e9 da \u00e1rea que solicita a contrata\u00e7\u00e3o, pois a \u00e1rea de Recursos Humanos poder\u00e1 gerar atrasos no processo.( ) As consultorias especializadas em Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o as respons\u00e1veis pela decis\u00e3o, pois possuem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para definir as t\u00e9cnicas adequadas, de acordo com o perfil solicitado pelo gestor.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70655,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:38:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2156020,"hashId":"9f32ce196afeb2f86dbe4ae8ab5de543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 considerado como de grande relev\u00e2ncia, pois se trata da busca de talentos com ader\u00eancia aos valores organizacionais para a consecu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia organizacional. Esse processo envolve v\u00e1rios atores \u2013 a \u00e1rea que solicita a contrata\u00e7\u00e3o, a equipe de Recursos Humanos e consultorias especializadas. Analise as afirmativas a seguir sobre a responsabilidade de contrata\u00e7\u00e3o e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 de responsabilidade da \u00e1rea de Recursos Humanos, pois \u00e9 a \u00e1rea especializada em identificar os melhores candidatos, alinhados os crit\u00e9rios previstos nas pol\u00edticas de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o e atraindo os melhores talentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gestor da vaga \u00e9 o respons\u00e1vel pela decis\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o do candidato, desde que o mesmo atenda ao perfil t\u00e9cnico e comportamental, pois \u00e9 quem conhece, na ess\u00eancia, a fun\u00e7\u00e3o e pode adequar os requisitos do cargo \u00e0 cultura organizacional, garantindo que o selecionado possua fit cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade da decis\u00e3o \u00e9 da \u00e1rea que solicita a contrata\u00e7\u00e3o, pois a \u00e1rea de Recursos Humanos poder\u00e1 gerar atrasos no processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As consultorias especializadas em Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o as respons\u00e1veis pela decis\u00e3o, pois possuem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para definir as t\u00e9cnicas adequadas, de acordo com o perfil solicitado pelo gestor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8445120,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8445118,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8445119,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V\u2013 F \u2013 F.","id":8445120,"corpo":"<p>F \u2013 V\u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8445121,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V\u2013 F \u2013 V.","id":8445122,"corpo":"<p>F \u2013 V\u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 57","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA abordagem cl\u00e1ssica n\u00e3o esteve totalmente a salvo de discuss\u00f5es internas. Enquanto a Teoria Cl\u00e1ssica de Fayol defendia a organiza\u00e7\u00e3o linear caracterizada pela \u00eanfase dada a centraliza\u00e7\u00e3o da autoridade, a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Taylor defendia a organiza\u00e7\u00e3o funcional caracterizada pela descentraliza\u00e7\u00e3o da autoridade.\u201d (CHIAVENATO, 2011). Sobre este tema \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":72422,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:36:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2207467,"hashId":"4ed00a44955013918ca77bdb1e378953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA abordagem cl\u00e1ssica n\u00e3o esteve totalmente a salvo de discuss\u00f5es internas. Enquanto a Teoria Cl\u00e1ssica de Fayol defendia a organiza\u00e7\u00e3o linear caracterizada pela \u00eanfase dada a centraliza\u00e7\u00e3o da autoridade, a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Taylor defendia a organiza\u00e7\u00e3o funcional caracterizada pela descentraliza\u00e7\u00e3o da autoridade.\u201d (CHIAVENATO, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este tema \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8669865,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o significa que a autoridade para tomar decis\u00f5es est\u00e1 alocada nos n\u00edveis mais baixos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":8669863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centraliza\u00e7\u00e3o significa que a autoridade para tomar decis\u00f5es est\u00e1 alocada nos n\u00edveis mais baixos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto maior o grau de descentraliza\u00e7\u00e3o, maior a supervis\u00e3o sobre as decis\u00f5es tomadas.","id":8669864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto maior o grau de descentraliza\u00e7\u00e3o, maior a supervis\u00e3o sobre as decis\u00f5es tomadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na descentraliza\u00e7\u00e3o podem ser tomadas decis\u00f5es importantes nos n\u00edveis mais baixos da hierarquia.","id":8669865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na descentraliza\u00e7\u00e3o podem ser tomadas decis\u00f5es importantes nos n\u00edveis mais baixos da hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na centraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 comum que os tomadores de decis\u00e3o tenham bastante contato com as pessoas e situa\u00e7\u00f5es envolvidas, aproximando-se dos fatos e das circunst\u00e2ncias.","id":8669866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na centraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 comum que os tomadores de decis\u00e3o tenham bastante contato com as pessoas e situa\u00e7\u00f5es envolvidas, aproximando-se dos fatos e das circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quanto maior for a necessidade de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a necessidade de centraliza\u00e7\u00e3o.","id":8669867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto maior for a necessidade de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a necessidade de centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo de planejamento que \u00e9 geralmente \u201c[...] elaborado pelos n\u00edveis organizacionais inferiores, com foco b\u00e1sico nas atividades do dia a dia da empresa\u201d. Esse planejamento busca planejar a rotina do dia a dia dos setores e funcion\u00e1rios. A afirma\u00e7\u00e3o anterior refere-se ao","provas":[{"id":70649,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:40:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2155745,"hashId":"93a3089fe4cbd0ec466019abd21a0f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de planejamento que \u00e9 geralmente \u201c[...] elaborado pelos n\u00edveis organizacionais inferiores, com foco b\u00e1sico nas atividades do dia a dia da empresa\u201d. Esse planejamento busca planejar a rotina do dia a dia dos setores e funcion\u00e1rios. A afirma\u00e7\u00e3o anterior refere-se ao<\/p>","resposta":8443800,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Operacional.","id":8443800,"corpo":"<p>Planejamento Operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle de faltas.","id":8443801,"corpo":"<p>Controle de faltas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento T\u00e1tico.","id":8443802,"corpo":"<p>Planejamento T\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de turnover.","id":8443803,"corpo":"<p>\u00cdndice de turnover.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico.","id":8443804,"corpo":"<p>Planejamento Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Operacional","oab":false,"nome":"Planejamento Operacional","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425404,"slug":"administracao-geral-planejamento-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. Os protocolos de comunica\u00e7\u00e3o SSH e TELNET garantem comunica\u00e7\u00e3o segura, uma vez que os dados s\u00e3o criptografados antes de serem enviados. II. O principal protocolo que garante o funcionamento da Internet \u00e9 o FTP, respons\u00e1vel por permitir a transfer\u00eancia de hipertexto e a navega\u00e7\u00e3o na Web. III. Deep Web \u00e9 o conjunto de conte\u00fados da Internet n\u00e3o acess\u00edvel diretamente por s\u00edtios de busca, o que inclui, por exemplo, documentos hospedados em s\u00edtios que exigem login e senha. IV. TCP\/IP (Transmission Control Protocol\/Internet Protocol) \u00e9 o conjunto de protocolos projetados para controlar a transmiss\u00e3o e a recep\u00e7\u00e3o de dados entre diferentes redes, independentemente dos tipos de m\u00e1quinas e de sistemas operacionais utilizados. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":74374,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:41:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2253934,"hashId":"b00803985bb86f70754817e2ea713a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os protocolos de comunica\u00e7\u00e3o SSH e TELNET garantem comunica\u00e7\u00e3o segura, uma vez que os dados s\u00e3o criptografados antes de serem enviados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O principal protocolo que garante o funcionamento da Internet \u00e9 o FTP, respons\u00e1vel por permitir a transfer\u00eancia de hipertexto e a navega\u00e7\u00e3o na Web. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deep Web \u00e9 o conjunto de conte\u00fados da Internet n\u00e3o acess\u00edvel diretamente por s\u00edtios de busca, o que inclui, por exemplo, documentos hospedados em s\u00edtios que exigem login e senha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. TCP\/IP (Transmission Control Protocol\/Internet Protocol) \u00e9 o conjunto de protocolos projetados para controlar a transmiss\u00e3o e a recep\u00e7\u00e3o de dados entre diferentes redes, independentemente dos tipos de m\u00e1quinas e de sistemas operacionais utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8868002,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III ","id":8868001,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III e IV","id":8868002,"corpo":"<p> III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II ","id":8868003,"corpo":"<p>I e II <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":8868004,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" F. \u00e9 s\u00f3cio de sociedade que explora a venda de bebidas alco\u00f3licas e n\u00e3o alco\u00f3licas, tendo ocorrido desordem no seu interior, o que levou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa. Caso ocorra reincid\u00eancia nos termos do C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, a licen\u00e7a para funcionamento poder\u00e1 ser:","provas":[{"id":60176,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2019-selecon-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Niter\u00f3i - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1816203,"hashId":"0bacb6bd030a7f75f9544193d38b2457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> F. \u00e9 s\u00f3cio de sociedade que explora a venda de bebidas alco\u00f3licas e n\u00e3o alco\u00f3licas, tendo ocorrido desordem no seu interior, o que levou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa. Caso ocorra reincid\u00eancia nos termos do C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, a licen\u00e7a para funcionamento poder\u00e1 ser:<\/p>","resposta":6960496,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cassada","id":6960496,"corpo":"<p>cassada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trancada","id":6960497,"corpo":"<p>trancada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" suspensa","id":6960498,"corpo":"<p> suspensa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"postergada","id":6960499,"corpo":"<p>postergada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paralisada","id":6960500,"corpo":"<p>paralisada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-niteroi-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1816203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emilia Ferreiro destaca que a escola tem um importante papel para cumprir no que tange a alfabetiza\u00e7\u00e3o, no entanto, este papel n\u00e3o deve confundir-se com a demonstra\u00e7\u00e3o inicial de todo o sistema alfab\u00e9tico e sua compreens\u00e3o, mas deve:","provas":[{"id":42278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1257105,"hashId":"42879e882a72e4edf10191af9e4cdbfe","enunciado":"<p align=justify>Emilia Ferreiro destaca que a escola tem um importante papel para cumprir no que tange a\r\nalfabetiza\u00e7\u00e3o, no entanto, este papel n\u00e3o deve confundir-se com a demonstra\u00e7\u00e3o inicial de todo o\r\nsistema alfab\u00e9tico e sua compreens\u00e3o, mas deve:<\/p>","resposta":4556268,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar condi\u00e7\u00f5es para que a crian\u00e7a as descubra por si mesma.","id":4556268,"corpo":"<p align=justify>Criar condi\u00e7\u00f5es para que a crian\u00e7a as descubra por si mesma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver novos m\u00e9todos de alfabetiza\u00e7\u00e3o adequados a cada fase de desenvolvimento.","id":4556269,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver novos m\u00e9todos de alfabetiza\u00e7\u00e3o adequados a cada fase de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eliminar os materiais tradicionais e explorar novas linguagens.","id":4556270,"corpo":"<p align=justify>Eliminar os materiais tradicionais e explorar novas linguagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor um ambiente interativo no qual o m\u00e9todo de ensino possa partir das particularidades individuais da crian\u00e7a.","id":4556271,"corpo":"<p align=justify>Propor um ambiente interativo no qual o m\u00e9todo de ensino possa partir das particularidades\r\nindividuais da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405560,"slug":"pedagogia-funcoes-do-educador-e-das-equipes-de-apoio"}],"slug":"pedagogia\/1257105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal - \u00c1rea Direito","id":17961,"slug":"analista-em-gestao-municipal-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o contexto em que se encontra, assinale a alternativa que apresenta, em destaque, voc\u00e1bulo empregado em sentido figurado.","provas":[{"id":42611,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal - \u00c1rea Direito","id":17961,"slug":"analista-em-gestao-municipal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-analista-em-gestao-municipal-area-direito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Gest\u00e3o Municipal - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1269594,"hashId":"ece22c98d37dd961ebbb3dfd885193a2","enunciado":"<p align=justify>Segundo o contexto em que se encontra, assinale a alternativa\r\nque apresenta, em destaque, voc\u00e1bulo empregado\r\nem sentido figurado.<\/p>","resposta":4605740,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entrevista estava marcada na casa dele, numa das favelas mais pobres de Fortaleza. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4605737,"corpo":"<p align=justify>A entrevista estava marcada na casa dele, numa das\r\n<b>favelas<\/b> mais pobres de Fortaleza. (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sentou-se na cadeira da recep\u00e7\u00e3o e tentou ligar o computador. (2o par\u00e1grafo)","id":4605738,"corpo":"<p align=justify>Sentou-se na <b>cadeira<\/b> da recep\u00e7\u00e3o e tentou ligar o\r\ncomputador. (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentei-me diante dele e o vi devorar um p\u00e3o em menos de um minuto. (3o par\u00e1grafo)","id":4605739,"corpo":"<p align=justify>Sentei-me diante dele e o vi <b>devorar<\/b> um p\u00e3o em\r\nmenos de um minuto. (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Express\u00f5es gestadas na necessidade de dar conta de uma realidade na qual era necess\u00e1rio\u2026 (5o par\u00e1grafo)","id":4605740,"corpo":"<p align=justify>Express\u00f5es <b>gestadas<\/b> na necessidade de dar\r\nconta de uma realidade na qual era necess\u00e1rio\u2026\r\n(5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estranhou que eu precisasse de tradu\u00e7\u00e3o para algumas de suas frases. (7o par\u00e1grafo)","id":4605741,"corpo":"<p align=justify>Estranhou que eu precisasse de <b>tradu\u00e7\u00e3o<\/b> para algumas\r\nde suas frases. (7<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10.\u00a0\u00a0 \u00a0A entrevista estava marcada na casa dele, numa das favelas mais pobres de Fortaleza. De manh\u00e3 bem cedo, eu e o fot\u00f3grafo esper\u00e1vamos, na porta de uma ONG ainda fechada, o educador que nos levaria at\u00e9 aquele emaranhado de endere\u00e7os desencontrados, um territ\u00f3rio dividido por duas quadrilhas rivais do tr\u00e1fico de drogas. O menino apareceu de repente, vestido com uma camiseta do Brasil. Sem olhar para mim, ele disse: \u201cNa minha casa, n\u00e3o.\u201d N\u00e3o dizia o porqu\u00ea. Apenas sacudia a cabe\u00e7a em sinal de negativa expl\u00edcita. Ele era pequeno para os seus 15 anos, mas o seu \u201cn\u00e3o\u201d era enorme.\u00a0\u00a0 \u00a0A porta da ONG abriu, e ele entrou. Sentou- se na cadeira da recep\u00e7\u00e3o e tentou ligar o computador. Passou-se muito tempo, talvez quase uma hora de sil\u00eancios entre n\u00f3s, interrompidos por uma ou outra palavra que servia ao menino apenas como demarca\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio. O territ\u00f3rio que ele n\u00e3o queria que eu alcan\u00e7asse, as palavras curtas marcando que n\u00e3o haveria palavras longas. Eu n\u00e3o sabia se tinha o direito de continuar ali, talvez nunca saiba. Mas ele tamb\u00e9m n\u00e3o ia embora.\u00a0\u00a0 \u00a0 Ent\u00e3o a cozinha da ONG abriu. E, de um salto, ele j\u00e1 estava l\u00e1. Como se eu fosse um vira-lata esquecido, me chamou com displic\u00eancia. Mas ainda n\u00e3o me olhava. Sentei-me diante dele e o vi devorar um p\u00e3o em menos de um minuto. No segundo p\u00e3o, ele me enxergou pela primeira vez, oferecendo- me um peda\u00e7o. A certa altura, parecendo com pena de mim, disse:\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 Voc\u00ea entende s\u00f3 um pouco de portugu\u00eas, n\u00e9?\u00a0\u00a0 \u00a0O menino tinha raz\u00e3o. Eu n\u00e3o alcan\u00e7ava a riqueza da sua l\u00edngua portuguesa, que dava conta de um Brasil diverso, com palavras nascidas ali mesmo. Express\u00f5es gestadas na necessidade de dar conta de uma realidade na qual era necess\u00e1rio, por exemplo, nomear o momento- limite em que o gatilho da arma \u00e9 acionado, mas a bala n\u00e3o sai.\u00a0\u00a0 \u00a0Mas era mais do que isso. Eu demorei a l\u00ea-lo. Eu era analfabeta dele. O seu \u201cn\u00e3o\u201d da altura de um edif\u00edcio, a postura do seu corpo, entre acuada e pronta para saltar no meu pesco\u00e7o, o seu medo de mim, que \u00e0s vezes beirava a raiva, era fome. Frequentemente me deparei com essa fome, a fome que \u00e9 um substantivo sem adjetivo poss\u00edvel.\u00a0\u00a0 \u00a0O menino me leu muito antes de eu a ele. Percebeu que eu era estrangeira ao seu Brasil. Estranhou a cor da minha pele, a tonalidade do meu cabelo, a forma e o som das minhas palavras. Estranhou que eu precisasse de tradu\u00e7\u00e3o para algumas de suas frases. Estranhou porque havia que estranhar.\u00a0 (Eliane Brum. Limites da linguagem. https:\/\/brasil.elpais.com, 04.08.2014. Adaptado)","id":404315,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0A entrevista \r\nestava marcada na casa dele, \r\nnuma das\r\nfavelas mais pobres de Fortaleza. De manh\u00e3 \r\nbem cedo, eu\r\ne o fot\u00f3grafo esper\u00e1vamos, na porta de uma \r\nONG ainda\r\nfechada, o educador que nos levaria at\u00e9 \r\naquele emaranhado\r\nde endere\u00e7os desencontrados, um territ\u00f3rio \r\ndividido por\r\nduas quadrilhas rivais do tr\u00e1fico de drogas. \r\nO menino apareceu\r\nde repente, vestido com uma camiseta do \r\nBrasil. Sem\r\nolhar para mim, ele disse: \u201cNa minha casa, \r\nn\u00e3o.\u201d N\u00e3o dizia\r\no porqu\u00ea. Apenas sacudia a cabe\u00e7a em sinal \r\nde negativa\r\n<b>expl\u00edcita<\/b>. Ele era pequeno para os \r\nseus 15 \r\nanos, mas o seu\r\n\u201cn\u00e3o\u201d era enorme.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0A porta da ONG \r\nabriu, e ele entrou. Sentou-\r\nse na\r\ncadeira da recep\u00e7\u00e3o e tentou ligar o \r\ncomputador. Passou-se\r\nmuito tempo, talvez quase uma hora de \r\nsil\u00eancios entre n\u00f3s,\r\ninterrompidos por uma ou outra palavra que \r\nservia ao menino\r\napenas como demarca\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio. O \r\nterrit\u00f3rio que ele\r\nn\u00e3o queria que eu alcan\u00e7asse, as palavras \r\ncurtas marcando\r\nque n\u00e3o haveria palavras longas. Eu n\u00e3o \r\nsabia se tinha o\r\ndireito de continuar ali, talvez nunca \r\nsaiba. Mas ele tamb\u00e9m\r\nn\u00e3o ia embora.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0 Ent\u00e3o a \r\ncozinha da ONG abriu. E, de um \r\nsalto, ele j\u00e1\r\nestava l\u00e1. Como se eu fosse um vira-lata \r\nesquecido, me chamou\r\ncom <b>displic\u00eancia<\/b>. Mas ainda n\u00e3o me \r\nolhava. \r\nSentei-me\r\ndiante dele e o vi devorar um p\u00e3o em menos \r\nde um minuto.\r\nNo segundo p\u00e3o, ele me enxergou pela \r\nprimeira vez, oferecendo-\r\nme um peda\u00e7o. A certa altura, parecendo com \r\npena\r\nde mim, disse:\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0\u2013 Voc\u00ea entende \r\ns\u00f3 um pouco de portugu\u00eas, n\u00e9?\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0O menino tinha \r\nraz\u00e3o. Eu n\u00e3o alcan\u00e7ava a \r\nriqueza da\r\nsua l\u00edngua portuguesa, que dava conta de um \r\nBrasil diverso,\r\ncom palavras nascidas ali mesmo. Express\u00f5es \r\ngestadas\r\nna necessidade de dar conta de uma realidade \r\nna qual era\r\nnecess\u00e1rio, por exemplo, nomear o momento-\r\nlimite em que o\r\ngatilho da arma \u00e9 acionado, mas a bala n\u00e3o \r\nsai.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">\u00a0 \r\n\u00a0Mas era mais do que isso. Eu demorei a \r\nl\u00ea-lo. Eu era\r\nanalfabeta dele. O seu \u201cn\u00e3o\u201d da altura de um \r\nedif\u00edcio, a\r\npostura do seu corpo, entre acuada e pronta \r\npara saltar no\r\nmeu pesco\u00e7o, o seu medo de mim, que \u00e0s vezes \r\nbeirava a\r\nraiva, era fome. Frequentemente me deparei \r\ncom essa fome,\r\na fome que \u00e9 um substantivo sem adjetivo \r\nposs\u00edvel.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">\u00a0 \r\n\u00a0O menino me leu muito antes de eu a \r\nele. \r\nPercebeu que\r\neu era estrangeira ao seu Brasil. Estranhou \r\na cor da minha\r\npele, a tonalidade do meu cabelo, a forma e \r\no som das minhas\r\npalavras. Estranhou que eu precisasse de \r\ntradu\u00e7\u00e3o\r\npara algumas de suas frases. Estranhou \r\nporque havia que\r\nestranhar.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Eliane Brum. \r\n<i>Limites da linguagem<\/i>.\r\nhttps:\/\/brasil.elpais.com, 04.08.2014. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405,"slug":"oficial-de-administracao"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Redes corporativas que concentram informa\u00e7\u00f5es internas de empresas e organiza\u00e7\u00f5es em um mesmo ambiente, visando a proporcionar um acesso pr\u00e1tico e f\u00e1cil aos funcion\u00e1rios e pessoas autorizadas, recebem o nome de _________. Assinale a alternativa completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":43021,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405,"slug":"oficial-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-oficial-de-administracao-8","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43025,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-orientador-social-8","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1285559,"hashId":"c286f5815315c248052e5efdfb0fb9dc","enunciado":"<p align=\"justify\">Redes corporativas que concentram informa\u00e7\u00f5es internas de empresas e organiza\u00e7\u00f5es em um mesmo ambiente, visando a proporcionar um acesso pr\u00e1tico e f\u00e1cil aos funcion\u00e1rios e pessoas autorizadas, recebem o nome de _________.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":4673593,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede privada","id":4673591,"corpo":"<p align=justify>Rede privada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede dom\u00e9stica","id":4673592,"corpo":"<p align=justify>Rede dom\u00e9stica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intranet","id":4673593,"corpo":"<p align=justify>Intranet<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4673594,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":"informatica\/1285559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Diretoria","id":18424,"slug":"auxiliar-de-diretoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A busca pela excel\u00eancia no atendimento ao cidad\u00e3o requer alguns cuidados e pr\u00e1ticas. Nesse sentido, deve-se evitar:","provas":[{"id":43501,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Diretoria","id":18424,"slug":"auxiliar-de-diretoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-diretoria","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Auxiliar de Diretoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1302557,"hashId":"f9b97ee157237f240614a57036de3096","enunciado":"<p align=justify>A busca pela excel\u00eancia no atendimento ao cidad\u00e3o requer\r\nalguns cuidados e pr\u00e1ticas. Nesse sentido, deve-se\r\nevitar:<\/p>","resposta":4748693,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falar de forma padronizada; oferecer solu\u00e7\u00f5es padronizadas; ser breve e eficiente; e utilizar linguagem rebuscada.","id":4748690,"corpo":"<p align=justify>falar de forma padronizada; oferecer solu\u00e7\u00f5es padronizadas;\r\nser breve e eficiente; e utilizar linguagem\r\nrebuscada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ouvir demais as pessoas; fugir das perguntas apresentadas; apresentar-se de forma inadequada; e ser cortez.","id":4748691,"corpo":"<p align=justify>ouvir demais as pessoas; fugir das perguntas apresentadas;\r\napresentar-se de forma inadequada; e ser\r\ncortez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstrar desinteresse pelo interlocutor; portar-se de forma coloquial; oferecer solu\u00e7\u00f5es fora do padr\u00e3o; demonstrar cordialidade.","id":4748692,"corpo":"<p align=justify>demonstrar desinteresse pelo interlocutor; portar-se\r\nde forma coloquial; oferecer solu\u00e7\u00f5es fora do padr\u00e3o;\r\ndemonstrar cordialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar linguagem t\u00e9cnica pouco conhecida; interromper a fala da pessoa; ser ap\u00e1tico; demonstrar cansa\u00e7o e irrita\u00e7\u00e3o; e usar g\u00edrias.","id":4748693,"corpo":"<p align=justify>utilizar linguagem t\u00e9cnica pouco conhecida; interromper\r\na fala da pessoa; ser ap\u00e1tico; demonstrar\r\ncansa\u00e7o e irrita\u00e7\u00e3o; e usar g\u00edrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar-se com roupas provocantes, amassadas ou sujas; ser cortez; interromper e contrariar a pessoa atendida; e oferecer desculpas.","id":4748694,"corpo":"<p align=justify>apresentar-se com roupas provocantes, amassadas\r\nou sujas; ser cortez; interromper e contrariar a pessoa\r\natendida; e oferecer desculpas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 60","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do atendimento","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do atendimento","pai":425737,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425744,"slug":"administracao-geral-caracteristicas-do-atendimento"}],"slug":"administracao-geral\/1302557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: conhecer. II. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: conpenetr\u00e1r. III. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: dever. IV. No trecho \"A \u00e1gua do \u00c1rtico \u00e9 gelada\", o voc\u00e1bulo \"A\" \u00e9 classificado como pronome. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"},{"id":74161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74164,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Nutricionista - 2019"},{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"},{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"},{"id":74165,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-medico-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":74162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":74160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":74154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2236185,"hashId":"fc8ac18bb4592580d77dd1ece89f2a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: conhecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: conpenetr\u00e1r. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: dever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No trecho \"A \u00e1gua do \u00c1rtico \u00e9 gelada\", o voc\u00e1bulo \"A\" \u00e9 classificado como pronome. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8796981,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8796979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8796980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8796982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Se uma vila de 280 moradores tiver sua popula\u00e7\u00e3o ampliada em 10%, passar\u00e1 a ter 308 habitantes. II. Se em uma sala est\u00e3o 8 homens e 10 mulheres, ent\u00e3o h\u00e1 18 pessoas no recinto. III. Um t\u00e1xi que percorre 8 Km com 1L de \u00e1lcool, percorrer\u00e1 328 Km com 37L desse combust\u00edvel. IV. Se em uma sala est\u00e3o 5 homens e 55 mulheres, ent\u00e3o h\u00e1 51 pessoas no recinto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"},{"id":74161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74164,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Nutricionista - 2019"},{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"},{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"},{"id":74165,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-medico-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":74162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":74160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":74154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2236231,"hashId":"00b829e087722af8ee0945a2bea5c19d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se uma vila de 280 moradores tiver sua popula\u00e7\u00e3o ampliada em 10%, passar\u00e1 a ter 308 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se em uma sala est\u00e3o 8 homens e 10 mulheres, ent\u00e3o h\u00e1 18 pessoas no recinto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um t\u00e1xi que percorre 8 Km com 1L de \u00e1lcool, percorrer\u00e1 328 Km com 37L desse combust\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se em uma sala est\u00e3o 5 homens e 55 mulheres, ent\u00e3o h\u00e1 51 pessoas no recinto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8797156,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8797154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8797155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8797156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8797157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8797158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18637,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica associada com um estado de inflama\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica. A partir disso, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Na obesidade, a concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de TBF-&alpha; (Fator de Necrose Tumoral &alpha;\t) se encontra elevada e est\u00e1 relacionada ao desenvolvimento de resist\u00eancia \u00e0 insulina. II. V\u00e1rios mecanismos t\u00eam sido propostos como desencadeadores da inflama\u00e7\u00e3o no tecido adiposo presente na obesidade, entre eles destacam-se a hip\u00f3xia e o estresse do ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico. III. Um dos aspectos em rela\u00e7\u00e3o ao papel da microbiota na obesidade \u00e9 como desencadeante do processo inflamat\u00f3rio pela transloca\u00e7\u00e3o pela barreira intestinal de Lipopolissacar\u00eddeos proveniente de bact\u00e9rias gram positivas vivas. Marque a op\u00e7\u00e3o que contenha apenas o que for CORRETO:","provas":[{"id":43856,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18637,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1316317,"hashId":"9ff0da5eb3dd65c9ef3d86b161b09745","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A obesidade \u00e9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica associada com um estado de inflama\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica. A partir disso, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Na obesidade, a concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de TBF-&alpha;\t (Fator de Necrose Tumoral &alpha;\t) se encontra elevada e est\u00e1 relacionada ao desenvolvimento de resist\u00eancia \u00e0 insulina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. V\u00e1rios mecanismos t\u00eam sido propostos como desencadeadores da inflama\u00e7\u00e3o no tecido adiposo presente na obesidade, entre eles destacam-se a hip\u00f3xia e o estresse do ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Um dos aspectos em rela\u00e7\u00e3o ao papel da microbiota na obesidade \u00e9 como desencadeante do processo inflamat\u00f3rio pela transloca\u00e7\u00e3o pela barreira intestinal de Lipopolissacar\u00eddeos proveniente de bact\u00e9rias gram positivas vivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que contenha apenas o que for <strong>CORRETO<\/strong>:<\/p><p><\/p>","resposta":4808415,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III; ","id":4808413,"corpo":"<p align=justify>II e III;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":4808414,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II; ","id":4808415,"corpo":"<p align=justify>I e II;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I apenas;","id":4808416,"corpo":"<p align=justify>I apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":4808417,"corpo":"<p align=justify>III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1316317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os pontos negativos do projeto mencionado no segundo par\u00e1grafo, o texto aponta","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"},{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 11:38:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018382,"hashId":"e1b02eb4c38770ce1d9ce2c3cbf29405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os pontos negativos do projeto mencionado no segundo par\u00e1grafo, o texto aponta<\/p>","resposta":7859765,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a certeza de que ele prioriza as pol\u00edticas p\u00fablicas apenas para um percentual insignificante da popula\u00e7\u00e3o.","id":7859762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a certeza de que ele prioriza as pol\u00edticas p\u00fablicas apenas para um percentual insignificante da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o risco de ver o tema da diversidade cultural pontificar entre os temas de discuss\u00e3o nas escolas brasileiras.","id":7859763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o risco de ver o tema da diversidade cultural pontificar entre os temas de discuss\u00e3o nas escolas brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prop\u00f3sito de ele acentuar ainda mais a contraposi\u00e7\u00e3o de ideias presente na sociedade brasileira hoje.","id":7859764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prop\u00f3sito de ele acentuar ainda mais a contraposi\u00e7\u00e3o de ideias presente na sociedade brasileira hoje.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a possibilidade de ele incentivar mecanismos que cerceiem a liberdade de pensamento e de express\u00e3o.","id":7859765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de ele incentivar mecanismos que cerceiem a liberdade de pensamento e de express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a indefini\u00e7\u00e3o acerca do que s\u00e3o os reais valores da sociedade brasileira, estimulando a ades\u00e3o a ideias pouco convencionais.","id":7859766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indefini\u00e7\u00e3o acerca do que s\u00e3o os reais valores da sociedade brasileira, estimulando a ades\u00e3o a ideias pouco convencionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tA cada governo que entra, o assunto educa\u00e7\u00e3o deixa os holofotes provis\u00f3rios da campanha eleitoral, onde costuma desfilar na linha de frente das promessas dos candidatos, e volta \u00e0 triste prateleira dos problemas que se arrastam sem solu\u00e7\u00e3o. Desta vez foi diferente: encerrada a vota\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o prosseguiu na pauta de discuss\u00f5es acirradas. Infelizmente, o saldo da agita\u00e7\u00e3o n\u00e3o gira em torno de nenhuma provid\u00eancia capaz de p\u00f4r o ensino do Brasil nos trilhos da excel\u00eancia \u2013 a real prioridade.A quest\u00e3o da hora \u00e9 o projeto que pretende legislar sobre o que o professor pode ou, principalmente, n\u00e3o pode falar em sala de aula. Com o prop\u00f3sito de impedir a doutrina\u00e7\u00e3o, por professores, em classe, o projeto amea\u00e7a alimentar o oposto do que prop\u00f5e: censura, patrulhamento, atitudes retr\u00f3gradas e pensamento estreito. Segundo o especialista em educa\u00e7\u00e3o Claudio de Moura Castro, n\u00e3o h\u00e1 como definir o que \u00e9 variedade de pensamento e o que \u00e9 proselitismo. Fruto do ambiente polarizado da sociedade brasileira, a discuss\u00e3o entrou pela porta da frente das escolas. Nesse clima de paix\u00f5es exaltadas, no entanto, \u00e9 preciso um esfor\u00e7o adicional para separar o joio do trigo. A doutrina\u00e7\u00e3o em sala de aula \u00e9 conden\u00e1vel sob todos os aspectos \u2013 seja de esquerda ou de direita, religiosa ou ateia, ou de qualquer outra natureza. A escola \u00e9 um lugar para o debate livre das ideias, e n\u00e3o para o proselitismo. Todo conhecimento \u00e9 socialmente constru\u00eddo e, portanto, a aventura humana, por defini\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 neutra ou isenta de valores. A sa\u00edda \u00e9 discutir e chegar a um consenso sobre o que precisa ser apresentado ao aluno, e n\u00e3o vigiar e punir. Doutrinar \u00e9 expor ideias e opini\u00f5es com o prop\u00f3sito de convencer o outro. A todo bom professor cabe estimular o confronto de ideias e o livre pensar, inclusive expressando seu ponto de vista, mas n\u00e3o catequizar \u2013 uma linha fina que exige discernimento constante. O mundo \u00e9 diverso em m\u00faltiplos aspectos, e a escola \u00e9 o lugar adequado para que essa diversidade seja discutida livremente. A melhor escola ainda \u00e9 a que faz pensar \u2013 sem proselitismo. (Fernando Molica, Luisa Bustamante e Maria Clara Vieira,Meia-volta, volver. Veja, 14.11.2018. Adaptado)","id":488814,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>A cada governo que entra, o assunto educa\u00e7\u00e3o deixa os holofotes provis\u00f3rios da campanha eleitoral, onde costuma desfilar na linha de frente das promessas dos candidatos, e volta \u00e0 triste prateleira dos problemas que se arrastam sem solu\u00e7\u00e3o<\/strong>. Desta vez foi diferente: encerrada a vota\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o prosseguiu na pauta de discuss\u00f5es acirradas. Infelizmente, o saldo da agita\u00e7\u00e3o n\u00e3o gira em torno de nenhuma provid\u00eancia capaz de p\u00f4r o ensino do Brasil nos trilhos da excel\u00eancia \u2013 a real prioridade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A quest\u00e3o da hora \u00e9 o projeto que pretende legislar sobre o que o professor pode ou, principalmente, n\u00e3o pode falar em sala de aula. Com o prop\u00f3sito de impedir a doutrina\u00e7\u00e3o, por professores, em classe, o projeto amea\u00e7a alimentar o oposto do que prop\u00f5e: censura, patrulhamento, atitudes retr\u00f3gradas e pensamento estreito. Segundo o especialista em educa\u00e7\u00e3o Claudio de Moura Castro, n\u00e3o h\u00e1 como definir o que \u00e9 variedade de pensamento e o que \u00e9 proselitismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fruto do ambiente polarizado da sociedade brasileira, a discuss\u00e3o entrou pela porta da frente das escolas. Nesse clima de paix\u00f5es exaltadas, no entanto, \u00e9 preciso um esfor\u00e7o adicional para separar o joio do trigo. A doutrina\u00e7\u00e3o em sala de aula \u00e9 conden\u00e1vel sob todos os aspectos \u2013 seja de esquerda ou de direita, religiosa ou ateia, ou de qualquer outra natureza. A escola \u00e9 um lugar para o debate livre das ideias, e n\u00e3o para o proselitismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todo conhecimento \u00e9 socialmente constru\u00eddo e, portanto, a aventura humana, por defini\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 neutra ou isenta de valores. A sa\u00edda \u00e9 discutir e chegar a um consenso sobre o que precisa ser apresentado ao aluno, e n\u00e3o vigiar e punir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Doutrinar \u00e9 expor ideias e opini\u00f5es com o prop\u00f3sito de convencer o outro. A todo bom professor cabe estimular o confronto de ideias e o livre pensar, inclusive expressando seu ponto de vista, mas n\u00e3o catequizar \u2013 uma linha fina que exige discernimento constante. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O mundo \u00e9 diverso em m\u00faltiplos aspectos, e a escola \u00e9 o lugar adequado para que essa diversidade seja discutida livremente. A melhor escola ainda \u00e9 a que faz pensar \u2013 sem proselitismo. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Molica, Luisa Bustamante e Maria Clara Vieira,<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Meia-volta, volver. <em>Veja<\/em>, 14.11.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescentes dispensam pais e recorrem \u00e0 internet\tOs adolescentes brit\u00e2nicos preferem tirar suas d\u00favidas na internet a perguntar ou pedir ajuda a alguma pessoa, como seus pr\u00f3prios pais e amigos, segundo uma pesquisa publicada na semana passada. Nove em cada 10 dos 1 mil entrevistados com menos de 25 anos disseram \u00e0 pesquisa, encomendada pela Get Connected, que usaram a internet para procurar ajuda para resolver problemas pessoais. Somente um ter\u00e7o deles afirmou que recorriam \u00e0 m\u00e3e para discutir um problema, enquanto somente um em cada 20 falaria com o pai. Metade dos entrevistados disse que provavelmente falaria com um amigo.\tO estudo realizado pela Maximiles Surveys mostrou, ainda, que mais da metade dos jovens que preferem usar a internet para solucionar um problema disseram que a informa\u00e7\u00e3o encontrada os deixaram mais preocupados do que estavam antes. \u201c\u00c0 medida que a sociedade confia cada vez mais na internet como primeiro ponto de refer\u00eancia para muita informa\u00e7\u00e3o procurada, \u00e9 crucial que conscientizemos os jovens sobre onde exatamente eles podem procurar informa\u00e7\u00e3o e ajuda\u201d, afirmou Andrew McKnigh, presidente da Get Connected.\t__Jornal A Tribuna ES, Caderno de Inform\u00e1tica, 22 de mar. 2010, p. 22._No trecho \u201c\u00c0 medida que a sociedade confia cada vez mais na internet como primeiro ponto de refer\u00eancia para muita informa\u00e7\u00e3o procurada, \u00e9 crucial que conscientizemos os jovens sobre onde exatamente eles podem procurar informa\u00e7\u00e3o e ajuda\u201d, a palavra sublinhada possui a fun\u00e7\u00e3o de iniciar uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":66355,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es-2019-idcap-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Teresa - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":66359,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es-2019-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Teresa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":66366,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es-2019-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Teresa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 11:37:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2023270,"hashId":"a3080f3fcbb87261549a2f9b7462ffae","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Adolescentes dispensam pais e recorrem \u00e0 internet<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs adolescentes brit\u00e2nicos preferem tirar suas d\u00favidas na internet a perguntar ou pedir ajuda a alguma pessoa, como seus pr\u00f3prios pais e amigos, segundo uma pesquisa publicada na semana passada. Nove em cada 10 dos 1 mil entrevistados com menos de 25 anos disseram \u00e0 pesquisa, encomendada pela <em>Get Connected<\/em>, que usaram a internet para procurar ajuda para resolver problemas pessoais. Somente um ter\u00e7o deles afirmou que recorriam \u00e0 m\u00e3e para discutir um problema, enquanto somente um em cada 20 falaria com o pai. Metade dos entrevistados disse que provavelmente falaria com um amigo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO estudo realizado pela <em>Maximiles Surveys<\/em> mostrou, ainda, que mais da metade dos jovens que preferem usar a internet para solucionar um problema disseram que a informa\u00e7\u00e3o encontrada os deixaram mais preocupados do que estavam antes. \u201c\u00c0 medida que a sociedade confia cada vez mais na internet como primeiro ponto de refer\u00eancia para muita informa\u00e7\u00e3o procurada, \u00e9 crucial que conscientizemos os jovens sobre onde exatamente eles podem procurar informa\u00e7\u00e3o e ajuda\u201d, afirmou Andrew McKnigh, presidente da<em> Get Connected.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jornal A Tribuna ES, Caderno de Inform\u00e1tica, 22 de mar. 2010, p. 22.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<u>\u00c0 medida que<\/u> a sociedade confia cada vez mais na internet como primeiro ponto de refer\u00eancia para muita informa\u00e7\u00e3o procurada, \u00e9 crucial que conscientizemos os jovens sobre onde exatamente eles podem procurar informa\u00e7\u00e3o e ajuda\u201d, a palavra sublinhada possui a fun\u00e7\u00e3o de iniciar uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7879634,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada substantiva.","id":7879631,"corpo":"<p>subordinada substantiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva restritiva.","id":7879632,"corpo":"<p>subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenada adversativa.","id":7879633,"corpo":"<p>coordenada adversativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada adverbial proporcional.","id":7879634,"corpo":"<p>subordinada adverbial proporcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinada adverbial causa.","id":7879635,"corpo":"<p>subordinada adverbial causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais proporcionais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais proporcionais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409425,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-proporcionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2023270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}