{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155476,"perPage":"100","pages":21555,"page":5562,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Curr\u00edculo em Movimento para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir:","provas":[{"id":41992,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc-2019-consultec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Vitor Meireles - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1247584,"hashId":"6271ff70500db1d6146ff00cefcb403b","enunciado":"<p align=justify>Considerando o Curr\u00edculo em Movimento para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir:<\/p>","resposta":4515093,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metodologia triangular no ensino de artes preconiza que o conhecimento do aluno seja constru\u00eddo a partir dos seguintes eixos: o fazer art\u00edstico, a contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.","id":4515090,"corpo":"<p align=justify>A metodologia triangular no ensino de artes preconiza que o conhecimento do aluno seja constru\u00eddo a partir dos seguintes eixos: o fazer art\u00edstico, a contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui para o desenvolvimento cognitivo do aluno, esse trip\u00e9 da metodologia triangular, contempla v\u00e1rias dimens\u00f5es da integralidade do ser humano, por isso se aproxima da concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o integral.","id":4515091,"corpo":"<p align=justify>Contribui para o desenvolvimento cognitivo do aluno, esse trip\u00e9 da metodologia triangular, contempla v\u00e1rias dimens\u00f5es da integralidade do ser humano, por isso se aproxima da concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino-aprendizagem em artes visuais constitui-se como um processo criativo em que o aluno contempla e ressignifica as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para compreender a diversidade sociocultural, a cidadania e os direitos humanos.","id":4515092,"corpo":"<p align=justify>O ensino-aprendizagem em artes visuais constitui-se como um processo criativo em que o aluno contempla e ressignifica as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para compreender a diversidade sociocultural, a cidadania e os direitos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4515093,"corpo":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","oab":false,"nome":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405555,"slug":"pedagogia-planejamento-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/1247584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desejando fazer uma aplica\u00e7\u00e3o, Let\u00edcia dispunha de uma quantia para investir durante 10 meses. Qual deveria ser a taxa \ud835\udc56 de juros mensal para que esse investimento lhe rendesse no m\u00ednimo 10% do que aplicou?Use log 11= 1,041 e log 1,0095 = 0,0041.","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987033,"hashId":"127a30e8999f2fd5d43380dd024464ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejando fazer uma aplica\u00e7\u00e3o, Let\u00edcia dispunha de uma quantia para investir durante 10 meses. Qual deveria ser a taxa \ud835\udc56 de juros mensal para que esse investimento lhe rendesse no m\u00ednimo 10% do que aplicou?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Use <strong>log 11= 1,041<\/strong> e <strong>log 1,0095 = 0,0041.<\/strong><\/p>","resposta":7716585,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,41%","id":7716581,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,41%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,52%","id":7716582,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,52%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,58%","id":7716583,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,58%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,83%","id":7716584,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,83%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\ud835\udc56 \u2265 0,95%","id":7716585,"corpo":"<p>\ud835\udc56 \u2265 0,95%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1987033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra um par\u00e1grafo sendo editado por meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a formata\u00e7\u00e3o utilizada na palavra \u201cCerquilho\u201d, de acordo com a imagem.","provas":[{"id":42750,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275083,"hashId":"75261d4fe590415155a3092dee192ec6","enunciado":"<p align=\"justify\">A imagem a seguir mostra um par\u00e1grafo sendo editado\r\npor meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42750\/15.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a formata\u00e7\u00e3o utilizada\r\nna palavra \u201cCerquilho\u201d, de acordo com a imagem.<\/p>","resposta":4628869,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sublinhado.","id":4628867,"corpo":"<p align=justify>Sublinhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negrito.","id":4628868,"corpo":"<p align=justify>Negrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico.","id":4628869,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclinado","id":4628870,"corpo":"<p align=justify>Inclinado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Torto.","id":4628871,"corpo":"<p align=justify>Torto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/1275083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117,"slug":"ufs"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de enfermagem (PE) \u00e9 um modelo metodol\u00f3gico e uma forma de pensamento que orienta o julgamento cl\u00ednico e a tomada de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, \u00e0 interven\u00e7\u00e3o e ao resultado de enfermagem. Organiza-se em cinco etapas interrelacionadas, interdependentes e recorrentes. Qual destas etapas consiste em um processo deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo, realizado com o aux\u00edlio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, que tem por finalidade a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana e sobre suas respostas em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a?","provas":[{"id":43696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117,"slug":"ufs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1309073,"hashId":"074cd69d41f2ac753c8e317986a43b36","enunciado":"<p align=justify>O processo de enfermagem (PE) \u00e9 um modelo\r\nmetodol\u00f3gico e uma forma de pensamento que orienta\r\no julgamento cl\u00ednico e a tomada de decis\u00e3o em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, \u00e0 interven\u00e7\u00e3o e ao resultado\r\nde enfermagem. Organiza-se em cinco etapas interrelacionadas,\r\ninterdependentes e recorrentes. Qual\r\ndestas etapas consiste em um processo deliberado,\r\nsistem\u00e1tico e cont\u00ednuo, realizado com o aux\u00edlio de\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, que tem por finalidade a\r\nobten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana e sobre suas respostas em um\r\ndado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a?<\/p>","resposta":4778377,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":4778376,"corpo":"<p align=justify>Planejamento da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de Dados ou Hist\u00f3rico de Enfermagem.","id":4778377,"corpo":"<p align=justify>Coleta de Dados ou Hist\u00f3rico de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":4778378,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":4778379,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":4778380,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1309073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 114, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I - For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Guardas Civis Municipais. II - Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal. III - Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Pol\u00edcias Civis. IV - Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":45429,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1374962,"hashId":"303905ed8f5050052f8f6fb0ca185a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 114, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Guardas Civis Municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Pol\u00edcias Civis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":5053549,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5053546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II. III e IV.","id":5053547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II. III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5053548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5053549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1374962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495206,"hashId":"11a9ecce31b34a481ddd26cde235211c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9919289,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital e municipal ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. ","id":9919288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital e municipal ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. ","id":9919289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 destitu\u00eddo do mesmo.","id":9919290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 destitu\u00eddo do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos que exijam o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9919291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos que exijam o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, inclusive para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa abaixo que preencha corretamente a seguinte afirmativa: A Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, estabeleceu que a remunera\u00e7\u00e3o e o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos detentores de mandato eletivo e dos demais agentes pol\u00edticos e os proventos, pens\u00f5es ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclu\u00eddas as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o poder\u00e3o exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos __________, aplicando-se como limite, nos Munic\u00edpios, o subs\u00eddio do __________, e nos Estados e no Distrito Federal, o subs\u00eddio mensal do __________ no \u00e2mbito do Poder Executivo, o subs\u00eddio dos ___________ no \u00e2mbito do Poder Legislativo e o subs\u00eddio dos __________, limitado a noventa inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos por cento do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel este limite aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Procuradores e aos Defensores P\u00fablicos.","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495208,"hashId":"1dec511b2bddacfc8cf3e5cb3a872d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa abaixo que preencha corretamente a seguinte afirmativa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, estabeleceu que a remunera\u00e7\u00e3o e o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos detentores de mandato eletivo e dos demais agentes pol\u00edticos e os proventos, pens\u00f5es ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclu\u00eddas as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o poder\u00e3o exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos __________, aplicando-se como limite, nos Munic\u00edpios, o subs\u00eddio do __________, e nos Estados e no Distrito Federal, o subs\u00eddio mensal do __________ no \u00e2mbito do Poder Executivo, o subs\u00eddio dos ___________ no \u00e2mbito do Poder Legislativo e o subs\u00eddio dos __________, limitado a noventa inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos por cento do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel este limite aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Procuradores e aos Defensores P\u00fablicos.<\/p>","resposta":9919298,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":9919296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal. ","id":9919297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Ministros do Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministros do Supremo Tribunal Federal; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9919298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministros do Supremo Tribunal Federal; Prefeito; Governador; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ministros do Supremo Tribunal Federal; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9919299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ministros do Supremo Tribunal Federal; Governador; Prefeito; Deputados Estaduais e Distritais; Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","oab":true,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408029,"slug":"direito-administrativo-fixacao-da-remuneracao-e-revisao-geral-anual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as garantias processuais constitucionais dos direitos fundamentais, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as quais, a doutrina tem denominado de \u201crem\u00e9dios constitucionais\u201d, encontra-se:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:28:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495200,"hashId":"9d553a0aefc0a507afe6f56f2e751995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as garantias processuais constitucionais dos direitos fundamentais, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as quais, a doutrina tem denominado de \u201crem\u00e9dios constitucionais\u201d, encontra-se:<\/p>","resposta":9919265,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder. ","id":9919264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":9919265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O habeas data, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder.","id":9919266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O habeas data, o qual se conceder\u00e1 sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O habeas data, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":9919267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O habeas data, o qual se conceder\u00e1 para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se no artigo 5\u00ba e, seus respectivos, incisos, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, escolha a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, caput, estabelece \u201ca inviolabilidade do direito \u00e0 vida\u201d, o qual \u00e9 considerado o mais b\u00e1sico de todos os direitos. ( ) A lei punir\u00e1, em car\u00e1ter de excepcionalidade, a discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais. ( ) A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.( ) S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o sendo assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495197,"hashId":"1cb84ef4857a1b1b52d72ccc079bc481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se no artigo 5\u00ba e, seus respectivos, incisos, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, escolha a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, caput, estabelece \u201ca inviolabilidade do direito \u00e0 vida\u201d, o qual \u00e9 considerado o mais b\u00e1sico de todos os direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei punir\u00e1, em car\u00e1ter de excepcionalidade, a discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o sendo assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9919252,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":9919252,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":9919253,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":9919254,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":9919255,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que s\u00e3o compet\u00eancias do Munic\u00edpio: ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2495220,"hashId":"1cce175d481d9dc167191f7fd4932a8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que s\u00e3o compet\u00eancias do Munic\u00edpio: <\/p>","resposta":9919346,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decretar o estado de s\u00edtio, o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.","id":9919344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar o estado de s\u00edtio, o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o: os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora, e de sons e imagens.","id":9919345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o: os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora, e de sons e imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas, sendo estas compet\u00eancias comuns da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ","id":9919346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas, sendo estas compet\u00eancias comuns da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legislar concorrentemente com a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.","id":9919347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar concorrentemente com a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competir\u00e1 a Tribunal Regional Federal julgar,","provas":[{"id":68878,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 18:31:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2095015,"hashId":"ab896691b415f5bc6698d206a3608865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competir\u00e1 a Tribunal Regional Federal julgar,<\/p>","resposta":8190929,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em grau de recurso, habeas data contra ato de autoridade federal decidido originariamente por juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":8190929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em grau de recurso, <em>habeas data<\/em> contra ato de autoridade federal decidido originariamente por juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"originariamente, causa fundada em contrato da Uni\u00e3o com organismo internacional.","id":8190930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente, causa fundada em contrato da Uni\u00e3o com organismo internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"originariamente, conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o.","id":8190931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente, conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em grau de recurso, mandado de seguran\u00e7a contra ato de juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":8190932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em grau de recurso, mandado de seguran\u00e7a contra ato de juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"originariamente, crime previsto em tratado internacional que tenha execu\u00e7\u00e3o iniciada no Pa\u00eds e resultado ocorrido no estrangeiro.","id":8190933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">originariamente, crime previsto em tratado internacional que tenha execu\u00e7\u00e3o iniciada no Pa\u00eds e resultado ocorrido no estrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","pai":407637,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407636,"slug":"direito-constitucional-competencias-artigo-108-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","pai":405276,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407637,"slug":"direito-constitucional-tribunal-regional-federal-artigos-107-e-108-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho, de 1993 e, suas respectivas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:46:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2495228,"hashId":"27f3f1f193abddadfdcdf6cdc51d824b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho, de 1993 e, suas respectivas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9919377,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993 e, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto preliminar; projeto executivo; projeto ambiental; projeto de fiscaliza\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os; parecer e relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas; pagamento das obras e servi\u00e7os prestados.","id":9919376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993 e, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto preliminar; projeto executivo; projeto ambiental; projeto de fiscaliza\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os; parecer e relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas; pagamento das obras e servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de cada etapa ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do projeto executivo, o qual poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que tamb\u00e9m autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":9919377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de cada etapa ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do projeto executivo, o qual poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que tamb\u00e9m autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":9919378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o cujo objeto inclua bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, salvo nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel, ou ainda quando o fornecimento de tais materiais e servi\u00e7os for feito sob o regime de administra\u00e7\u00e3o contratada, previsto e discriminado no ato convocat\u00f3rio.","id":9919379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o cujo objeto inclua bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, salvo nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel, ou ainda quando o fornecimento de tais materiais e servi\u00e7os for feito sob o regime de administra\u00e7\u00e3o contratada, previsto e discriminado no ato convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00b0 140 de 8 de dezembro de 2011, disp\u00f5e sobre a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas decorrentes do exerc\u00edcio da compet\u00eancia comum relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das paisagens naturais not\u00e1veis, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das florestas, da fauna e da flora. Com base no Art. 9\u00ba desta Lei Complementar, s\u00e3o compet\u00eancias administrativas dos Munic\u00edpios: I - Elaborar o zoneamento ambiental de \u00e2mbito estadual, em conformidade com os zoneamentos de \u00e2mbito nacional e regional.II - Exercer o controle e fiscalizar as atividades e empreendimentos cuja atribui\u00e7\u00e3o para licenciar ou autorizar, ambientalmente, for cometida ao Munic\u00edpio. III - Elaborar o Plano Diretor, observando os zoneamentos ambientais. IV - Promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades localizados ou desenvolvidos em terras ind\u00edgenas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:54:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2495254,"hashId":"1dd17adadc0d26bc819c7fea6616b196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00b0 140 de 8 de dezembro de 2011, disp\u00f5e sobre a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas decorrentes do exerc\u00edcio da compet\u00eancia comum relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das paisagens naturais not\u00e1veis, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das florestas, da fauna e da flora. Com base no Art. 9\u00ba desta Lei Complementar, s\u00e3o compet\u00eancias administrativas dos Munic\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Elaborar o zoneamento ambiental de \u00e2mbito estadual, em conformidade com os zoneamentos de \u00e2mbito nacional e regional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Exercer o controle e fiscalizar as atividades e empreendimentos cuja atribui\u00e7\u00e3o para licenciar ou autorizar, ambientalmente, for cometida ao Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Elaborar o Plano Diretor, observando os zoneamentos ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades localizados ou desenvolvidos em terras ind\u00edgenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:<\/p>","resposta":9919482,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9919480,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9919481,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9919482,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9919483,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estabelecido na Lei n\u00ba 12.651, de 2012, em rela\u00e7\u00e3o a \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495211,"hashId":"691bfc19dc310dab805b7584569d751d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao estabelecido na Lei n\u00ba 12.651, de 2012, em rela\u00e7\u00e3o a \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9919309,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP constitui uma \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.","id":9919308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APP constitui uma \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 30 (trinta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de 10 (dez) metros de largura. ","id":9919309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 30 (trinta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de 10 (dez) metros de largura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 40 (quarenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura. ","id":9919310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 40 (quarenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 50 (cinquenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 50 (cinquenta) a 200 (duzentos) metros de largura. ","id":9919311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP, em zonas rurais ou urbanas, as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de: 50 (cinquenta) metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 50 (cinquenta) a 200 (duzentos) metros de largura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual para Valora\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Recursos Ambientais de autoria de Ronaldo Seroa da Motta (1997, p. 11-12) coloca que o valor econ\u00f4mico dos recursos ambientais geralmente n\u00e3o \u00e9 observ\u00e1vel no mercado atrav\u00e9s de pre\u00e7os que reflitam seu custo de oportunidade. Assim, o valor econ\u00f4mico do recurso ambiental (VERA) pode ser dividido em valor de uso (VU) e valor de n\u00e3o uso (VNU). Dentre os tipos de valor de uso (VU), aquele que ocorre quando o benef\u00edcio atual do recurso deriva-se das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas, como, por exemplo, a prote\u00e7\u00e3o do solo e a estabilidade clim\u00e1tica decorrente da preserva\u00e7\u00e3o das florestas, \u00e9 o valor de:","provas":[{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2495620,"hashId":"9e26dd6576c2aa8674f2d3593888db62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual para Valora\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Recursos Ambientais de autoria de Ronaldo Seroa da Motta (1997, p. 11-12) coloca que o valor econ\u00f4mico dos recursos ambientais geralmente n\u00e3o \u00e9 observ\u00e1vel no mercado atrav\u00e9s de pre\u00e7os que reflitam seu custo de oportunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, o valor econ\u00f4mico do recurso ambiental (VERA) pode ser dividido em valor de uso (VU) e valor de n\u00e3o uso (VNU). Dentre os tipos de valor de uso (VU), aquele que ocorre quando o benef\u00edcio atual do recurso deriva-se das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas, como, por exemplo, a prote\u00e7\u00e3o do solo e a estabilidade clim\u00e1tica decorrente da preserva\u00e7\u00e3o das florestas, \u00e9 o valor de:<\/p>","resposta":9921086,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o.","id":9921084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia.","id":9921085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso indireto.","id":9921086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso direto.","id":9921087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","oab":true,"nome":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403108,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-economicos-concessao-florestal-servidao-ambiental-seguro-ambiental-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos institu\u00edda pela Lei n. 9.433\/97 est\u00e1 a outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, analise as afirmativas a seguir. I. Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos estabelecer crit\u00e9rios gerais para a outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos e para a cobran\u00e7a por seu uso. II. Constitui infra\u00e7\u00e3o das normas de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos derivar ou utilizar recursos h\u00eddricos para qualquer finalidade, sem a respectiva outorga de direito de uso. III. Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica estabelecer os mecanismos de cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e sugerir os valores a serem cobrados. Assinale:","provas":[{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:55:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2495618,"hashId":"b281aed4ffa634feb7036d1519e36b99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos institu\u00edda pela Lei n. 9.433\/97 est\u00e1 a outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos estabelecer crit\u00e9rios gerais para a outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos e para a cobran\u00e7a por seu uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constitui infra\u00e7\u00e3o das normas de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos derivar ou utilizar recursos h\u00eddricos para qualquer finalidade, sem a respectiva outorga de direito de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica estabelecer os mecanismos de cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e sugerir os valores a serem cobrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":9921078,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a afirmativa I estiver correta.","id":9921076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":9921077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":9921078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas.","id":9921079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o composta do tipo condicional (p \u2192 q) ser\u00e1 falsa, apenas no caso de:","provas":[{"id":64767,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 17:32:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2005396,"hashId":"c3c97a7e5a472fe1d49671e2fc2232d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o composta do tipo condicional <strong>(p \u2192 q)<\/strong> ser\u00e1 falsa, apenas no caso de:<\/p>","resposta":7799594,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p,q serem ambas falsas.","id":7799591,"corpo":"<p><strong>p,q s<\/strong>erem ambas falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p,q serem ambas verdadeiras.","id":7799592,"corpo":"<p><strong>p,q <\/strong>serem ambas verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p ser falsa e ser q verdadeira.","id":7799593,"corpo":"<p><strong>p <\/strong>ser falsa e ser <strong>q <\/strong>verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p ser verdadeira e q ser falsa.","id":7799594,"corpo":"<p><strong>p <\/strong>ser verdadeira e <strong>q<\/strong> ser falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o condicional nunca \u00e9 falsa.","id":7799595,"corpo":"<p>a proposi\u00e7\u00e3o condicional nunca \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2005396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os irm\u00e3os Bem-Aventura, Bruno, Hugo, Edison, Fernando e Enio, prestaram um concurso p\u00fablico. Sabe-se que, se Hugo estudou, Edison foi aprovado; se Enio foi aprovado, Hugo estudou; se Bruno n\u00e3o estudou, Fernando tamb\u00e9m n\u00e3o estudou; Se Bruno estudou, Enio foi aprovado. Sabe-se que Fernando estudou. Ent\u00e3o: ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 17:32:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495166,"hashId":"3f5a7c5b2a570a4aeac187bb680380eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os irm\u00e3os Bem-Aventura, Bruno, Hugo, Edison, Fernando e Enio, prestaram um concurso p\u00fablico. Sabe-se que, se Hugo estudou, Edison foi aprovado; se Enio foi aprovado, Hugo estudou; se Bruno n\u00e3o estudou, Fernando tamb\u00e9m n\u00e3o estudou; Se Bruno estudou, Enio foi aprovado. Sabe-se que Fernando estudou. Ent\u00e3o: <\/p>","resposta":9919131,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enio n\u00e3o foi aprovado.","id":9919128,"corpo":"<p>Enio n\u00e3o foi aprovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fernando foi aprovado.","id":9919129,"corpo":"<p>Fernando foi aprovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hugo foi aprovado.","id":9919130,"corpo":"<p>Hugo foi aprovado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edison foi aprovado.","id":9919131,"corpo":"<p>Edison foi aprovado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os ec\u00f3logos estudam a distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o, geralmente precisam conhecer as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o, incluindo a abrang\u00eancia geogr\u00e1fica, a abund\u00e2ncia, a densidade, a distribui\u00e7\u00e3o, e a dispers\u00e3o. Conforme veremos, cada uma dessas propriedades nos diz algo importante a respeito de como os indiv\u00edduos est\u00e3o distribu\u00eddos. Fonte: (Robert, RICKLEFS,, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016.) Com base no exposto e no estudo de ecologia de popula\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: I - A abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma esp\u00e9cie inclui todas as \u00e1reas que seus membros ocupam durante a sua vida, se tornando uma medida importante, porque nos diz qu\u00e3o grande \u00e9 uma \u00e1rea que uma popula\u00e7\u00e3o ocupa. II - Uma popula\u00e7\u00e3o restrita a uma pequena \u00e1rea pode ser muito suscet\u00edvel a um desastre natural, tal como um furac\u00e3o ou um inc\u00eandio que pode elimin\u00e1-la. Esse \u00e9 um s\u00e9rio desafio para as esp\u00e9cies cosmopolitas, que vivem em um local \u00fanico, frequentemente isolado, como os tentilh\u00f5es-de-Gal\u00e1pagos. III - A densidade de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de indiv\u00edduos por unidade de \u00e1rea ou volume. Se soubermos a abund\u00e2ncia de uma popula\u00e7\u00e3o em uma determinada \u00e1rea e o tamanho da \u00e1rea, podemos ent\u00e3o calcular a densidade \u2013 dividindo a abund\u00e2ncia pela quantidade de esp\u00e9cies da \u00e1rea. IV - A distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o descreve o espa\u00e7amento dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros na abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma popula\u00e7\u00e3o. Os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o podem ser agregados, uniformes ou aleat\u00f3rios. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:24:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495666,"hashId":"3bbac3478b2fcc1c11464fd8e6d5e49f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os ec\u00f3logos estudam a distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o, geralmente precisam conhecer as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o, incluindo a abrang\u00eancia geogr\u00e1fica, a abund\u00e2ncia, a densidade, a distribui\u00e7\u00e3o, e a dispers\u00e3o. Conforme veremos, cada uma dessas propriedades nos diz algo importante a respeito de como os indiv\u00edduos est\u00e3o distribu\u00eddos. Fonte: (Robert, RICKLEFS,, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto e no estudo de ecologia de popula\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma esp\u00e9cie inclui todas as \u00e1reas que seus membros ocupam durante a sua vida, se tornando uma medida importante, porque nos diz qu\u00e3o grande \u00e9 uma \u00e1rea que uma popula\u00e7\u00e3o ocupa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Uma popula\u00e7\u00e3o restrita a uma pequena \u00e1rea pode ser muito suscet\u00edvel a um desastre natural, tal como um furac\u00e3o ou um inc\u00eandio que pode elimin\u00e1-la. Esse \u00e9 um s\u00e9rio desafio para as esp\u00e9cies cosmopolitas, que vivem em um local \u00fanico, frequentemente isolado, como os tentilh\u00f5es-de-Gal\u00e1pagos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A densidade de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de indiv\u00edduos por unidade de \u00e1rea ou volume. Se soubermos a abund\u00e2ncia de uma popula\u00e7\u00e3o em uma determinada \u00e1rea e o tamanho da \u00e1rea, podemos ent\u00e3o calcular a densidade \u2013 dividindo a abund\u00e2ncia pela quantidade de esp\u00e9cies da \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A distribui\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o descreve o espa\u00e7amento dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros na abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de uma popula\u00e7\u00e3o. Os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o podem ser agregados, uniformes ou aleat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9921271,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9921268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III ","id":9921269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9921270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV ","id":9921271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1998, Norman Myers notou que pequenas \u00e1reas isoladas, como as ilhas tropicais, cont\u00eam uma grande propor\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies end\u00eamicas, as quais t\u00eam uma distribui\u00e7\u00e3o relativamente restrita e n\u00e3o s\u00e3o encontradas em outras partes do mundo. Portanto, uma grande propor\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies terrestres do mundo est\u00e1 localizada em partes terrestres relativamente pequenas do planeta. Myers questionou se devemos concentrar nossos esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o sobre essas \u00e1reas especialmente ricas (que ele definiu como hotspots de biodiversidade), visto que conservar essas \u00e1reas salvaria a maioria das esp\u00e9cies. Fonte: (Robert, RICKLEFS, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016). Com base no exposto podemos concluir que no Brasil s\u00e3o hotspots os biomas: ","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:23:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495657,"hashId":"07cd07551a6c763777d37d25b63fd5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, Norman Myers notou que pequenas \u00e1reas isoladas, como as ilhas tropicais, cont\u00eam uma grande propor\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies end\u00eamicas, as quais t\u00eam uma distribui\u00e7\u00e3o relativamente restrita e n\u00e3o s\u00e3o encontradas em outras partes do mundo. Portanto, uma grande propor\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies terrestres do mundo est\u00e1 localizada em partes terrestres relativamente pequenas do planeta. Myers questionou se devemos concentrar nossos esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o sobre essas \u00e1reas especialmente ricas (que ele definiu como hotspots de biodiversidade), visto que conservar essas \u00e1reas salvaria a maioria das esp\u00e9cies. Fonte: (Robert, RICKLEFS, RELYEA, Rick. A Economia da Natureza, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2016). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto podemos concluir que no Brasil s\u00e3o hotspots os biomas: <\/p>","resposta":9921234,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata atl\u00e2ntica e Pantanal ","id":9921232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mata atl\u00e2ntica e Pantanal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerrado e Caatinga","id":9921233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerrado e Caatinga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerrado e Mata Atl\u00e2ntica","id":9921234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerrado e Mata Atl\u00e2ntica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pampa e Amaz\u00f4nia","id":9921235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pampa e Amaz\u00f4nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valora\u00e7\u00e3o ambiental busca a identifica\u00e7\u00e3o do valor de um recurso ambiental ou do custo de repara\u00e7\u00e3o de um dano ambiental. Considerando os m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o de danos ambientais assinale a alternativa que apresenta as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.I. O valor de custo direto compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental em detrimento do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s de suas fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas.II. O valor de uso, compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental pelo seu uso presente ou pelo seu potencial de uso futuro.III. Os m\u00e9todos diretos utilizam mercados de bens e servi\u00e7os substitutos e complementares para medir as varia\u00e7\u00f5es de bem-estar diretamente da demanda dos indiv\u00edduos pela qualidade ambiental.IV. O valor de op\u00e7\u00e3o compreende valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental, em fun\u00e7\u00e3o do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s do seu uso direto na atividade de produ\u00e7\u00e3o ou no consumo.V. Os m\u00e9todos indiretos valoram os benef\u00edcios ambientais usando os custos evitados, relacionados indiretamente com as mudan\u00e7as na qualidade ambiental, sem estarem diretamente relacionados com uma altera\u00e7\u00e3o de bem-estar.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:40:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495702,"hashId":"410bdf82c0220161e7f64d7d8f88f129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A valora\u00e7\u00e3o ambiental busca a identifica\u00e7\u00e3o do valor de um recurso ambiental ou do custo de repara\u00e7\u00e3o de um dano ambiental. Considerando os m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o de danos ambientais assinale a alternativa que apresenta as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O valor de custo direto compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental em detrimento do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s de suas fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O valor de uso, compreende o valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental pelo seu uso presente ou pelo seu potencial de uso futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os m\u00e9todos diretos utilizam mercados de bens e servi\u00e7os substitutos e complementares para medir as varia\u00e7\u00f5es de bem-estar diretamente da demanda dos indiv\u00edduos pela qualidade ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O valor de op\u00e7\u00e3o compreende valor atribu\u00eddo a um recurso ambiental, em fun\u00e7\u00e3o do bem-estar que ele proporciona atrav\u00e9s do seu uso direto na atividade de produ\u00e7\u00e3o ou no consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os m\u00e9todos indiretos valoram os benef\u00edcios ambientais usando os custos evitados, relacionados indiretamente com as mudan\u00e7as na qualidade ambiental, sem estarem diretamente relacionados com uma altera\u00e7\u00e3o de bem-estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9921415,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9921412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":9921413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9921414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":9921415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/2495702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00e1cidos nucleicos, s\u00e3o macromol\u00e9culas constitu\u00eddas de subunidades repetidas, os nucleot\u00eddios. Cada nucleot\u00eddio \u00e9 constitu\u00eddo de (1) um grupo fosfato, (2) um a\u00e7\u00facar com cinco \u00e1tomos de carbono, ou pentose, e (3) um composto nitrogenado c\u00edclico chamado base. Fonte: (Peter, SNUSTAD, D., SIMMONS, J. Fundamentos de Gen\u00e9tica, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2013). Com rela\u00e7\u00e3o as bases nitrogenadas, pertencem ao grupo das pirimidinas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:39:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495700,"hashId":"164dc93d45e9ca6262dd1852d0c5c0bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1cidos nucleicos, s\u00e3o macromol\u00e9culas constitu\u00eddas de subunidades repetidas, os nucleot\u00eddios. Cada nucleot\u00eddio \u00e9 constitu\u00eddo de (1) um grupo fosfato, (2) um a\u00e7\u00facar com cinco \u00e1tomos de carbono, ou pentose, e (3) um composto nitrogenado c\u00edclico chamado base. Fonte: (Peter, SNUSTAD, D., SIMMONS, J. Fundamentos de Gen\u00e9tica, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Guanabara Koogan, 07\/2013). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as bases nitrogenadas, pertencem ao grupo das pirimidinas:<\/p>","resposta":9921405,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adenina, guanina e timina","id":9921404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adenina, guanina e timina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"citosina, timina e uracila","id":9921405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">citosina, timina e uracila<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citosina, guanina e timina","id":9921406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">citosina, guanina e timina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adenina, timina e uracila","id":9921407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adenina, timina e uracila<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual alternativa n\u00e3o pode ser considerada uma rede sem fio?","provas":[{"id":61521,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assistente-area-tecnologia-da-informacao-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1875628,"hashId":"c88ff89e0660e0e22552037d58ee2c0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual alternativa n\u00e3o pode ser considerada uma rede sem fio?<\/p>","resposta":7220243,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WPAN (Wireless Personal Area Network)","id":7220240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WPAN (Wireless Personal Area Network)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WLAN (Wireless Local Area Network)","id":7220241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WLAN (Wireless Local Area Network)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WMAN (Wireless Metropolitan Area Network)","id":7220242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WMAN (Wireless Metropolitan Area Network)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WVAN (Wireless Virtual Area Network)","id":7220243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WVAN (Wireless Virtual Area Network)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WWAN (Wireless Wide Area Network)","id":7220244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WWAN (Wireless Wide Area Network)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1875628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem elementos importantes para a justificativa do planejamento curricular como algo fundamental para determinar as bases, fatores e influ\u00eancias que legitimam os v\u00e1rios elementos que estruturam e os organizam num todo coerente. Sobre os \u201cElementos considerados importantes\u201d, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 10:50:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025712,"hashId":"4446e64862a27041a5945a6e85fd9541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem elementos importantes para a justificativa do planejamento curricular como algo fundamental para determinar as bases, fatores e influ\u00eancias que legitimam os v\u00e1rios elementos que estruturam e os organizam num todo coerente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os \u201cElementos considerados importantes\u201d, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":7890163,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar os objetos amplos da educa\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a n\u00edvel de escola; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos das disciplinas e dos seus conte\u00fados; e sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das disciplinas e conte\u00fados mais significativos para atingir os objetivos.","id":7890159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar os objetos amplos da educa\u00e7\u00e3o, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a n\u00edvel de escola; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos das disciplinas e dos seus conte\u00fados; e sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das disciplinas e conte\u00fados mais significativos para atingir os objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o dos melhores procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino que mais facilmente favorecem a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos.","id":7890160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o dos melhores procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino que mais facilmente favorecem a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o dos recursos materiais e humanos que mais favorecem e auxiliam o professor e o aluno na efetiva\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem.","id":7890161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o dos recursos materiais e humanos que mais favorecem e auxiliam o professor e o aluno na efetiva\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o, relacionado e adequado aos objetivos propostos no plano curricular.","id":7890162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o, relacionado e adequado aos objetivos propostos no plano curricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":7890163,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho de aprendizagem do aluno, quando possibilita ao professor tomar consci\u00eancia da realidade do educando e, a partir de ent\u00e3o, lev\u00e1-lo ao aprendizado.(HOFFMANN, Jussara. Avalia\u00e7\u00e3o mediadora: uma pr\u00e1tica em constru\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade. Porto Alegre: Media\u00e7\u00e3o, 1993.)A autora do enunciado deixa evidente que:I. A a\u00e7\u00e3o avaliativa mediadora se desenvolve em benef\u00edcio do educando, ocorrendo fundamentalmente pela proximidade do educador com o educando.II. A avalia\u00e7\u00e3o, numa perspectiva n\u00e3o mediadora, n\u00e3o emancipat\u00f3ria refor\u00e7a uma concep\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria da avalia\u00e7\u00e3o enfatizando o controle, a sele\u00e7\u00e3o e a premia\u00e7\u00e3o de uma pequena parcela dos estudantes.III. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que deve ser constru\u00eddo dentro dos prop\u00f3sitos que imponha a aprendizagem imediata e eficaz para os alunos.Est\u00e1(\u00e3o) em conformidade com o enunciado.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 10:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025716,"hashId":"a2b0a130bebe8828f51ed3c70d70a699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho de aprendizagem do aluno, quando possibilita ao professor tomar consci\u00eancia da realidade do educando e, a partir de ent\u00e3o, lev\u00e1-lo ao aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HOFFMANN, Jussara. Avalia\u00e7\u00e3o mediadora: uma pr\u00e1tica em constru\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade. Porto Alegre: Media\u00e7\u00e3o, 1993.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autora do enunciado deixa evidente que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A a\u00e7\u00e3o avaliativa mediadora se desenvolve em benef\u00edcio do educando, ocorrendo fundamentalmente pela proximidade do educador com o educando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o, numa perspectiva n\u00e3o mediadora, n\u00e3o emancipat\u00f3ria refor\u00e7a uma concep\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria da avalia\u00e7\u00e3o enfatizando o controle, a sele\u00e7\u00e3o e a premia\u00e7\u00e3o de uma pequena parcela dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que deve ser constru\u00eddo dentro dos prop\u00f3sitos que imponha a aprendizagem imediata e eficaz para os alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) em conformidade com o enunciado.<\/p>","resposta":7890180,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":7890179,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7890180,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":7890181,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7890182,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II e III.","id":7890183,"corpo":"<p>I; II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2025716","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA import\u00e2ncia da escola\u201d, \u00e9 ampliar as in\u00fameras possibilidades de intera\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas nas quais disciplinas venham a ser agrupadas, conforme estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio \u2013 (PCN p.97 \u2013 t\u00f3picos: 4.5.) Marque a alternativa com express\u00e3o de suma relev\u00e2ncia correspondente ao trecho sublinhado no enunciado.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 10:51:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025723,"hashId":"f88cffbdb4b8d81b1af725f2731b0038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA import\u00e2ncia da escola\u201d, \u00e9 ampliar as in\u00fameras possibilidades de intera\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas nas quais <u>disciplinas venham a ser agrupadas<\/u>, conforme estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio \u2013 (PCN p.97 \u2013 t\u00f3picos: 4.5.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com express\u00e3o de suma relev\u00e2ncia correspondente ao trecho sublinhado no enunciado.<\/p>","resposta":7890214,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade e contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":7890214,"corpo":"<p>Interdisciplinaridade e contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino planejado de forma interdisciplinar.","id":7890215,"corpo":"<p>Ensino planejado de forma interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do ensino.","id":7890216,"corpo":"<p>Atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transversalidade e pol\u00edtica pedag\u00f3gica.","id":7890217,"corpo":"<p>Transversalidade e pol\u00edtica pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o e planejamento na gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":7890218,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o e planejamento na gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da extens\u00e3o da doen\u00e7a neopl\u00e1sica prim\u00e1ria, o est\u00e1dio III \u00e9 caracterizado pelo envolvimento regional de linfonodos.","provas":[{"id":53272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1617354,"hashId":"995e15654638a839b2cf3f4430813c31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da extens\u00e3o da doen\u00e7a neopl\u00e1sica prim\u00e1ria, o est\u00e1dio III \u00e9 caracterizado pelo envolvimento regional de linfonodos.<\/p>","resposta":6077025,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6077025,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6077026,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos pertinentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":445182,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de aspectos pertinentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1617354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade devem estar inseridas no \u00e2mbito de uma regi\u00e3o de sa\u00fade, ou de v\u00e1rias delas, em conson\u00e2ncia com diretrizes pactuadas nas comiss\u00f5es intergestores.","provas":[{"id":53283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1619983,"hashId":"386620b070a968497cea7ba3a3b5c8cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade devem estar inseridas no \u00e2mbito de uma regi\u00e3o de sa\u00fade, ou de v\u00e1rias delas, em conson\u00e2ncia com diretrizes pactuadas nas comiss\u00f5es intergestores.<\/p>","resposta":6087368,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6087368,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6087369,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 7.508\/2011, julgue os itens subsequentes.","id":445524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n.\u00ba 7.508\/2011, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395637,"slug":"legislacao-federal-legislacao-especifica"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS\/Legisla\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS\/Legisla\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":403547,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-legislacao-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/1619983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE', leia as afirmativas a seguir: I. O n\u00edvel local dos servi\u00e7os de sa\u00fade tem a responsabilidade apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o dos SIS, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel por sua organiza\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o, de acordo com o texto. II. No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os SIS n\u00e3o foram desenvolvidos historicamente por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo, de acordo com o autor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53450,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53451,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53452,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53453,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53454,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":53457,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1625615,"hashId":"dddac6fef1422ba66d5f6e16d5928b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O n\u00edvel local dos servi\u00e7os de sa\u00fade tem a responsabilidade apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o dos SIS, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel por sua organiza\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os SIS n\u00e3o foram desenvolvidos historicamente por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo, de acordo com o autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6110686,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6110684,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6110685,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6110686,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6110687,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (SIS) podem ser definidos como um conjunto de componentes interrelacionados que coletam, processam, armazenam e distribuem a informa\u00e7\u00e3o para apoiar o processo de tomada de decis\u00e3o e auxiliar no controle das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Assim, os SIS congregam um conjunto de dados, informa\u00e7\u00f5es e conhecimento utilizados na \u00e1rea de sa\u00fade para sustentar o planejamento, o aperfei\u00e7oamento e o processo decis\u00f3rio dos m\u00faltiplos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade envolvidos no atendimento aos pacientes e usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), os SIS foram conformados historicamente, de acordo com necessidades espec\u00edficas e iniciativas isoladas de diferentes \u00e1reas, e n\u00e3o por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo. Isto por sua vez, acarretou uma profunda fragmenta\u00e7\u00e3o das bases de informa\u00e7\u00e3o do SUS, al\u00e9m de uma grande redund\u00e2ncia na produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade no contexto de cada sistema de informa\u00e7\u00e3o.OBJETIVOS DOS SIS Os SIS s\u00e3o influenciados pela organiza\u00e7\u00e3o do SUS, e como tal, integram suas estruturas organizacionais e contribuem para sua miss\u00e3o. S\u00e3o constitu\u00eddos por v\u00e1rios subsistemas e t\u00eam como objetivo geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, ao registro, ao processamento, \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 difus\u00e3o de dados e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Um de seus objetivos espec\u00edficos, na concep\u00e7\u00e3o do SUS, \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local, e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o.PRINCIPAIS SIS Os SIS devem incluir todos os dados necess\u00e1rios aos profissionais de sa\u00fade e utilizadores dos sistemas, com o objetivo de desenvolverem e protegerem a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o investimento nestes sistemas de informa\u00e7\u00e3o possui v\u00e1rios benef\u00edcios, como ao n\u00edvel do aux\u00edlio aos tomadores de decis\u00e3o, no controle e detec\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade end\u00eamicos, na monitoriza\u00e7\u00e3o de progressos e metas pr\u00e9-estabelecidos e na promo\u00e7\u00e3o da equidade e da qualidade dos servi\u00e7os.Algumas das principais aplica\u00e7\u00f5es inform\u00e1ticas presentes nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Brasil s\u00e3o:\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre mortalidade (SIM);\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre nascidos vivos (SINASC);\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (SIAB);\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00e3o de agravos de notifica\u00e7\u00e3o (SINAN);\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares (SIH-SUS);\u2022 B.I. Sa\u00fade Brasil - re\u00fane dados de diversas fontes para criar estudos conclusivos do mercado de sa\u00fade brasileiro (ANS,ANVISA, RFB, CFM, DATASUS e IBGE).Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/35KKJJD.","id":446211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (SIS) podem ser definidos como um conjunto de componentes interrelacionados que coletam, processam, armazenam e distribuem a informa\u00e7\u00e3o para apoiar o processo de tomada de decis\u00e3o e auxiliar no controle das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Assim, os SIS congregam um conjunto de dados, informa\u00e7\u00f5es e conhecimento utilizados na \u00e1rea de sa\u00fade para sustentar o planejamento, o aperfei\u00e7oamento e o processo decis\u00f3rio dos m\u00faltiplos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade envolvidos no atendimento aos pacientes e usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), os SIS foram conformados historicamente, de acordo com necessidades espec\u00edficas e iniciativas isoladas de diferentes \u00e1reas, e n\u00e3o por meio de uma estrat\u00e9gia mais ampla que considerasse o setor sa\u00fade como um todo. Isto por sua vez, acarretou uma profunda fragmenta\u00e7\u00e3o das bases de informa\u00e7\u00e3o do SUS, al\u00e9m de uma grande redund\u00e2ncia na produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade no contexto de cada sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OBJETIVOS DOS SIS <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os SIS s\u00e3o influenciados pela organiza\u00e7\u00e3o do SUS, e como tal, integram suas estruturas organizacionais e contribuem para sua miss\u00e3o. S\u00e3o constitu\u00eddos por v\u00e1rios subsistemas e t\u00eam como objetivo geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, ao registro, ao processamento, \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 difus\u00e3o de dados e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um de seus objetivos espec\u00edficos, na concep\u00e7\u00e3o do SUS, \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local, e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PRINCIPAIS SIS <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os SIS devem incluir todos os dados necess\u00e1rios aos profissionais de sa\u00fade e utilizadores dos sistemas, com o objetivo de desenvolverem e protegerem a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o investimento nestes sistemas de informa\u00e7\u00e3o possui v\u00e1rios benef\u00edcios, como ao n\u00edvel do aux\u00edlio aos tomadores de decis\u00e3o, no controle e detec\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade end\u00eamicos, na monitoriza\u00e7\u00e3o de progressos e metas pr\u00e9-estabelecidos e na promo\u00e7\u00e3o da equidade e da qualidade dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas das principais aplica\u00e7\u00f5es inform\u00e1ticas presentes nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Brasil s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre mortalidade (SIM);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre nascidos vivos (SINASC);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (SIAB);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de informa\u00e7\u00e3o de agravos de notifica\u00e7\u00e3o (SINAN);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares (SIH-SUS);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 B.I. Sa\u00fade Brasil - re\u00fane dados de diversas fontes para criar estudos conclusivos do mercado de sa\u00fade brasileiro (ANS,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ANVISA, RFB, CFM, DATASUS e IBGE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/35KKJJD.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 17","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1625615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia","id":23277,"slug":"residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":23543,"slug":"residencia-em-farmacia-area-urgencia-e-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":22237,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2013 De acordo com a Lei n\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":56092,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"},{"id":56093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":56094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":56095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":56097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":56098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia","id":23277,"slug":"residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia - 2019"},{"id":56100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":23543,"slug":"residencia-em-farmacia-area-urgencia-e-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-farmacia-area-urgencia-e-trauma","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma - 2019"},{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":56103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":22237,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-biomedicina-area-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"},{"id":56104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"},{"id":56105,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1695214,"hashId":"290a7ce69d9ef7fb46da661088460edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 De acordo com a Lei n\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6411142,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e consultivo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente.","id":6411140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e consultivo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos, com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo.","id":6411141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos, com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":6411142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos profissionais da sa\u00fade.","id":6411143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1695214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637,"slug":"tecnologo-area-processos-gerenciais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto a seguir, o verbo \u201clembrar\u201d aparece com o sentido de \u201ctrazer \u00e0 lembran\u00e7a\u201d e \u201crecordar-se\u201d, acep\u00e7\u00e3o inclusive tratada por Cunha &amp; Cintra (2017): \u201c[...] lembramos muito mais de nomes do que de rostos.\u201d (linha 5). De acordo com a norma-padr\u00e3o, o excerto apresenta um desvio de:","provas":[{"id":57526,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-administrador","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Administrador - 2019"},{"id":57531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-arquivista-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Arquivista - 2019"},{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"},{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"},{"id":57537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-engenheiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Engenheiro - 2019"},{"id":57538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-medico","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - M\u00e9dico - 2019"},{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"},{"id":57540,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais","id":22637,"slug":"tecnologo-area-processos-gerenciais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-processos-gerenciais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processos Gerenciais - 2019"},{"id":57541,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2019"},{"id":57542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1732121,"hashId":"3b8d9d6f941afaf8d252df9711a47459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto a seguir, o verbo \u201clembrar\u201d aparece com o sentido de \u201ctrazer \u00e0 lembran\u00e7a\u201d e \u201crecordar-se\u201d, acep\u00e7\u00e3o inclusive tratada por Cunha &amp; Cintra (2017): \u201c<em>[...] lembramos muito mais de nomes do que de rostos.<\/em>\u201d (linha 5). De acordo com a norma-padr\u00e3o, o excerto apresenta um desvio de:<\/p>","resposta":6577987,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia nominal.","id":6577983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia verbal.","id":6577984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ortografia oficial.","id":6577985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ortografia oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" reg\u00eancia nominal.","id":6577986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reg\u00eancia verbal.","id":6577987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos01 Est\u00e1 no senso comum que somos terr\u00edveis para lembrar nomes. As festas de Natal, por exemplo, comprovam isso: todo ano acontece a experi\u00eancia constrangedora de esquecer o nome daquela prima de segundo grau. E a\u00ed sempre vem a desculpa \u201csou p\u00e9ssimo com nomes\u201d.Mas cientistas da Universidade de York, na Inglaterra, afirmam que essa impress\u00e3o \u00e9 falsa: 05 segundo eles, lembramos muito mais de nomes do que de rostos. O problema est\u00e1 em confundirmos duas coisas: reconhecimento e recorda\u00e7\u00e3o. Segundo os pesquisadores, os seres humanos s\u00e3o, por natureza, melhores em reconhecer do que em lembrar. Os psic\u00f3logos fazem uma distin\u00e7\u00e3o entre esses dois tipos de recupera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria. Segundo eles, o reconhecimento refere-se \u00e0 nossa simples capacidade de tratar um evento 10 ou informa\u00e7\u00e3o como sendo familiar, enquanto a recorda\u00e7\u00e3o exige a recupera\u00e7\u00e3o de detalhes espec\u00edficos. Isso mostra por que \u00e9 f\u00e1cil esquecer o nome daquela prima de segundo grau: como voc\u00ea j\u00e1 a viu em v\u00e1rias festas de Natal, sua mente a reconhece como familiar. Mas o nome dela, algo que exige mais da sua mem\u00f3ria, \u00e9 mais dif\u00edcil recordar. Agora, e se rostos e nomes fossem colocados no mesmo patamar de mem\u00f3ria? Foi isso que os 15 cientistas fizeram: projetaram um \u201cteste justo\u201d, colocando demandas iguais na capacidade dos participantes de reconhecer rostos e nomes. Para o estudo, os participantes tiveram um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico para memorizar rostos e nomes desconhecidos. Num segundo momento, os nomes e os rostos apareciam novamente \u2013 e os volunt\u00e1rios tinham de dizer quais j\u00e1 tinham visto.20 Depois disso, os pesquisadores repetiram o teste, mas desta vez complicando um pouco: eles mostraram aos participantes diferentes imagens dos mesmos rostos e os nomes em diferentes tipos de letra. Isso, segundo os cientistas, era para tornar o teste o mais realista poss\u00edvel, j\u00e1 que os rostos reais aparecem de formas relativamente diferentes (por conta de \u00e2ngulos, ilumina\u00e7\u00e3o e penteado, por exemplo) cada vez que voc\u00ea os v\u00ea.25 Resultado: os participantes reconheceram 73% dos rostos e 85% dos nomes. Quando o experimento foi dificultado, a diferen\u00e7a foi maior: as pessoas reconheceram 64% dos rostos e 83% dos nomes. \u201cNosso estudo sugere que, enquanto muitas pessoas podem ser ruins em lembrar nomes, elas provavelmente ser\u00e3o ainda piores em lembrar rostos. Isso ir\u00e1 surpreender muitas pessoas\u201d, 30 diz Rob Jenkins, coautor do estudo. \u201cNossas experi\u00eancias de vida com nomes e rostos nos enganaram sobre como nossas mentes funcionam, mas se julgarmos os dois nos mesmos patamares de mem\u00f3ria, come\u00e7amos a ver uma imagem diferente.\u201d Fonte: LUISA, Ingrid. Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos. Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ super.abril.com.br\/ciencia\/pessoas-reconhecem-mais-nomes-do-que-rostos\/&gt;. Acesso em: 09 jan. 2019 (adaptado).","id":457516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Est\u00e1 no senso comum que somos terr\u00edveis para lembrar nomes. As festas de Natal, por exemplo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprovam isso: todo ano acontece a experi\u00eancia constrangedora de esquecer o nome daquela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">prima de segundo grau. E a\u00ed sempre vem a desculpa \u201csou p\u00e9ssimo com nomes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas cientistas da Universidade de York, na Inglaterra, afirmam que essa impress\u00e3o \u00e9 falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 segundo eles, lembramos muito mais de nomes do que de rostos. O problema est\u00e1 em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">confundirmos duas coisas: reconhecimento e recorda\u00e7\u00e3o. Segundo os pesquisadores, os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seres humanos s\u00e3o, por natureza, melhores em reconhecer do que em lembrar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os psic\u00f3logos fazem uma distin\u00e7\u00e3o entre esses dois tipos de recupera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo eles, o reconhecimento refere-se \u00e0 nossa simples capacidade de tratar um evento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ou informa\u00e7\u00e3o como sendo familiar, enquanto a recorda\u00e7\u00e3o exige a recupera\u00e7\u00e3o de detalhes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edficos. Isso mostra por que \u00e9 f\u00e1cil esquecer o nome daquela prima de segundo grau: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como voc\u00ea j\u00e1 a viu em v\u00e1rias festas de Natal, sua mente a reconhece como familiar. Mas o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nome dela, algo que exige mais da sua mem\u00f3ria, \u00e9 mais dif\u00edcil recordar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, e se rostos e nomes fossem colocados no mesmo patamar de mem\u00f3ria? Foi isso que os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 cientistas fizeram: projetaram um \u201cteste justo\u201d, colocando demandas iguais na capacidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos participantes de reconhecer rostos e nomes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o estudo, os participantes tiveram um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico para memorizar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">rostos e nomes desconhecidos. Num segundo momento, os nomes e os rostos apareciam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">novamente \u2013 e os volunt\u00e1rios tinham de dizer quais j\u00e1 tinham visto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Depois disso, os pesquisadores repetiram o teste, mas desta vez complicando um pouco: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles mostraram aos participantes diferentes imagens dos mesmos rostos e os nomes em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">diferentes tipos de letra. Isso, segundo os cientistas, era para tornar o teste o mais realista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">poss\u00edvel, j\u00e1 que os rostos reais aparecem de formas relativamente diferentes (por conta de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e2ngulos, ilumina\u00e7\u00e3o e penteado, por exemplo) cada vez que voc\u00ea os v\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Resultado: os participantes reconheceram 73% dos rostos e 85% dos nomes. Quando o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">experimento foi dificultado, a diferen\u00e7a foi maior: as pessoas reconheceram 64% dos rostos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e 83% dos nomes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNosso estudo sugere que, enquanto muitas pessoas podem ser ruins em lembrar nomes, elas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">provavelmente ser\u00e3o ainda piores em lembrar rostos. Isso ir\u00e1 surpreender muitas pessoas\u201d, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 diz Rob Jenkins, coautor do estudo. \u201cNossas experi\u00eancias de vida com nomes e rostos nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">enganaram sobre como nossas mentes funcionam, mas se julgarmos os dois nos mesmos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">patamares de mem\u00f3ria, come\u00e7amos a ver uma imagem diferente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: LUISA, Ingrid. Pessoas reconhecem mais nomes do que rostos. Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ super.abril.com.br\/ciencia\/pessoas-reconhecem-mais-nomes-do-que-rostos\/&gt;. Acesso em: 09 jan. 2019 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1732121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Pernambuco","sigla":"CORE PE","id":4722,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"core-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inform\u00e1tica evolui a cada dia que passa, e novas tecnologias e aplica\u00e7\u00f5es v\u00e3o surgindo para oferecer mais solu\u00e7\u00f5es ou alternativas aos seus usu\u00e1rios. Dentro desse cen\u00e1rio temos a \u201ccloud computing\u201d, que se refere a:","provas":[{"id":57420,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Pernambuco","sigla":"CORE PE","id":4722,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"core-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-pe-pe-2019-inaz-do-para-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE PE - Assistente Jur\u00eddico - 2019"},{"id":57422,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Pernambuco","sigla":"CORE PE","id":4722,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"core-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-pe-pe-2019-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE PE - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1739342,"hashId":"f8c8cc94eee3aa7439f12f59ec1889c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inform\u00e1tica evolui a cada dia que passa, e novas tecnologias e aplica\u00e7\u00f5es v\u00e3o surgindo para oferecer mais solu\u00e7\u00f5es ou alternativas aos seus usu\u00e1rios. Dentro desse cen\u00e1rio temos a \u201ccloud computing\u201d, que se refere a:<\/p>","resposta":6610852,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um mecanismo tecnol\u00f3gico observado em redes Intranets que permite o uso de aplica\u00e7\u00f5es de forma remota.","id":6610849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mecanismo tecnol\u00f3gico observado em redes Intranets que permite o uso de aplica\u00e7\u00f5es de forma remota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o criada para que servidores remotos possam compartilhar informa\u00e7\u00f5es de e-business. ","id":6610850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o criada para que servidores remotos possam compartilhar informa\u00e7\u00f5es de e-business. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sistema de informa\u00e7\u00e3o corporativo que pode ser usado a longa dist\u00e2ncia por empresas parceiras.","id":6610851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de informa\u00e7\u00e3o corporativo que pode ser usado a longa dist\u00e2ncia por empresas parceiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma forma de armazenamento de dados oferecido atrav\u00e9s da Internet a partir de diversos servidores.","id":6610852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de armazenamento de dados oferecido atrav\u00e9s da Internet a partir de diversos servidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um conceito dado para um tipo de Extranet, onde computadores est\u00e3o interligados por uma \u201cnuvem\u201d.","id":6610853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito dado para um tipo de Extranet, onde computadores est\u00e3o interligados por uma \u201cnuvem\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"}],"slug":"informatica\/1739342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada biblioteca \u00e9 constitu\u00edda a partir de interesses e necessidades de acordo com seu p\u00fablico-alvo. Al\u00e9m disso, cada biblioteca possui realidades distintas em rela\u00e7\u00e3o a outras e est\u00e1 ligada a contextos diversos.S\u00e3o finalidades da biblioteca, exceto:","provas":[{"id":50477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-auxiliar-de-biblioteca-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Auxiliar de Biblioteca - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1524181,"hashId":"87fa8a2f74576683518b167481e1723a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada biblioteca \u00e9 constitu\u00edda a partir de interesses e necessidades de acordo com seu p\u00fablico-alvo. Al\u00e9m disso, cada biblioteca possui realidades distintas em rela\u00e7\u00e3o a outras e est\u00e1 ligada a contextos diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o finalidades da biblioteca, exceto:<\/p>","resposta":5693538,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar e manter um servi\u00e7o eficiente de Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da Informa\u00e7\u00e3o (DSI).","id":5693536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar e manter um servi\u00e7o eficiente de Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da Informa\u00e7\u00e3o (DSI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e confi\u00e1veis ao seu p\u00fablico alvo.","id":5693537,"corpo":"<p>Fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e confi\u00e1veis ao seu p\u00fablico alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guardar e disponibilizar documentos que, independentemente de sua natureza ou de seu suporte estejam reunidos por processo de acumula\u00e7\u00e3o.","id":5693538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar e disponibilizar documentos que, independentemente de sua natureza ou de seu suporte estejam reunidos por processo de acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover e divulgar eventos culturais","id":5693539,"corpo":"<p>Promover e divulgar eventos culturais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1524181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre Servi\u00e7o Social e interdisciplinaridade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1561098,"hashId":"8f99b5fb66082f106fb3b39ad20afc6b","enunciado":"<p>Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre Servi\u00e7o Social e interdisciplinaridade, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":5849572,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O car\u00e1ter interdisciplinar se faz presente inclusive no processo de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do conhecimento do assistente social e o acompanha, de forma acentuada, em suas a\u00e7\u00f5es profissionais.","id":5849570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter interdisciplinar se faz presente inclusive no processo de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do conhecimento do assistente social e o acompanha, de forma acentuada, em suas a\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, a presen\u00e7a do Assistente Social possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o da perspectiva do sujeito da Educa\u00e7\u00e3o, permitindo a discuss\u00e3o de alguns determinantes sociais que influenciam o processo de ensino-aprendizagem.","id":5849571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, a presen\u00e7a do Assistente Social possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o da perspectiva do sujeito da Educa\u00e7\u00e3o, permitindo a discuss\u00e3o de alguns determinantes sociais que influenciam o processo de ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade corresponde \u00e0 pr\u00e1tica profissional em que se desenvolve o trabalho em equipe de sa\u00fade, permitindo o resgate das pr\u00e1ticas de lideran\u00e7a e especializa\u00e7\u00e3o flex\u00edvel.","id":5849572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinaridade corresponde \u00e0 pr\u00e1tica profissional em que se desenvolve o trabalho em equipe de sa\u00fade, permitindo o resgate das pr\u00e1ticas de lideran\u00e7a e especializa\u00e7\u00e3o flex\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade pode ser entendida como um trabalho em comum, onde se consideram a intera\u00e7\u00e3o das disciplinas cient\u00edficas, de conceitos, diretrizes, de sua metodologia e de seus procedimentos.","id":5849573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinaridade pode ser entendida como um trabalho em comum, onde se consideram a intera\u00e7\u00e3o das disciplinas cient\u00edficas, de conceitos, diretrizes, de sua metodologia e de seus procedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na interdisciplinaridade estabelece-se uma troca rec\u00edproca de conhecimento entre as diferentes disciplinas.","id":5849574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interdisciplinaridade estabelece-se uma troca rec\u00edproca de conhecimento entre as diferentes disciplinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1561098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117,"slug":"fiscal-de-tributacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iretama-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os fatores relevantes corretos para o planejamento da Auditoria. Em mat\u00e9ria de Auditoria, o planejamento deve considerar os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, especialmente os seguintes: I. o conhecimento detalhado das atividades operacionais e dos sistemas cont\u00e1bil e de controles internos e seu grau de confiabilidade da entidade. II. a natureza, a oportunidade e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria interna a serem aplicados, alinhados com a pol\u00edtica de gest\u00e3o de riscos da entidade. III. a exist\u00eancia de entidades associadas, filiais e partes relacionadas que estejam no \u00e2mbito dos trabalhos da Auditoria Interna. IV. o uso do trabalho de especialistas. V. os riscos de auditoria, quer pelo volume ou pela complexidade das transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es. VI. o conhecimento do resultado e das provid\u00eancias tomadas em rela\u00e7\u00e3o a trabalhos anteriores, semelhantes ou relacionados.","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117,"slug":"fiscal-de-tributacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iretama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568461,"hashId":"e31f658c366eba3b6d666b3980f87f3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os fatores relevantes corretos para o planejamento da Auditoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de Auditoria, o planejamento deve considerar os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, especialmente os seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o conhecimento detalhado das atividades operacionais e dos sistemas cont\u00e1bil e de controles internos e seu grau de confiabilidade da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a natureza, a oportunidade e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria interna a serem aplicados, alinhados com a pol\u00edtica de gest\u00e3o de riscos da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a exist\u00eancia de entidades associadas, filiais e partes relacionadas que estejam no \u00e2mbito dos trabalhos da Auditoria Interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o uso do trabalho de especialistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. os riscos de auditoria, quer pelo volume ou pela complexidade das transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. o conhecimento do resultado e das provid\u00eancias tomadas em rela\u00e7\u00e3o a trabalhos anteriores, semelhantes ou relacionados.<\/p>","resposta":5879684,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5879681,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e VI est\u00e3o corretas.","id":5879682,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, V e VI est\u00e3o corretas.","id":5879683,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, V e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5879684,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1568461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC) \u00e9 um benef\u00edcio social de car\u00e1ter tempor\u00e1rio voltado para pessoas com defici\u00eancia (PCDs) com comprovada incapacidade para o trabalho e para a vida independente e para idosos acima de 65 anos de idade. Tanto idosos quanto pessoas com defici\u00eancia devem comprovar ter renda familiar per capita inferior a 25% do sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente. Todos os cidad\u00e3os que comprovem essas condi\u00e7\u00f5es t\u00eam direito ao recebimento de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo mensal, pelo tempo que essas condi\u00e7\u00f5es perdurarem, sendo as condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o do benef\u00edcio revisadas a cada dois anos. O BPC foi institu\u00eddo por meio da(o)","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1569534,"hashId":"09ef9d5f969ea0ba371f1b97f704d6c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (BPC) \u00e9 um benef\u00edcio social de car\u00e1ter tempor\u00e1rio voltado para pessoas com defici\u00eancia (PCDs) com comprovada incapacidade para o trabalho e para a vida independente e para idosos acima de 65 anos de idade. Tanto idosos quanto pessoas com defici\u00eancia devem comprovar ter renda familiar per capita inferior a 25% do sal\u00e1rio-m\u00ednimo vigente. Todos os cidad\u00e3os que comprovem essas condi\u00e7\u00f5es t\u00eam direito ao recebimento de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo mensal, pelo tempo que essas condi\u00e7\u00f5es perdurarem, sendo as condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o do benef\u00edcio revisadas a cada dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O BPC foi institu\u00eddo por meio da(o)<\/p>","resposta":5884746,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","id":5884746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS).","id":5884747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas).","id":5884748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso).","id":5884749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/1569534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande rede de lojas de departamentos promove uma liquida\u00e7\u00e3o de todos os produtos com redu\u00e7\u00e3o de 20% do seu valor. A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida s\u00f3 para o final de semana. Terminada a liquida\u00e7\u00e3o e voltando a praticar os pre\u00e7os originais, de que porcentagem devem ser acrescidos os pre\u00e7os praticados na liquida\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 23:33:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495164,"hashId":"f8421796df6b5e7be21d961cf962ba8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma grande rede de lojas de departamentos promove uma liquida\u00e7\u00e3o de todos os produtos com redu\u00e7\u00e3o de 20% do seu valor. A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida s\u00f3 para o final de semana. Terminada a liquida\u00e7\u00e3o e voltando a praticar os pre\u00e7os originais, de que porcentagem devem ser acrescidos os pre\u00e7os praticados na liquida\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9919121,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27,5%","id":9919120,"corpo":"<p>27,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%","id":9919121,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22,5%","id":9919122,"corpo":"<p>22,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":9919123,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das opera\u00e7\u00f5es abaixo, marque a \u00fanica correta.","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:25:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987027,"hashId":"9c2ffe65cd94e70bfc71d84340324b3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das opera\u00e7\u00f5es abaixo, marque a \u00fanica correta.<\/p>","resposta":7716553,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u200b+8\u200b=10","id":7716551,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}+\\sqrt{8}=10\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9\u200b+16\u200b=25\u200b","id":7716552,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{9}+\\sqrt{16}=\\sqrt{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u200bX 8\u200b=4","id":7716553,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2\\ }X\\ \\sqrt{\\ 8}=4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8\u200b\u00f72\u200b=4","id":7716554,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{8}\\div \\sqrt{2}=4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u00f7<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9\u200b X 16\u200b=12\u200b","id":7716555,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{9}\\ X\\ \\sqrt{16}=\\sqrt{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":"matematica\/1987027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra dois exemplos de n\u00fameros irracionais.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:11:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972848,"hashId":"1e782094ecd3a58d6fa3596a297be360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra dois exemplos de n\u00fameros irracionais.<\/p>","resposta":7651647,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 7.","id":7651646,"corpo":"<p>2 e 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u200b e 7\u200b.","id":7651647,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72\u200b e 27\u200b.","id":7651648,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c0 e 7.","id":7651649,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32\u200b e \u03c0.","id":7651650,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":483852,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\wedge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\vee\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 12px;\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Cveebar\"> <\/span>Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ac <\/span>Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as fun\u00e7\u00f5es abaixo, determine qual delas tem a maior taxa de varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no intervalo de 2 a 10. ","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:29:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987038,"hashId":"0400c5281f46c65d36f6d2089496a1d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as fun\u00e7\u00f5es abaixo, determine qual delas tem a maior taxa de varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no intervalo de 2 a 10. <\/p>","resposta":7716607,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 + 10 ","id":7716606,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 + 10 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 10\ud835\udc65 + 2","id":7716607,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 10\ud835\udc65 + 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 \u00b2 \u2212 12\ud835\udc65 + 20","id":7716608,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc65 \u00b2 \u2212 12\ud835\udc65 + 20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 6\ud835\udc65 + 6 ","id":7716609,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 6\ud835\udc65 + 6 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 \u00b2 \u2212 24\ud835\udc65 + 40","id":7716610,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65) = 2\ud835\udc65 \u00b2 \u2212 24\ud835\udc65 + 40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio do setor de projetos da prefeitura de certa cidade se dedicou a reorganizar os projetos acumulados ao longo de anos. Durante esse trabalho contabilizou 105 projetos para o bairro Caj\u00e1, 97 para o bairro Pitanga e 108 para o bairro Caju. Tamb\u00e9m contabilizou 36 projetos que envolviam a\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas nos bairros Caj\u00e1 e Pitanga, 28 nos bairros Pitanga e Caju, 30 nos bairros Caj\u00e1 e Caju. Al\u00e9m desses projetos, verificou mais 12 para os tr\u00eas bairros simultaneamente e 340 para outros bairros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quantos projetos foram contabilizados nessa reorganiza\u00e7\u00e3o do setor? ","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 00:28:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1987035,"hashId":"92204a4c4b2386d3d090af0511bcb087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio do setor de projetos da prefeitura de certa cidade se dedicou a reorganizar os projetos acumulados ao longo de anos. Durante esse trabalho contabilizou 105 projetos para o bairro Caj\u00e1, 97 para o bairro Pitanga e 108 para o bairro Caju. Tamb\u00e9m contabilizou 36 projetos que envolviam a\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas nos bairros Caj\u00e1 e Pitanga, 28 nos bairros Pitanga e Caju, 30 nos bairros Caj\u00e1 e Caju. Al\u00e9m desses projetos, verificou mais 12 para os tr\u00eas bairros simultaneamente e 340 para outros bairros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quantos projetos foram contabilizados nessa reorganiza\u00e7\u00e3o do setor? <\/p>","resposta":7716593,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"744 projetos","id":7716591,"corpo":"<p>744 projetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720 projetos","id":7716592,"corpo":"<p>720 projetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"650 projetos","id":7716593,"corpo":"<p>650 projetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"568 projetos","id":7716594,"corpo":"<p>568 projetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"542 projetos","id":7716595,"corpo":"<p>542 projetos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos dos estudiosos afirmam que a \u00e1gua pot\u00e1vel de nosso planeta acabar\u00e1 se n\u00f3s, n\u00e3o adotarmos procedimentos que reduzem os gastos e ainda elaboremos formas de obter mais \u00e1gua pot\u00e1vel sem agredir o nosso querido planeta. Uma das formas \u00e9 reduzir o consumo em todos os setores. Se numa resid\u00eancia, por exemplo, for adotado a pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evitar o desperd\u00edcio, possibilita aos moradores uma economia financeira, sendo que, em geral o valor cobrado se apresentar em quantidade de metros c\u00fabicos consumidos. Nos dados a seguir apresentamos valores de uma certa companhia de saneamento, o valor da fatura \u00e9 calculado da seguinte maneira:*at\u00e9 10m\u00b3 \u2192 R$ 42,00.*acima de10m\u00b3 e at\u00e9 30m\u00b3\u2192 R$ 42,00 mais R$ 5,90 por metro c\u00fabico excedente a 10m\u00b3.*acima de 30m\u00b3 \u2192 R$ 160,00 mais R$ 10,50 por metro c\u00fabico excedente a 30m\u00b3.c\u00fabicos de \u00e1gua ao valor f(x)da fatura. Essa fun\u00e7\u00e3o pode ser representada por qual das f\u00f3rmulas a seguir?","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 23:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495175,"hashId":"e2e3c56c99b1791dd25f412b8a0b1272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos dos estudiosos afirmam que a \u00e1gua pot\u00e1vel de nosso planeta acabar\u00e1 se n\u00f3s, n\u00e3o adotarmos procedimentos que reduzem os gastos e ainda elaboremos formas de obter mais \u00e1gua pot\u00e1vel sem agredir o nosso querido planeta. Uma das formas \u00e9 reduzir o consumo em todos os setores. Se numa resid\u00eancia, por exemplo, for adotado a pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evitar o desperd\u00edcio, possibilita aos moradores uma economia financeira, sendo que, em geral o valor cobrado se apresentar em quantidade de metros c\u00fabicos consumidos. Nos dados a seguir apresentamos valores de uma certa companhia de saneamento, o valor da fatura \u00e9 calculado da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*at\u00e9 10m\u00b3 \u2192 R$ 42,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">*acima de10m\u00b3 e at\u00e9 30m\u00b3\u2192 R$ 42,00 mais R$ 5,90 por metro c\u00fabico excedente a 10m\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">*acima de 30m\u00b3 \u2192 R$ 160,00 mais R$ 10,50 por metro c\u00fabico excedente a 30m\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">c\u00fabicos de \u00e1gua ao valor <em class=\"ql-font-serif\">f(x)<\/em>da fatura. Essa fun\u00e7\u00e3o pode ser representada por qual das f\u00f3rmulas a seguir?<\/p>","resposta":9919164,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42,se.0\u2264x\u22641042+5,9(x\u221210),se.10&lt;x\u226430160+10,5(x\u221230),se.x&gt;30\u200b","id":9919164,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42+5,9(x-10),se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160+10,5(x-30),se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42,se.0\u2264x\u22641042+5,9(x+10),se.10&lt;x\u226430160+10,5(x+30),se.x&gt;30\u200b","id":9919165,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42+5,9(x+10),se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160+10,5(x+30),se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42,se.0\u2264x\u22641042+5,9x,se.10&lt;x\u226430160x+10,5,se.x&gt;30\u200b ","id":9919166,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42+5,9x,se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160x+10,5,se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f(x)=\u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b42x,se.0\u2264x\u22641042x+5,9,se.10&lt;x\u226430160x+10,5,se.x&gt;30\u200b ","id":9919167,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\" f(x)=\\left \\{ \\begin{matrix} 42x,se{\\color{White}.}0\u2264x\u226410 \\\\ 42x+5,9,se{\\color{White}.}10<x\u226430 \\\\ 160x+10,5,se{\\color{White}.}x>30\\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\" style=\"color: white;\">.<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancias Acumuladas","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancias Acumuladas","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426565,"slug":"estatistica-frequencias-acumuladas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia Acumulada Crescente","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Acumulada Crescente","pai":426565,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426566,"slug":"estatistica-frequencia-acumulada-crescente"}],"slug":"matematica\/2495175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente a internet \u00e9 conhecida e usada por milh\u00f5es de pessoas. Para que certas informa\u00e7\u00f5es sejam resguardadas utilizamos senhas, o problema de v\u00e1rias pessoas \u00e9 que se esquecem delas. Em muitos \u201csites\u201d, o usu\u00e1rio deve apresentar uma senha para poder ter acesso a eles. Vamos considerar que um \u201csite\u201d solicite uma senha de acesso de 4 caracteres, dos quais os dois primeiros devem ser as vogais e os dois \u00faltimos, algarismos de 0 a 9. Depois de dois dias de realizar o cadastro, Drivana esqueceu a sua senha de acesso. Sabendo que para testar cada poss\u00edvel senha Drivana gasta em m\u00e9dia 2 minutos, quantos minutos ela vai gastar at\u00e9 digitar a senha correta?(observa\u00e7\u00e3o: Para obter a resposta considere que a senha correta seja a \u00faltima a ser digitada e que ela n\u00e3o repita nenhuma tentativa)","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 23:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495179,"hashId":"44591cf5b48a62d644311c584e336911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente a internet \u00e9 conhecida e usada por milh\u00f5es de pessoas. Para que certas informa\u00e7\u00f5es sejam resguardadas utilizamos senhas, o problema de v\u00e1rias pessoas \u00e9 que se esquecem delas. Em muitos \u201csites\u201d, o usu\u00e1rio deve apresentar uma senha para poder ter acesso a eles. Vamos considerar que um \u201csite\u201d solicite uma senha de acesso de 4 caracteres, dos quais os dois primeiros devem ser as vogais e os dois \u00faltimos, algarismos de 0 a 9. Depois de dois dias de realizar o cadastro, Drivana esqueceu a sua senha de acesso. Sabendo que para testar cada poss\u00edvel senha Drivana gasta em m\u00e9dia 2 minutos, quantos minutos ela vai gastar at\u00e9 digitar a senha correta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(observa\u00e7\u00e3o: Para obter a resposta considere que a senha correta seja a \u00faltima a ser digitada e que ela n\u00e3o repita nenhuma tentativa)<\/p>","resposta":9919183,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 dias 20 horas e 3 minutos","id":9919180,"corpo":"<p>11 dias 20 horas e 3 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 dias 3 horas e 11 minutos","id":9919181,"corpo":"<p>20 dias 3 horas e 11 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dias 20 horas e 11 minutos","id":9919182,"corpo":"<p>3 dias 20 horas e 11 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 dias 11 horas e 20 minutos","id":9919183,"corpo":"<p>3 dias 11 horas e 20 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As plantas transportam nutrientes org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos e \u00e1gua por todo seu corpo. Esta capacidade \u00e9 fundamental para a determina\u00e7\u00e3o da estrutura final e fun\u00e7\u00e3o das partes componentes das plantas, bem como para o seu desenvolvimento e forma geral. Os tecidos vegetais envolvidos no transporte de subst\u00e2ncias a longas dist\u00e2ncias s\u00e3o o xilema e o floema. Esses dois tecidos formam um sistema vascular cont\u00ednuo presente em praticamente todas as partes da planta. O xilema e o floema est\u00e3o intimamente associados tanto espacialmente quanto funcionalmente.Com base no transporte de nutrientes e \u00e1gua nas plantas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495679,"hashId":"5f10fdc68087407f8ad4cd9cdb42eaaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As plantas transportam nutrientes org\u00e2nicos, inorg\u00e2nicos e \u00e1gua por todo seu corpo. Esta capacidade \u00e9 fundamental para a determina\u00e7\u00e3o da estrutura final e fun\u00e7\u00e3o das partes componentes das plantas, bem como para o seu desenvolvimento e forma geral. Os tecidos vegetais envolvidos no transporte de subst\u00e2ncias a longas dist\u00e2ncias s\u00e3o o xilema e o floema. Esses dois tecidos formam um sistema vascular cont\u00ednuo presente em praticamente todas as partes da planta. O xilema e o floema est\u00e3o intimamente associados tanto espacialmente quanto funcionalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no transporte de nutrientes e \u00e1gua nas plantas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9921322,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sacarose move-se das c\u00e9lulas do mesofilo para os elementos de tubos crivados por osmose","id":9921320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sacarose move-se das c\u00e9lulas do mesofilo para os elementos de tubos crivados por osmose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de transpira\u00e7\u00e3o ocorre como uma consequ\u00eancia direta da absor\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio","id":9921321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de transpira\u00e7\u00e3o ocorre como uma consequ\u00eancia direta da absor\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluxo de massa ocorre quando as mol\u00e9culas de um l\u00edquido se movendo em conjunto na mesma dire\u00e7\u00e3o.","id":9921322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de massa ocorre quando as mol\u00e9culas de um l\u00edquido se movendo em conjunto na mesma dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os est\u00f4matos s\u00e3o mais abundantes em caules","id":9921323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os est\u00f4matos s\u00e3o mais abundantes em caules<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/2495679","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos aspectos mais importantes da revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos s\u00e9culos XVII e XVIII foi a ado\u00e7\u00e3o de um pensamento quantitativo (matem\u00e1tico) na ci\u00eancia. Isso permitiu o desenvolvimento de modelos quantitativos capazes de fazer predi\u00e7\u00f5es sobre os fen\u00f3menos naturais, al\u00e9m da confronta\u00e7\u00e3o dessas predi\u00e7\u00f5es com dados emp\u00edricos. Esta \u00faltima etapa passou a ser particularmente importante a partir do desenvolvimento da estat\u00edstica, j\u00e1 no s\u00e9culo XX. Com base no exposto e nos conceitos b\u00e1sicos de bioestat\u00edstica, analise as assertivas abaixo: I - A m\u00e9dia aritm\u00e9tica pode ser definida pela soma de todas as observa\u00e7\u00f5es divididas pelo n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es. II - A mediana \u00e9 o valor de um conjunto de observa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 exatamente no centro de todos os valores: metade dos valores s\u00e3o menores e metade s\u00e3o maiores III - A moda representa o valor mais comum em um conjunto de observa\u00e7\u00f5es IV - Os m\u00e9todos de redu\u00e7\u00e3o de dados multivariados atrav\u00e9s do arranjo das observa\u00e7\u00f5es ao longo de um n\u00famero de eixos menor que o de vari\u00e1veis \u00e9 chamado de ordena\u00e7\u00e3o. V - Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que atribui valores num\u00e9ricos para diferentes eventos em um espa\u00e7o amostral. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 12:37:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2495698,"hashId":"77c9c1d890d564a5651b602807d83745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos mais importantes da revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos s\u00e9culos XVII e XVIII foi a ado\u00e7\u00e3o de um pensamento quantitativo (matem\u00e1tico) na ci\u00eancia. Isso permitiu o desenvolvimento de modelos quantitativos capazes de fazer predi\u00e7\u00f5es sobre os fen\u00f3menos naturais, al\u00e9m da confronta\u00e7\u00e3o dessas predi\u00e7\u00f5es com dados emp\u00edricos. Esta \u00faltima etapa passou a ser particularmente importante a partir do desenvolvimento da estat\u00edstica, j\u00e1 no s\u00e9culo XX. Com base no exposto e nos conceitos b\u00e1sicos de bioestat\u00edstica, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A m\u00e9dia aritm\u00e9tica pode ser definida pela soma de todas as observa\u00e7\u00f5es divididas pelo n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A mediana \u00e9 o valor de um conjunto de observa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 exatamente no centro de todos os valores: metade dos valores s\u00e3o menores e metade s\u00e3o maiores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A moda representa o valor mais comum em um conjunto de observa\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os m\u00e9todos de redu\u00e7\u00e3o de dados multivariados atrav\u00e9s do arranjo das observa\u00e7\u00f5es ao longo de um n\u00famero de eixos menor que o de vari\u00e1veis \u00e9 chamado de ordena\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que atribui valores num\u00e9ricos para diferentes eventos em um espa\u00e7o amostral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9921399,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9921396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":9921397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":9921398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":9921399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autarquia especial, criada por lei, que tem por objetivo normatizar, disciplinar e fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de interesse p\u00fablico, inseridos no campo da atividade econ\u00f4mica denomina-se: ","provas":[{"id":64767,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 11:44:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2005421,"hashId":"d79c25a480c7d895153cc417c7a9c079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autarquia especial, criada por lei, que tem por objetivo normatizar, disciplinar e fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de interesse p\u00fablico, inseridos no campo da atividade econ\u00f4mica denomina-se: <\/p>","resposta":7799718,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresas P\u00fablica. ","id":7799716,"corpo":"<p>Empresas P\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Servi\u00e7o SocialAut\u00f4nomo \u2013 Sistema \u201cS\u201d ","id":7799717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Servi\u00e7o SocialAut\u00f4nomo \u2013 Sistema \u201cS\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Reguladora ","id":7799718,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Reguladora <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS). ","id":7799719,"corpo":"<p> Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empresa Estatal. ","id":7799720,"corpo":"<p>Empresa Estatal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideram-se integrantes do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, conforme o disposto na Lei n\u00ba 11.428, de 2006, as seguintes forma\u00e7\u00f5es florestais nativas e ecossistemas associados, com as respectivas delimita\u00e7\u00f5es estabelecidas em mapa do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, conforme regulamento:","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"},{"id":85768,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-geologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":85763,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-biologo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:56:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2495213,"hashId":"2807fccfd213514f8b5f0b2d260f5d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se integrantes do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, conforme o disposto na Lei n\u00ba 11.428, de 2006, as seguintes forma\u00e7\u00f5es florestais nativas e ecossistemas associados, com as respectivas delimita\u00e7\u00f5es estabelecidas em mapa do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, conforme regulamento:<\/p>","resposta":9919319,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Temperada; e cerrado, bem como, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas e campos de altitude.","id":9919316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Temperada; e cerrado, bem como, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas e campos de altitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado; os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.","id":9919317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado; os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado. ","id":9919318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Tropical; Floresta Tropical \u00damida; Cerrado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Estacional Semidecidual; e Floresta Estacional Decidual, bem como os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.","id":9919319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Floresta Ombr\u00f3fila Densa; Floresta Ombr\u00f3fila Mista, tamb\u00e9m denominada de Mata de Arauc\u00e1rias; Floresta Ombr\u00f3fila Aberta; Floresta Estacional Semidecidual; e Floresta Estacional Decidual, bem como os manguezais, as vegeta\u00e7\u00f5es de restingas, campos de altitude, brejos interioranos e encraves florestais do Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mata Atl\u00e2ntica - Lei n\u00ba 11.428 de 2006","oab":true,"nome":"Mata Atl\u00e2ntica - Lei n\u00ba 11.428 de 2006","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403125,"slug":"direito-ambiental-mata-atlantica-lei-no-11-428-de-2006"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto no C\u00f3digo Florestal brasileiro vigente \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":85762,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-advogado-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:57:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2495229,"hashId":"4f78b9334c426e8ef10033f56b0a20a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto no C\u00f3digo Florestal brasileiro vigente \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9919383,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo im\u00f3vel rural deve manter \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de Reserva Legal, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, observados os percentuais m\u00ednimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea do im\u00f3vel, excetuados os casos previstos pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal. ","id":9919380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo im\u00f3vel rural deve manter \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de Reserva Legal, sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, observados os percentuais m\u00ednimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea do im\u00f3vel, excetuados os casos previstos pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do CAR, a supress\u00e3o de novas \u00e1reas de floresta ou outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa apenas ser\u00e1 autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual integrante do Sisnama se o im\u00f3vel estiver inserido no mencionado cadastro, ressalvado o previsto no pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal.","id":9919381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do CAR, a supress\u00e3o de novas \u00e1reas de floresta ou outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa apenas ser\u00e1 autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual integrante do Sisnama se o im\u00f3vel estiver inserido no mencionado cadastro, ressalvado o previsto no pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos estabelecidos pelo C\u00f3digo Florestal, o poder p\u00fablico poder\u00e1 reduzir a Reserva Legal para at\u00e9 50% (cinquenta por cento), para fins de recomposi\u00e7\u00e3o, quando o Munic\u00edpio tiver mais de 50% (cinquenta por cento) da \u00e1rea ocupada por unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza de dom\u00ednio p\u00fablico e por terras ind\u00edgenas homologadas.","id":9919382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos estabelecidos pelo C\u00f3digo Florestal, o poder p\u00fablico poder\u00e1 reduzir a Reserva Legal para at\u00e9 50% (cinquenta por cento), para fins de recomposi\u00e7\u00e3o, quando o Munic\u00edpio tiver mais de 50% (cinquenta por cento) da \u00e1rea ocupada por unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza de dom\u00ednio p\u00fablico e por terras ind\u00edgenas homologadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 exigido Reserva Legal relativa \u00e0s \u00e1reas adquiridas ou desapropriadas com o objetivo de implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias e ferrovias.","id":9919383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exigido Reserva Legal relativa \u00e0s \u00e1reas adquiridas ou desapropriadas com o objetivo de implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias e ferrovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cuidado em sa\u00fade mental na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica traz desafios aos profissionais que, muitas vezes, ficam em d\u00favidas sobre quais situa\u00e7\u00f5es de sua realidade cotidiana necessitam de interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental. Nesse sentido, \u00e9 importante que os profissionais entendam o que \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56092,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1696306,"hashId":"8f9df73acf9f6cf29943b46821e64b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cuidado em sa\u00fade mental na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica traz desafios aos profissionais que, muitas vezes, ficam em d\u00favidas sobre quais situa\u00e7\u00f5es de sua realidade cotidiana necessitam de interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental. Nesse sentido, \u00e9 importante que os profissionais entendam o que \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6415888,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem e devem ser realizadas por todos os profissionais de Sa\u00fade.","id":6415886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem e devem ser realizadas por todos os profissionais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que unifica o objetivo dos profissionais para o cuidado em sa\u00fade mental deve ser o entendimento do territ\u00f3rio e a rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo da equipe de sa\u00fade com os usu\u00e1rios, mais do que a escolha entre uma das diferentes compreens\u00f5es sobre a sa\u00fade mental que uma equipe venha a se identificar.","id":6415887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que unifica o objetivo dos profissionais para o cuidado em sa\u00fade mental deve ser o entendimento do territ\u00f3rio e a rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo da equipe de sa\u00fade com os usu\u00e1rios, mais do que a escolha entre uma das diferentes compreens\u00f5es sobre a sa\u00fade mental que uma equipe venha a se identificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o concebidas a partir dos conceitos e experi\u00eancia dos profissionais de n\u00edvel superior da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, levando em considera\u00e7\u00e3o as singularidades dos pacientes e de suas comunidades.","id":6415888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o concebidas a partir dos conceitos e experi\u00eancia dos profissionais de n\u00edvel superior da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, levando em considera\u00e7\u00e3o as singularidades dos pacientes e de suas comunidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atitudes que possibilitam suporte emocional aos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento.","id":6415889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atitudes que possibilitam suporte emocional aos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1696306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":58236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":58238,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Guarda Municipal - 2019"},{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1736006,"hashId":"a042fd85b74458f7f4afbdb8cb03a41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":6595616,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Me ajudem, por favor.","id":6595612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Me ajudem, por favor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O encontrarei depois do almo\u00e7o.","id":6595613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encontrarei depois do almo\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Te cuida, rapaz!","id":6595614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Te cuida, rapaz!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lhe pagaram tudo que deviam?","id":6595615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lhe pagaram tudo que deviam?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu lhe farei uma visita.","id":6595616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu lhe farei uma visita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 40","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1736006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807,"slug":"agente-tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o","id":22827,"slug":"tecnico-de-imobilizacao"},{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684,"slug":"oficial-de-controle-animal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa Planilha Excel considere os seguintes valores: b1=8 , c1=10 e d1=2. Qual ser\u00e1 o valor de a1 na f\u00f3rmula a1=(B1*C1-4)\/D1-2 ?","provas":[{"id":58298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":58297,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807,"slug":"agente-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-agente-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":58283,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-agente-administrativo-de-saude-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Agente Administrativo de Sa\u00fade - 2019"},{"id":58296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o","id":22827,"slug":"tecnico-de-imobilizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-tecnico-de-imobilizacao-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58294,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684,"slug":"oficial-de-controle-animal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-oficial-de-controle-animal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Oficial de Controle Animal - 2019"},{"id":58295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1738945,"hashId":"681745ef09f4ab33f631fd4ca807b7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa Planilha Excel considere os seguintes valores: b1=8 , c1=10 e d1=2. Qual ser\u00e1 o valor de a1 na f\u00f3rmula a1=(B1*C1-4)\/D1-2 ?<\/p>","resposta":6609052,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":6609049,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":6609050,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":6609051,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36","id":6609052,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22","id":6609053,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1738945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"( ... ), entretanto acredita-SE que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais\" A palavra SE em destaque classifica-se como:","provas":[{"id":57709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1773840,"hashId":"1da0500be99798bbedb7e97516594c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ), entretanto acredita-SE que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra SE em destaque classifica-se como:<\/p>","resposta":6767622,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":6767621,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"part\u00edcula apassivadora.","id":6767622,"corpo":"<p>part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome reflexivo.","id":6767623,"corpo":"<p>pronome reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"part\u00edcula expletiva.","id":6767624,"corpo":"<p>part\u00edcula expletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":6767625,"corpo":"<p>\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A VIOL\u00caNCIA INFANTIL Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas, disputas, homens fortes, como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia-a- dia complicado que \u00e9 viver em familia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. (Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)","id":462268,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A VIOL\u00caNCIA INFANTIL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas, disputas, homens fortes, como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia-a- dia complicado que \u00e9 viver em familia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1773840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Conselho da Rep\u00fablica pronunciar-se sobre interven\u00e7\u00e3o federal, estado de defesa e estado de s\u00edtio e, ainda, sobre as quest\u00f5es relevantes para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Com isso, participam desse Conselho o Vice-Presidente da Rep\u00fablica; o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; o Presidente do Senado Federal; os l\u00edderes da maioria e da minoria na C\u00e2mara dos Deputados; os l\u00edderes da maioria e da minoria no Senado Federal; o Ministro da Justi\u00e7a e ainda:","provas":[{"id":60176,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2019-selecon-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Niter\u00f3i - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1816237,"hashId":"4c260587877a53156434f57e412b8a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Conselho da Rep\u00fablica pronunciar-se sobre interven\u00e7\u00e3o federal, estado de defesa e estado de s\u00edtio e, ainda, sobre as quest\u00f5es relevantes para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Com isso, participam desse Conselho o Vice-Presidente da Rep\u00fablica; o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; o Presidente do Senado Federal; os l\u00edderes da maioria e da minoria na C\u00e2mara dos Deputados; os l\u00edderes da maioria e da minoria no Senado Federal; o Ministro da Justi\u00e7a e ainda:<\/p>","resposta":6960670,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o","id":6960666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de quarenta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o","id":6960667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de quarenta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o","id":6960668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de dois anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de um ano, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o ","id":6960669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de um ano, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de tr\u00eas anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o ","id":6960670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis cidad\u00e3os brasileiros natos, com mais de trinta e cinco anos de idade, sendo dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dois eleitos pelo Senado Federal e dois eleitos pela C\u00e2mara dos Deputados, todos com mandato de tr\u00eas anos, vedada sua recondu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho da Rep\u00fablica e Conselho de Defesa Nacional (artigos 89 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Conselho da Rep\u00fablica e Conselho de Defesa Nacional (artigos 89 a 91 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407641,"slug":"direito-constitucional-conselho-da-republica-e-conselho-de-defesa-nacional-artigos-89-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1816237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentemente da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (modalidade de ensino que perpassa os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica), a Andragogia significa ensino para Adultos. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1437455,"hashId":"c42058d651518d66c83c1a9da81a6871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (modalidade de ensino que perpassa os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica), a Andragogia significa ensino para Adultos. Sobre esse assunto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5314137,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adultos devem ser estimulados a participar na determina\u00e7\u00e3o de suas necessidades educativas, o que favorece a automotiva\u00e7\u00e3o, a autoavalia\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o.","id":5314133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos devem ser estimulados a participar na determina\u00e7\u00e3o de suas necessidades educativas, o que favorece a automotiva\u00e7\u00e3o, a autoavalia\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os adultos acumulam experi\u00eancias de vida que v\u00e3o ser o fundamento de seu aprendizado futuro.","id":5314134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos acumulam experi\u00eancias de vida que v\u00e3o ser o fundamento de seu aprendizado futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os adultos t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de iniciar o processo de aprendizagem desde que compreendam a sua utilidade para determinadas situa\u00e7\u00f5es do dia a dia.","id":5314135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de iniciar o processo de aprendizagem desde que compreendam a sua utilidade para determinadas situa\u00e7\u00f5es do dia a dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os adultos preferem aprender para resolver problemas e desafios, mais que aprender simplesmente um assunto.","id":5314136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos preferem aprender para resolver problemas e desafios, mais que aprender simplesmente um assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os adultos apresentam disposi\u00e7\u00e3o para aprender aquilo que o professor ensina, que tem como fundamento crit\u00e9rios e objetivos internos \u00e0 l\u00f3gica escolar: a finalidade de obter \u00eaxito e progredir, em termos escolares.","id":5314137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos apresentam disposi\u00e7\u00e3o para aprender aquilo que o professor ensina, que tem como fundamento crit\u00e9rios e objetivos internos \u00e0 l\u00f3gica escolar: a finalidade de obter \u00eaxito e progredir, em termos escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":"pedagogia\/1437455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre topologias de redes de computadores, analise as assertivas e assinale a resposta correta: I. Na topologia em estrela todos os computadores trocam informa\u00e7\u00f5es entre si atrav\u00e9s do mesmo cabo, sendo este utilizado para a transmiss\u00e3o de dados entre os computadores. Este tipo de topologia \u00e9 utilizada na comunica\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto. II. Em redes do tipo Anel os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente, at\u00e9 chegar ao computador destino. Desta forma, o sinal emitido pelo computador origem passa por diversos outros computadores, que retransmitem este sinal at\u00e9 que o mesmo chegue ao computador destino III. Uma rede em barramento possui esta denomina\u00e7\u00e3o, pois faz uso de um concentrador na rede. Um concentrador nada mais \u00e9 do que um dispositivo (hub, switch ou roteador) que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores que fazem parte desta rede. Dessa forma, qualquer computador que queira trocar dados com outro computador da mesma rede, deve enviar esta informa\u00e7\u00e3o ao concentrador para que o mesmo fa\u00e7a a entrega dos dados","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1455412,"hashId":"e60cd5c33026653a14af9db331f3e25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sobre topologias de redes de computadores, analise as assertivas e assinale a resposta correta: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">I. Na topologia em estrela todos os computadores trocam informa\u00e7\u00f5es entre si atrav\u00e9s do mesmo cabo, sendo este utilizado para a transmiss\u00e3o de dados entre os computadores. Este tipo de topologia \u00e9 utilizada na comunica\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">II. Em redes do tipo Anel os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente, at\u00e9 chegar ao computador destino. Desta forma, o sinal emitido pelo computador origem passa por diversos outros computadores, que retransmitem este sinal at\u00e9 que o mesmo chegue ao computador destino <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">III. Uma rede em barramento possui esta denomina\u00e7\u00e3o, pois faz uso de um concentrador na rede. Um concentrador nada mais \u00e9 do que um dispositivo (hub, switch ou roteador) que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores que fazem parte desta rede. Dessa forma, qualquer computador que queira trocar dados com outro computador da mesma rede, deve enviar esta informa\u00e7\u00e3o ao concentrador para que o mesmo fa\u00e7a a entrega dos dados<\/p>","resposta":5396612,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas. ","id":5396608,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5396609,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas. ","id":5396610,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas. ","id":5396611,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":5396612,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1455412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ferramenta gratuita e open source utilizada para criar imagens e clonar sistemas operacionais e que podem ser restaurados posteriormente atrav\u00e9s de uma rede, automatizando o trabalho do t\u00e9cnico \u00e9 a(o):","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1455432,"hashId":"545eaee2d7f8654d0bd5de3ebb81dcd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma ferramenta gratuita e open source utilizada para criar imagens e clonar sistemas operacionais e que podem ser restaurados posteriormente atrav\u00e9s de uma rede, automatizando o trabalho do t\u00e9cnico \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":5396710,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norton Ghost","id":5396708,"corpo":"<p>Norton Ghost<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gparted","id":5396709,"corpo":"<p>Gparted<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clonezilla","id":5396710,"corpo":"<p>Clonezilla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HDDScan","id":5396711,"corpo":"<p>HDDScan<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ultimate Boot CD","id":5396712,"corpo":"<p>Ultimate Boot CD<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1455432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo \u201cLembran\u00e7a e esquecimento\u201d constitui uma ant\u00edtese que est\u00e1 relacionada a uma oposi\u00e7\u00e3o de ideias presentes no texto, correspondente:","provas":[{"id":48043,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-contador-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1457575,"hashId":"f16b46e39cef473c50f6993309a336cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo \u201cLembran\u00e7a e esquecimento\u201d constitui uma ant\u00edtese que est\u00e1 relacionada a uma oposi\u00e7\u00e3o de ideias presentes no texto, correspondente:<\/p>","resposta":5406622,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as gera\u00e7\u00f5es mais velhas e os mais jovens.","id":5406618,"corpo":"<p>as gera\u00e7\u00f5es mais velhas e os mais jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os feitos e acontecimentos passados e a vida presente.","id":5406619,"corpo":"<p>os feitos e acontecimentos passados e a vida presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gera\u00e7\u00e3o dos professores e a gera\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":5406620,"corpo":"<p>a gera\u00e7\u00e3o dos professores e a gera\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as do passado e a perman\u00eancia do presente.","id":5406621,"corpo":"<p>as mudan\u00e7as do passado e a perman\u00eancia do presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o passado narrado e o passado sem narra\u00e7\u00e3o.","id":5406622,"corpo":"<p>o passado narrado e o passado sem narra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. LEMBRAN\u00c7A E ESQUECIMENTO \u201cComo \u00e9 antigo o passado recente!\" Gostaria que a frase fosse minha, mas ela \u00e9 de Nelson Rodrigues numa cr\u00f4nica de \"A Menina sem Estrela\". Tamb\u00e9m fico perplexa com esse fen\u00f4meno r\u00e1pido e turbulento que \u00e9 o tempo da vida. N\u00e3o s\u00e3o poucas as vezes em que me volto para algum acontecimento acreditando que ele ainda \u00e9 atual e descubro que ele faz parte do passado para outros. Um exemplo \u00e9 quando, em sala de aula, refiro-me a eventos que se passaram nos anos 70 e meus alunos me olham como se eu falasse da Idade M\u00e9dia... E eu nem contei para eles que andei de bonde! A dist\u00e2ncia entre n\u00f3s n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de gera\u00e7\u00f5es. Eles nasceram em um mundo j\u00e1 transformado pela tecnologia e pela inform\u00e1tica. Uma transforma\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou nos anos 50 e que n\u00e3o nos trouxe somente mais eletrodom\u00e9sticos e aparelhos digitais. Ela instalou uma transforma\u00e7\u00e3o radical do nosso modo de vida. Mudou o mundo e mudou o jeito de viver. Mudou o jeito de namorar, de vestir, de procurar emprego, de andar na rua e de se locomover pela cidade. Mudou o corpo. Mudou o jeito de escrever, de estudar, de morar e de se divertir. Mudou o valor da vida, do dinheiro e das pessoas... Outros tempos. E, quando um jeito de viver muda, ele n\u00e3o tem volta. N\u00e3o se pode ter a experi\u00eancia dele nunca mais. Por isso, meus alunos e eu s\u00f3 podemos compartilhar o tempo atual. N\u00e3o podemos compartilhar um tempo que, para eles, \u00e9 passado, mas, para mim, ainda \u00e9 presente. Os fatos de 30 anos atr\u00e1s n\u00e3o s\u00e3o passado na minha vida. Para mim, meu passado n\u00e3o passou e minha hist\u00f3ria n\u00e3o envelhece. Minha mem\u00f3ria pode alcan\u00e7ar os acontecimentos que vivi a qualquer momento, e posso reviv\u00ea-los como se ocorressem agora. Mas, se eu os narrar, quem me ouve n\u00e3o pode, como eu, vivenci\u00e1-los. Por isso, para meus alunos, s\u00e3o contos o que para mim \u00e9 vida. Mas \u00e9 assim que corre o rio da vida dos homens, transformando em palavras o que hoje \u00e9 a\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o forem narrados, os acontecimentos e os nossos feitos passam sem deixar rastros. Faladas ou escritas, s\u00e3o as palavras que salvam o j\u00e1 vivido e o conservam entre n\u00f3s. Salvam os feitos e os acontecimentos da sua total desintegra\u00e7\u00e3o no esquecimento. A mem\u00f3ria do j\u00e1 vivido e a sua narra\u00e7\u00e3o numa hist\u00f3ria \u00e9 o que possibilita a constru\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria e das nossas hist\u00f3rias pessoais. S\u00f3 os feitos e os acontecimentos narrados em hist\u00f3rias s\u00e3o capazes de salvaguardar nossa exist\u00eancia e nossa identidade. S\u00f3 conservados pela lembran\u00e7a \u00e9 que os feitos e os acontecimentos podem entrar no tempo e fazer parte de um passado. Recente ou antigo. (CRITELLI, Dulce. In cronicasbrasil.blogspot.com\/search\/ label\/Dulce%20Critelli)","id":425613,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>                                                                 LEMBRAN\u00c7A E ESQUECIMENTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> \u201cComo \u00e9 antigo o passado recente!\" Gostaria que a frase fosse minha, mas ela \u00e9 de Nelson Rodrigues numa cr\u00f4nica de \"A Menina sem Estrela\". Tamb\u00e9m fico perplexa com esse fen\u00f4meno r\u00e1pido e turbulento que \u00e9 o tempo da vida. N\u00e3o s\u00e3o poucas as vezes em que me volto para algum acontecimento acreditando que ele ainda \u00e9 atual e descubro que ele faz parte do passado para outros. Um exemplo \u00e9 quando, em sala de aula, refiro-me a eventos que se passaram nos anos 70 e meus alunos me olham como se eu falasse da Idade M\u00e9dia... E eu nem contei para eles que andei de bonde! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A dist\u00e2ncia entre n\u00f3s n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de gera\u00e7\u00f5es. Eles nasceram em um mundo j\u00e1 transformado pela tecnologia e pela inform\u00e1tica. Uma transforma\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou nos anos 50 e que n\u00e3o nos trouxe somente mais eletrodom\u00e9sticos e aparelhos digitais. Ela instalou uma transforma\u00e7\u00e3o radical do nosso modo de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mudou o mundo e mudou o jeito de viver. Mudou o jeito de namorar, de vestir, de procurar emprego, de andar na rua e de se locomover pela cidade. Mudou o corpo. Mudou o jeito de escrever, de estudar, de morar e de se divertir. Mudou o valor da vida, do dinheiro e das pessoas... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Outros tempos. E, quando um jeito de viver muda, ele n\u00e3o tem volta. N\u00e3o se pode ter a experi\u00eancia dele nunca mais. Por isso, meus alunos e eu s\u00f3 podemos compartilhar o tempo atual. N\u00e3o podemos compartilhar um tempo que, para eles, \u00e9 passado, mas, para mim, ainda \u00e9 presente. Os fatos de 30 anos atr\u00e1s n\u00e3o s\u00e3o passado na minha vida. Para mim, meu passado n\u00e3o passou e minha hist\u00f3ria n\u00e3o envelhece. Minha mem\u00f3ria pode alcan\u00e7ar os acontecimentos que vivi a qualquer momento, e posso reviv\u00ea-los como se ocorressem agora. Mas, se eu os narrar, quem me ouve n\u00e3o pode, como eu, vivenci\u00e1-los. Por isso, para meus alunos, s\u00e3o contos o que para mim \u00e9 vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas \u00e9 assim que corre o rio da vida dos homens, transformando em palavras o que hoje \u00e9 a\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o forem narrados, os acontecimentos e os nossos feitos passam sem deixar rastros. Faladas ou escritas, s\u00e3o as palavras que salvam o j\u00e1 vivido e o conservam entre n\u00f3s. Salvam os feitos e os acontecimentos da sua total desintegra\u00e7\u00e3o no esquecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A mem\u00f3ria do j\u00e1 vivido e a sua narra\u00e7\u00e3o numa hist\u00f3ria \u00e9 o que possibilita a constru\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria e das nossas hist\u00f3rias pessoais. S\u00f3 os feitos e os acontecimentos narrados em hist\u00f3rias s\u00e3o capazes de salvaguardar nossa exist\u00eancia e nossa identidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">S\u00f3 conservados pela lembran\u00e7a \u00e9 que os feitos e os acontecimentos podem entrar no tempo e fazer parte de um passado. Recente ou antigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CRITELLI, Dulce. In cronicasbrasil.blogspot.com\/search\/ label\/Dulce%20Critelli)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00edtese","oab":false,"nome":"Ant\u00edtese","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419281,"slug":"lingua-portuguesa-antitese"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Radiologia","id":20411,"slug":"auxiliar-de-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997,"slug":"tecnico-em-redes-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48320,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48485,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":48500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":48501,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Radiologia","id":20411,"slug":"auxiliar-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Radiologia - 2019"},{"id":48503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":48529,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":48590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997,"slug":"tecnico-em-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2019"},{"id":48596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":48601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":65913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1465071,"hashId":"45b8a565c36f6eac06a10a056439baad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5441151,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado da soma 201 + 33 + 187 \u00e9 igual a 421.","id":5441151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da soma 201 + 33 + 187 \u00e9 igual a 421.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seis hect\u00f4metros correspondem a mais de 1km.","id":5441152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seis hect\u00f4metros correspondem a mais de 1km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da express\u00e3o 134 + 67 + 70 \u00e9 248.","id":5441153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da express\u00e3o 134 + 67 + 70 \u00e9 248.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado da express\u00e3o 30 + (10 : 10) \u00e9 4.","id":5441154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da express\u00e3o 30 + (10 : 10) \u00e9 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":"matematica\/1465071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 7.498\/1986 e no Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 que disp\u00f5em sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, julgue os itens a seguir.( ) Cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem assistir o enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e no controle sistem\u00e1tico de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.( ) Emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem \u00e9 uma atividade compartilhada por todos os profissionais de enfermagem.( ) Considera-se t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou do certificado de t\u00e9cnico de Enfermagem, expedido de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e registrado no \u00f3rg\u00e3o competente. ( ) Ao t\u00e9cnico de enfermagem cabe o exerc\u00edcio de atividades de n\u00edvel m\u00e9dio auxiliando o enfermeiro em diversas atividades, dentre elas a presta\u00e7\u00e3o de cuidados diretos de Enfermagem a pacientes em estado grave e na preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico de danos f\u00edsicos que possam ser causados aos pacientes durante a assist\u00eancia de sa\u00fade.( ) Considera-se t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou do certificado legalmente conferido por escola ou curso estrangeiro, registrado em virtude de acordo de interc\u00e2mbio cultural ou revalidado no Brasil como diploma de t\u00e9cnico de Enfermagem.","provas":[{"id":48378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1466311,"hashId":"cce6814b774b53fad2537e178aca38b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 7.498\/1986 e no Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 que disp\u00f5em sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem assistir o enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e no controle sistem\u00e1tico de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem \u00e9 uma atividade compartilhada por todos os profissionais de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera-se t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou do certificado de t\u00e9cnico de Enfermagem, expedido de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e registrado no \u00f3rg\u00e3o competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao t\u00e9cnico de enfermagem cabe o exerc\u00edcio de atividades de n\u00edvel m\u00e9dio auxiliando o enfermeiro em diversas atividades, dentre elas a presta\u00e7\u00e3o de cuidados diretos de Enfermagem a pacientes em estado grave e na preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico de danos f\u00edsicos que possam ser causados aos pacientes durante a assist\u00eancia de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera-se t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou do certificado legalmente conferido por escola ou curso estrangeiro, registrado em virtude de acordo de interc\u00e2mbio cultural ou revalidado no Brasil como diploma de t\u00e9cnico de Enfermagem.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5446464,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":5446461,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o falsas","id":5446462,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o falsas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,V,V,F,F","id":5446463,"corpo":"<p>V,V,V,F,F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V,F,V,V,V","id":5446464,"corpo":"<p>V,F,V,V,V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,F,V,V,F","id":5446465,"corpo":"<p>V,F,V,V,F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1466311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O direito \u00e0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola \u00e9 assegurado \u00e0s crian\u00e7as pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. II. A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o permite a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias como a internet, os v\u00eddeos ou os jogos digitais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48474,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48584,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Professor de Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1468927,"hashId":"f5d7889150881a9db62995208e3932b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O direito \u00e0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola \u00e9 assegurado \u00e0s crian\u00e7as pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o permite a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias como a internet, os v\u00eddeos ou os jogos digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5457939,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5457938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5457939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5457940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5457941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1468927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes opera\u00e7\u00f5es na linguagem JavaScript:&lt;script&gt;var i = 2;i +=3;i *= 4;document.writeln(i)&lt;script&gt;O valor exibido na tela ser\u00e1","provas":[{"id":49345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2019-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1490882,"hashId":"3b667b46e0d11b0bb7a0f8d06de0626c","enunciado":"<p>Considere as seguintes opera\u00e7\u00f5es na linguagem JavaScript:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">&lt;script&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">var i = 2;<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">i +=3;<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">i *= 4;<\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">document.writeln(i)<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">&lt;script&gt;<\/p><p><br><\/p><p>O valor exibido na tela ser\u00e1<\/p>","resposta":5552892,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5552891,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":5552892,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":5552893,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":5552894,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1490882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Teleoperador","id":20585,"slug":"teleoperador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao preparar um e-mail, \u00e9 necess\u00e1rio que se coloque um endere\u00e7o v\u00e1lido. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um endere\u00e7o de e-mail v\u00e1lido:","provas":[{"id":49678,"cargo":{"descricao":"Teleoperador","id":20585,"slug":"teleoperador"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-teleoperador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Teleoperador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500856,"hashId":"040f8ad8c7e047f45c24e01a09ce6f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao preparar um e-mail, \u00e9 necess\u00e1rio que se coloque um endere\u00e7o v\u00e1lido. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um endere\u00e7o de e-mail v\u00e1lido:<\/strong><\/p>","resposta":5597210,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"http.usuario@provedor","id":5597208,"corpo":"<p>http.usuario@provedor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"@provedor.usuario.br.","id":5597209,"corpo":"<p>@provedor.usuario.br.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rio@provedor.com.br.","id":5597210,"corpo":"<p>usu\u00e1rio@provedor.com.br.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597211,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1500856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional","id":21959,"slug":"interprete-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tirinha a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/tinyurl.com\/y2daz8x6&gt;. Acesso em: 5 ago. 2019.Quanto \u00e0 reg\u00eancia do verbo \u201cassistir\u201d, assinale a alternativa correta, considerando a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":49693,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Libras - 2019"},{"id":55181,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional","id":21959,"slug":"interprete-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-interprete-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Int\u00e9rprete Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1501362,"hashId":"7cc254b4c21b90e791c8cc4a62a9ed7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tirinha a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49693\/questao\/1501362-20210126101157000000-0.png\" width=\"554\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/tinyurl.com\/y2daz8x6&gt;. Acesso em: 5 ago. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 reg\u00eancia do verbo \u201cassistir\u201d, assinale a alternativa correta, considerando a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":5598859,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reg\u00eancia encontra-se correta, pois, por se tratar de verbo transitivo direto, \u201cassistir\u201d n\u00e3o rege preposi\u00e7\u00e3o.","id":5598856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reg\u00eancia encontra-se correta, pois, por se tratar de verbo transitivo direto, \u201cassistir\u201d n\u00e3o rege preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No sentido utilizado no \u00faltimo quadrinho, o verbo \u201cassistir\u201d, assim como quando significa \u201cprestar assist\u00eancia\u201d, \u00e9 transitivo indireto; portanto, a reg\u00eancia est\u00e1 incorreta.","id":5598857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido utilizado no \u00faltimo quadrinho, o verbo \u201cassistir\u201d, assim como quando significa \u201cprestar assist\u00eancia\u201d, \u00e9 transitivo indireto; portanto, a reg\u00eancia est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No sentido de \u201cver\u201d, como utilizado no quadrinho, o verbo \u201cassistir\u201d \u00e9 transitivo direto e indireto; portanto, o uso de preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativo, e a tirinha est\u00e1 correta.","id":5598858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido de \u201cver\u201d, como utilizado no quadrinho, o verbo \u201cassistir\u201d \u00e9 transitivo direto e indireto; portanto, o uso de preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativo, e a tirinha est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAssistir\u201d, no sentido utilizado pela \u00faltima tirinha, \u00e9 transitivo indireto; portanto, exige preposi\u00e7\u00e3o, o que coloca a tirinha em desacordo com a norma-padr\u00e3o.","id":5598859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAssistir\u201d, no sentido utilizado pela \u00faltima tirinha, \u00e9 transitivo indireto; portanto, exige preposi\u00e7\u00e3o, o que coloca a tirinha em desacordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1501362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas a seguir, a palavra destacada se refere, do ponto de vista sint\u00e1tico, \u00e0 palavra ou locu\u00e7\u00e3o entre colchetes, exceto em:","provas":[{"id":49772,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Motorista de Transporte Escolar - 2019"},{"id":55711,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1503967,"hashId":"e329fe58c291a5f28bea540006334a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas a seguir, a palavra destacada se refere, do ponto de vista sint\u00e1tico, \u00e0 palavra ou locu\u00e7\u00e3o entre colchetes, exceto em:<\/p>","resposta":5609917,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, [...]\u201d [O CIGARRO]","id":5609915,"corpo":"<p>\u201cHoje <strong>ele <\/strong>\u00e9 execrado, com raz\u00e3o, [...]\u201d [O CIGARRO]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.\u201d [DOS MOTORISTAS]","id":5609916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] embora 93% <strong>deles <\/strong>reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.\u201d [DOS MOTORISTAS]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo?\u201d [O CELULAR]","id":5609917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] e pode tranquilamente deix\u00e1-<strong>lo <\/strong>de lado, certo?\u201d [O CELULAR]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] todos n\u00f3s entendemos isso [...]\u201d [SEAN PARKER, MARK ZUCKERBERG e KEVIN SYSTROM]","id":5609918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] todos <strong>n\u00f3s <\/strong>entendemos isso [...]\u201d [SEAN PARKER, MARK ZUCKERBERG e KEVIN SYSTROM]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.TEXTO IVoc\u00ea tira o celular do bolso mais de 200 vezes por diaE o n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, em m\u00e9dia.Fumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam o gesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes, escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es (tinha gente que fumava at\u00e9 no chuveiro). Ficar sem cigarro, nem pensar - tanto que ir sozinho comprar um ma\u00e7o para o pai ou a m\u00e3e, na padaria da esquina, era um rito de passagem para muitas crian\u00e7as. O cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda (nos EUA, ficou famoso um an\u00fancio que dizia: \u201cOs m\u00e9dicos preferem Camel\u201d). 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o, dependendo do pa\u00eds, fumava.O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante que a humanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 de imaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavam escravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o nocivo. Enquanto fazemos isso, por\u00e9m, vamos sendo dominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente: o smartphone.Quatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, t\u00eam um, de acordo com uma estimativa da empresa sueca Ericsson. E o pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo uma pesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research. O smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro.Vivemos grudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gente sabe \u00e9 o seguinte: por tr\u00e1s dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantes da tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia, da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis, destaca ele, \u00e9 o jogo que mais causa depend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta.Harris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como \u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d: a pessoa encarregada de garantir que os apps e servi\u00e7os do Google n\u00e3o fossem manipulativos ou viciantes. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chama Center for Human Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastria da tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito, sem nenhum controle.\u201d\u201cA internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz o programador Aza Raskin. Voc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar dele, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Isso porque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (e viciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e o conte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, que torna mais pr\u00e1tico o uso do smartphone - mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a.\u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempo para o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d, diz Raskin. Ele n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende dela - tanto que \u00e9 um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta que n\u00f3s nos fazemos no Vale do Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendo com o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO do Facebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana. Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso, conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou.Voc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o tem um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3o controla o uso que faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais ou menos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo, na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular. Foi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30% das pessoas disseram que t\u00eam problemas com o uso excessivo do smartphone, como dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar - sem sucesso. Uma pesquisa do Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celular enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.\u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nos momentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1 havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com o mundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu, coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP).Estudos mostram que o uso excessivo de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro. Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h10 di\u00e1rias nessa atividade.Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/jkpvG&gt;.Acesso em: 24 set. 2019.","id":430810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Voc\u00ea tira o celular do bolso mais de 200 vezes por dia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E o n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, em m\u00e9dia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam o gesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes, escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es (tinha gente que fumava at\u00e9 no chuveiro). Ficar sem cigarro, nem pensar - tanto que ir sozinho comprar um ma\u00e7o para o pai ou a m\u00e3e, na padaria da esquina, era um rito de passagem para muitas crian\u00e7as. O cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda (nos EUA, ficou famoso um an\u00fancio que dizia: \u201cOs m\u00e9dicos preferem Camel\u201d). 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o, dependendo do pa\u00eds, fumava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante que a humanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 de imaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavam escravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o nocivo. Enquanto fazemos isso, por\u00e9m, vamos sendo dominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente: o smartphone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, t\u00eam um, de acordo com uma estimativa da empresa sueca Ericsson. E o pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo uma pesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research. O smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos grudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gente sabe \u00e9 o seguinte: por tr\u00e1s dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantes da tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia, da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis, destaca ele, \u00e9 o jogo que mais causa depend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Harris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como \u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d: a pessoa encarregada de garantir que os apps e servi\u00e7os do Google n\u00e3o fossem manipulativos ou viciantes. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chama Center for Human Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastria da tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito, sem nenhum controle.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz o programador Aza Raskin. Voc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar dele, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Isso porque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (e viciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e o conte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, que torna mais pr\u00e1tico o uso do smartphone - mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempo para o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d, diz Raskin. Ele n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende dela - tanto que \u00e9 um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta que n\u00f3s nos fazemos no Vale do Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendo com o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO do Facebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana. Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso, conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o tem um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3o controla o uso que faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais ou menos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo, na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular. Foi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30% das pessoas disseram que t\u00eam problemas com o uso excessivo do smartphone, como dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar - sem sucesso. Uma pesquisa do Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celular enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nos momentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1 havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com o mundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu, coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudos mostram que o uso excessivo de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro. Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h10 di\u00e1rias nessa atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/jkpvG&gt;.Acesso em: 24 set. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1503967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO IIDispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/twixar.me\/nfs1&gt;.Acesso em: 25 set. 2019.O trecho do texto I que corrobora a cr\u00edtica feita pelo autor da charge \u00e9:","provas":[{"id":49772,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Motorista de Transporte Escolar - 2019"},{"id":55711,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1503981,"hashId":"17f31d004fee03bca0d98d109bea1fdc","enunciado":"<p><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49772\/questao\/1503981-20210127101238000000-0.png\" style=\"\" width=\"406\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/twixar.me\/nfs1&gt;.Acesso em: 25 set. 2019.<\/p><p>O trecho do texto I que corrobora a cr\u00edtica feita pelo autor da charge \u00e9:<\/p>","resposta":5609953,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes, escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es (tinha gente que fumava at\u00e9 no chuveiro).\u201d","id":5609952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes, escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es (tinha gente que fumava at\u00e9 no chuveiro).\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPrimeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo, na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular.\u201d","id":5609953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPrimeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo, na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cUma pesquisa do Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celular enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.\u201d","id":5609954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma pesquisa do Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celular enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEstudos mostram que o uso excessivo de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro.\u201d","id":5609955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstudos mostram que o uso excessivo de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.TEXTO IVoc\u00ea tira o celular do bolso mais de 200 vezes por diaE o n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, em m\u00e9dia.Fumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam o gesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes, escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es (tinha gente que fumava at\u00e9 no chuveiro). Ficar sem cigarro, nem pensar - tanto que ir sozinho comprar um ma\u00e7o para o pai ou a m\u00e3e, na padaria da esquina, era um rito de passagem para muitas crian\u00e7as. O cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda (nos EUA, ficou famoso um an\u00fancio que dizia: \u201cOs m\u00e9dicos preferem Camel\u201d). 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o, dependendo do pa\u00eds, fumava.O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante que a humanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 de imaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavam escravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o nocivo. Enquanto fazemos isso, por\u00e9m, vamos sendo dominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente: o smartphone.Quatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, t\u00eam um, de acordo com uma estimativa da empresa sueca Ericsson. E o pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo uma pesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research. O smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro.Vivemos grudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gente sabe \u00e9 o seguinte: por tr\u00e1s dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantes da tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia, da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis, destaca ele, \u00e9 o jogo que mais causa depend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta.Harris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como \u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d: a pessoa encarregada de garantir que os apps e servi\u00e7os do Google n\u00e3o fossem manipulativos ou viciantes. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chama Center for Human Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastria da tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito, sem nenhum controle.\u201d\u201cA internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz o programador Aza Raskin. Voc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar dele, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Isso porque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (e viciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e o conte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, que torna mais pr\u00e1tico o uso do smartphone - mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a.\u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempo para o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d, diz Raskin. Ele n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende dela - tanto que \u00e9 um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta que n\u00f3s nos fazemos no Vale do Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendo com o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO do Facebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana. Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso, conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou.Voc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o tem um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3o controla o uso que faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais ou menos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo, na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular. Foi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30% das pessoas disseram que t\u00eam problemas com o uso excessivo do smartphone, como dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar - sem sucesso. Uma pesquisa do Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celular enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.\u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nos momentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1 havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com o mundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu, coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP).Estudos mostram que o uso excessivo de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro. Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h10 di\u00e1rias nessa atividade.Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/jkpvG&gt;.Acesso em: 24 set. 2019.","id":430810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Voc\u00ea tira o celular do bolso mais de 200 vezes por dia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E o n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, em m\u00e9dia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam o gesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes, escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es (tinha gente que fumava at\u00e9 no chuveiro). Ficar sem cigarro, nem pensar - tanto que ir sozinho comprar um ma\u00e7o para o pai ou a m\u00e3e, na padaria da esquina, era um rito de passagem para muitas crian\u00e7as. O cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda (nos EUA, ficou famoso um an\u00fancio que dizia: \u201cOs m\u00e9dicos preferem Camel\u201d). 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o, dependendo do pa\u00eds, fumava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante que a humanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 de imaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavam escravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o nocivo. Enquanto fazemos isso, por\u00e9m, vamos sendo dominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente: o smartphone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, t\u00eam um, de acordo com uma estimativa da empresa sueca Ericsson. E o pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo uma pesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda mais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research. O smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos grudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gente sabe \u00e9 o seguinte: por tr\u00e1s dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantes da tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia, da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis, destaca ele, \u00e9 o jogo que mais causa depend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Harris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como \u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d: a pessoa encarregada de garantir que os apps e servi\u00e7os do Google n\u00e3o fossem manipulativos ou viciantes. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chama Center for Human Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastria da tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito, sem nenhum controle.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz o programador Aza Raskin. Voc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar dele, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Isso porque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (e viciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e o conte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, que torna mais pr\u00e1tico o uso do smartphone - mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempo para o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d, diz Raskin. Ele n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende dela - tanto que \u00e9 um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta que n\u00f3s nos fazemos no Vale do Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendo com o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO do Facebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana. Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso, conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o tem um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3o controla o uso que faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais ou menos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo, na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular. Foi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30% das pessoas disseram que t\u00eam problemas com o uso excessivo do smartphone, como dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar - sem sucesso. Uma pesquisa do Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celular enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nos momentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1 havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com o mundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu, coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudos mostram que o uso excessivo de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro. Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h10 di\u00e1rias nessa atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/jkpvG&gt;.Acesso em: 24 set. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1503981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Atendimento Especial","id":20663,"slug":"cirurgiao-dentista-area-atendimento-especial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, tendo a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) como coordenadora do cuidado e ordenadora da rede, se apresenta como um mecanismo de supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e \u00e9 mais eficaz nos atuais desafios do cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico, demogr\u00e1fico, epidemiol\u00f3gico e sanit\u00e1rio.S\u00e3o fundamentos que devem ser considerados para assegurar resolutividade na rede de aten\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":50081,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Nutricionista - 2019"},{"id":50084,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":50087,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":50089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":50092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2019"},{"id":50097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":50273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":50274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":50276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":50281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":50282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":50283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":50287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":50291,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Atendimento Especial","id":20663,"slug":"cirurgiao-dentista-area-atendimento-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-cirurgiao-dentista-area-atendimento-especial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Atendimento Especial - 2019"},{"id":50294,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2019"},{"id":50299,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2019"},{"id":50304,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"},{"id":50344,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Assistente Social - 2019"},{"id":50345,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":50347,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2019"},{"id":50348,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":50351,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":50352,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":71598,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1512572,"hashId":"1f139665551165baab21e9970a5d546a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, tendo a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) como coordenadora do cuidado e ordenadora da rede, se apresenta como um mecanismo de supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e \u00e9 mais eficaz nos atuais desafios do cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico, demogr\u00e1fico, epidemiol\u00f3gico e sanit\u00e1rio.<\/p><p>S\u00e3o fundamentos que devem ser considerados para assegurar resolutividade na rede de aten\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5647028,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agilidade, resolutividade, recursos humanos e recursos materiais.","id":5647027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agilidade, resolutividade, recursos humanos e recursos materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"economia de escala, acesso, qualidade e sufici\u00eancia.","id":5647028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economia de escala, acesso, qualidade e sufici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contratualiza\u00e7\u00e3o, financiamento, mobilidade e humaniza\u00e7\u00e3o.","id":5647029,"corpo":"<p>contratualiza\u00e7\u00e3o, financiamento, mobilidade e humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o democr\u00e1tica, intersetorialidade, comunica\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do trabalhador.","id":5647030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o democr\u00e1tica, intersetorialidade, comunica\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1512572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal Ambiental","id":21021,"slug":"guarda-municipal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fratura ocorre quando existe n\u00e3o solu\u00e7\u00e3o de continuidade de um osso. Ocorre geralmente devido \u00e0 queda, impacto ou movimento violento com esfor\u00e7o maior que o osso pode suportar. Assinale a alternativa correta que corresponde a express\u00e3o descrita abaixo. \u201cS\u00e3o fraturas geralmente com pequeno desvio e que n\u00e3o exigem redu\u00e7\u00e3o; quando exigem, \u00e9 feita com o alinhamento do eixo dos ossos. Sua ocorr\u00eancia mais comum \u00e9 em crian\u00e7as e nos antebra\u00e7os (punho)\u201d ","provas":[{"id":50201,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal Ambiental","id":21021,"slug":"guarda-municipal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-guarda-municipal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Guarda Municipal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516343,"hashId":"fe911fb3043076cf9f38fecef1ad2fe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fratura ocorre quando existe n\u00e3o solu\u00e7\u00e3o de continuidade de um osso. Ocorre geralmente devido \u00e0 queda, impacto ou movimento violento com esfor\u00e7o maior que o osso pode suportar. Assinale a alternativa correta que corresponde a express\u00e3o descrita abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>S\u00e3o fraturas geralmente com pequeno desvio e que n\u00e3o exigem redu\u00e7\u00e3o; quando exigem, \u00e9 feita com o alinhamento do eixo dos ossos. Sua ocorr\u00eancia mais comum \u00e9 em crian\u00e7as e nos antebra\u00e7os (punho)<\/em>\u201d <\/p>","resposta":5664028,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura em Fissura.","id":5664025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura em Fissura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fratura Obl\u00edqua.","id":5664026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura Obl\u00edqua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura Cominutiva.","id":5664027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura Cominutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura em Galho Verde.","id":5664028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura em Galho Verde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/1516343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No canto direito do campo onde se digita o endere\u00e7o do site que se deseja visitar, no Google Chrome, h\u00e1 o \u00edcone de uma estrela. Este \u00edcone","provas":[{"id":50763,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riopretoprev-sp-2019-fcc-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - RiopretoPrev - Agente Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1532762,"hashId":"9fb09bf948435771374ca2537b3064cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No canto direito do campo onde se digita o endere\u00e7o do<em> site<\/em> que se deseja visitar, no Google Chrome, h\u00e1 o \u00edcone de uma estrela. Este \u00edcone<\/p>","resposta":5730230,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite fazer download do arquivo selecionado na janela.","id":5730229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite fazer <em>download <\/em>do arquivo selecionado na janela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adiciona a p\u00e1gina atual \u00e0 lista de sites favoritos. ","id":5730230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adiciona a p\u00e1gina atual \u00e0 lista de sites favoritos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acessa o hist\u00f3rico de sites visitados.","id":5730231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessa o hist\u00f3rico de sites visitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite verificar se o site \u00e9 ou n\u00e3o seguro.","id":5730232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite verificar se o site \u00e9 ou n\u00e3o seguro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite acessar as configura\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina.","id":5730233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite acessar as configura\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1532762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem princ\u00edpios b\u00e1sicos do processo administrativo infracional a legalidade, a finalidade, a motiva\u00e7\u00e3o, a razoabilidade, a proporcionalidade, a moralidade, o formalismo moderado, a publicidade, o contradit\u00f3rio, a ampla defesa, a seguran\u00e7a jur\u00eddica, o interesse p\u00fablico, a impessoalidade, a boa-f\u00e9 e a efici\u00eancia (Art. 66 da Lei n\u00ba 14.675\/2009 - Pol\u00edtica Estadual do Meio Ambiente). Considerando o exposto acima, toda autua\u00e7\u00e3o deve ser acompanhada do respectivo relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e sempre que poss\u00edvel deve incluir (Art. 70 da Lei 14.675\/2009):I - Croquis de localiza\u00e7\u00e3o e coordenadas geogr\u00e1ficas do lugar de autua\u00e7\u00e3o. II - Medi\u00e7\u00f5es de \u00e1rea; c\u00e1lculos de volume de madeira, fotografias e\/ou imagens digitalizadas; e demais documentos necess\u00e1rios \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o dos fatos. III - Nome do agente fiscal; rol de testemunhas; fundamento legal da autua\u00e7\u00e3o. IV - Nome, qualifica\u00e7\u00e3o ou raz\u00e3o social do autuado; local, data e hor\u00e1rio da autua\u00e7\u00e3o. V - N\u00famero e s\u00e9rie do auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental e do processo de licenciamento se houver relev\u00e2ncia. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":85767,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 21:29:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2495248,"hashId":"efaaa080436f9d210eb009417a747deb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem princ\u00edpios b\u00e1sicos do processo administrativo infracional a legalidade, a finalidade, a motiva\u00e7\u00e3o, a razoabilidade, a proporcionalidade, a moralidade, o formalismo moderado, a publicidade, o contradit\u00f3rio, a ampla defesa, a seguran\u00e7a jur\u00eddica, o interesse p\u00fablico, a impessoalidade, a boa-f\u00e9 e a efici\u00eancia (Art. 66 da Lei n\u00ba 14.675\/2009 - Pol\u00edtica Estadual do Meio Ambiente). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto acima, toda autua\u00e7\u00e3o deve ser acompanhada do respectivo relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e sempre que poss\u00edvel deve incluir (Art. 70 da Lei 14.675\/2009):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Croquis de localiza\u00e7\u00e3o e coordenadas geogr\u00e1ficas do lugar de autua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Medi\u00e7\u00f5es de \u00e1rea; c\u00e1lculos de volume de madeira, fotografias e\/ou imagens digitalizadas; e demais documentos necess\u00e1rios \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o dos fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Nome do agente fiscal; rol de testemunhas; fundamento legal da autua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Nome, qualifica\u00e7\u00e3o ou raz\u00e3o social do autuado; local, data e hor\u00e1rio da autua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - N\u00famero e s\u00e9rie do auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental e do processo de licenciamento se houver relev\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:<\/p>","resposta":9919456,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9919456,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9919457,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":9919458,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":9919459,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Laguna - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Laguna - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419585,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-laguna-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"}],"cargos":[{"descricao":"Cadista","id":5628,"slug":"cadista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 reg\u00eancia verbal em conformidade com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a \u00fanica alternativa incorreta: ","provas":[{"id":51597,"cargo":{"descricao":"Cadista","id":5628,"slug":"cadista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084,"slug":"asconprev"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ba-2019-asconprev-cadista","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Cadista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1559564,"hashId":"deabf9b4c06f88b9a4ebcfe372bc618f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 reg\u00eancia verbal em conformidade com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a \u00fanica alternativa <strong>incorreta<\/strong>: <\/p>","resposta":5843332,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A infra\u00e7\u00e3o cometida pelo motorista implicou a perda de sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o. ","id":5843328,"corpo":"<p> A infra\u00e7\u00e3o cometida pelo motorista implicou a perda de sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Tal medida visa ao bem de todos. ","id":5843329,"corpo":"<p> Tal medida visa ao bem de todos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informaram o motorista de que ele seria punido.","id":5843330,"corpo":"<p>Informaram o motorista de que ele seria punido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o desobede\u00e7a \u00e0s normas de tr\u00e2nsito. ","id":5843331,"corpo":"<p>N\u00e3o desobede\u00e7a \u00e0s normas de tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o \u00e9 bom aspirar ao ar polu\u00eddo nem \u00e0 fuma\u00e7a t\u00f3xica. ","id":5843332,"corpo":"<p> N\u00e3o \u00e9 bom aspirar ao ar polu\u00eddo nem \u00e0 fuma\u00e7a t\u00f3xica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1559564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Esportivo","id":21346,"slug":"auxiliar-esportivo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es a respeito de um assunto bem divulgado na m\u00eddia. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta, ou seja, aquela que apresenta algo que n\u00e3o condiz com o artigo.","provas":[{"id":53359,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Esportivo","id":21346,"slug":"auxiliar-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-esportivo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar Esportivo - 2019"},{"id":53648,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611929,"hashId":"3ed0951d5379b36b76cffcd8be4c3660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es a respeito de um assunto bem divulgado na m\u00eddia. Nesse sentido, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>, ou seja, aquela que apresenta algo que n\u00e3o condiz com o artigo.<\/p>","resposta":6055451,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fotos ou desenhos; gifs ou v\u00eddeos curtos; sons ou m\u00fasicas e textos que quase sempre usam de uma boa dose de humor podem ser classificados como memes.","id":6055448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fotos ou desenhos; gifs ou v\u00eddeos curtos; sons ou m\u00fasicas e textos que quase sempre usam de uma boa dose de humor podem ser classificados como memes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O escritor acredita que todo brasileiro adora fazer piada com tudo e cita v\u00e1rios exemplos de situa\u00e7\u00f5es, que por ser inusitadas, acabam rendendo uma boa dose de risos.","id":6055449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escritor acredita que todo brasileiro adora fazer piada com tudo e cita v\u00e1rios exemplos de situa\u00e7\u00f5es, que por ser inusitadas, acabam rendendo uma boa dose de risos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cVaca louca\u201d e o \u201cbeb\u00ea dan\u00e7arino\u201d s\u00e3o nomes dos primeiros memes que eram compartilhados no infravermelho do celular ou via e-mail.","id":6055450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVaca louca\u201d e o \u201cbeb\u00ea dan\u00e7arino\u201d s\u00e3o nomes dos primeiros memes que eram compartilhados no infravermelho do celular ou via e-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o, em destaque no texto, \u201cessa arma\u201d faz alus\u00e3o \u00e0s pessoas erradas que compartilham os memes que viralizam na internet.","id":6055451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o, em destaque no texto, \u201c<strong><u>essa arma<\/u><\/strong>\u201d faz alus\u00e3o \u00e0s pessoas erradas que compartilham os memes que viralizam na internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.MEMES, \u00c9 PRA ISSO QUE EU PAGO INTERNET!Por Jaider Morais\t\u00c9 indiscut\u00edvel que a internet revolucionou nossas vidas com os servi\u00e7os, redes sociais e informa\u00e7\u00f5es em tempo real e sem barreiras geogr\u00e1ficas. O tempo, em que ficamos conectados, aumenta a cada dia e sempre nos deparamos com coisas engra\u00e7adas, que de repente todo mundo est\u00e1 compartilhando e muitas vezes nem sabemos de onde veio ou qual a refer\u00eancia. Estamos falando dos memes, uma ind\u00fastria acelerada que n\u00e3o brinca em servi\u00e7o.\tPra quem gosta desse tipo de conte\u00fado (quase todo mundo), \u00e9 motivo de orgulho morar no pa\u00eds que \u00e9 considerado um grande e bem sucedido polo industrial desses maravilhosos conte\u00fados. Quem nunca leu por a\u00ed que o Brasil \u00e9 uma f\u00e1brica de memes ou o pa\u00eds deles, ou ainda que brasileiro faz piada com tudo? Pois \u00e9, gente. Vamos ver um pouco de como isso surgiu e relembrar alguns cl\u00e1ssicos.\tEm poucas palavras, memes podem ser fotos\/desenhos, em muitas vezes com frases em letras garrafais; gifs ou v\u00eddeos curtos; sons ou m\u00fasicas e textos que quase sempre usam de uma boa dose de humor e se espalham rapidamente pela internet. A palavra meme vem de um termo grego e significa \u201cimita\u00e7\u00e3o\u201d. Foi usado pela primeira vez, em 1976, pelo escritor brit\u00e2nico Richard Dawkins em seu bestseller \u201cO Gene Ego\u00edsta\u201d. O conceito \u00e9 bem amplo, mas em resumo ele descreveu meme como uma informa\u00e7\u00e3o que se multiplica de c\u00e9rebro em c\u00e9rebro ou em locais onde a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenada (como livros). [...]\tA gente adora fazer piada de tudo, n\u00e9? Seja do entrevistador que cometeu uma gafe ao vivo; da celebridade que fez uma cara estranha; do jogador de futebol que caiu; do gatinho engra\u00e7ado, dentre muitas outras. Em minha opini\u00e3o, o surgimento dos memes para o brasileiro \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o daquela frase: \u201cessa arma\u201d \u00e9 poderosa e n\u00e3o pode cair em m\u00e3os erradas\u201d.\tN\u00e3o que eu seja velho, mas eu me lembro dos memes que fizeram sucesso em v\u00eddeos e anima\u00e7\u00f5es postadas nos prim\u00f3rdios das redes sociais ou que eram compartilhados por e-mail ou no infravermelho do celular. \u201cBeb\u00ea dan\u00e7arino\u201d, \u201cVaca louca\u201d e \u201cA baratinha\u201d s\u00e3o exemplos dos primeiros memes que eclodiram no meio tecnol\u00f3gico.(Fonte: Design com Caf\u00e9)","id":444526,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MEMES, \u00c9 PRA ISSO QUE EU PAGO INTERNET!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Jaider Morais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 indiscut\u00edvel que a internet revolucionou nossas vidas com os servi\u00e7os, redes sociais e informa\u00e7\u00f5es em tempo real e sem barreiras geogr\u00e1ficas. O tempo, em que ficamos conectados, aumenta a cada dia e sempre nos deparamos com coisas engra\u00e7adas, que de repente todo mundo est\u00e1 compartilhando e muitas vezes nem sabemos de onde veio ou qual a refer\u00eancia. Estamos falando dos memes, uma ind\u00fastria acelerada que n\u00e3o brinca em servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPra quem gosta desse tipo de conte\u00fado (quase todo mundo), \u00e9 motivo de orgulho morar no pa\u00eds que \u00e9 considerado um grande e bem sucedido polo industrial desses maravilhosos conte\u00fados. Quem nunca leu por a\u00ed que o Brasil \u00e9 uma f\u00e1brica de memes ou o pa\u00eds deles, ou ainda que brasileiro faz piada com tudo? Pois \u00e9, gente. Vamos ver um pouco de como isso surgiu e relembrar alguns cl\u00e1ssicos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm poucas palavras, memes podem ser fotos\/desenhos, em muitas vezes com frases em letras garrafais; gifs ou v\u00eddeos curtos; sons ou m\u00fasicas e textos que quase sempre usam de uma boa dose de humor e se espalham rapidamente pela internet. A palavra meme vem de um termo grego e significa \u201cimita\u00e7\u00e3o\u201d. Foi usado pela primeira vez, em 1976, pelo escritor brit\u00e2nico Richard Dawkins em seu bestseller \u201cO Gene Ego\u00edsta\u201d. O conceito \u00e9 bem amplo, mas em resumo ele descreveu meme como uma informa\u00e7\u00e3o que se multiplica de c\u00e9rebro em c\u00e9rebro ou em locais onde a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenada (como livros). [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA gente adora fazer piada de tudo, n\u00e9? Seja do entrevistador que cometeu uma gafe ao vivo; da celebridade que fez uma cara estranha; do jogador de futebol que caiu; do gatinho engra\u00e7ado, dentre muitas outras. Em minha opini\u00e3o, o surgimento dos memes para o brasileiro \u00e9 a ilustra\u00e7\u00e3o daquela frase: <strong>\u201c<u>essa arma<\/u><\/strong>\u201d \u00e9 poderosa e n\u00e3o pode cair em m\u00e3os erradas\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o que eu seja velho, mas eu me lembro dos memes que fizeram sucesso em v\u00eddeos e anima\u00e7\u00f5es postadas nos prim\u00f3rdios das redes sociais ou que eram compartilhados por e-mail ou no infravermelho do celular. \u201cBeb\u00ea dan\u00e7arino\u201d, \u201cVaca louca\u201d e \u201cA baratinha\u201d s\u00e3o exemplos dos primeiros memes que eclodiram no meio tecnol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Design com Caf\u00e9)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o, saladas frias e molhos devem ser mantidos a uma temperatura de at\u00e9 10 \u00b0C por at\u00e9 nove dias.","provas":[{"id":53278,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1619767,"hashId":"c3f96d92530a98f944df60a0305fc979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o, saladas frias e molhos devem ser mantidos a uma temperatura de at\u00e9 10 \u00b0C por at\u00e9 nove dias.<\/p>","resposta":6086851,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6086850,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6086851,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o preparo de refei\u00e7\u00f5es, devem-se seguir procedimentos adequados para produzir alimentos seguros para o consumo. Nesse sentido, a RDC n.\u00ba 216\/2004 disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, acerca da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o de alimentos seguros para o consumo humano.","id":445478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o preparo de refei\u00e7\u00f5es, devem-se seguir procedimentos adequados para produzir alimentos seguros para o consumo. Nesse sentido, a RDC n.\u00ba 216\/2004 disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, acerca da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o de alimentos seguros para o consumo humano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1619767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, todo objeto est\u00e1 relacionado a uma classe que o representa e que serve como forma de modelo. O objeto ter\u00e1 atributos e m\u00e9todos definidos na classe. Polimorfismo se refere a:","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646531,"hashId":"33b26ef285b09d4a7b91080f8c1e111a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, todo objeto est\u00e1 relacionado a uma classe que o representa e que serve como forma de modelo. O objeto ter\u00e1 atributos e m\u00e9todos definidos na classe. Polimorfismo se refere a:<\/p>","resposta":6201755,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classes com v\u00e1rios m\u00e9todos com o mesmo nome, mas com par\u00e2metros diferentes.","id":6201752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classes com v\u00e1rios m\u00e9todos com o mesmo nome, mas com par\u00e2metros diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mecanismo que permite definir uma nova classe (subclasse) a partir de uma j\u00e1 existente (superclasse).","id":6201753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mecanismo que permite definir uma nova classe (subclasse) a partir de uma j\u00e1 existente (superclasse).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classes com v\u00e1rios tipos diferentes de objetos instanciados; por\u00e9m, cada um com sua pr\u00f3pria vari\u00e1vel.","id":6201754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classes com v\u00e1rios tipos diferentes de objetos instanciados; por\u00e9m, cada um com sua pr\u00f3pria vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superclasses e classes relacionadas, com interfaces id\u00eanticas; por\u00e9m, com implementa\u00e7\u00f5es diferentes. ","id":6201755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superclasses e classes relacionadas, com interfaces id\u00eanticas; por\u00e9m, com implementa\u00e7\u00f5es diferentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1646531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na sala de procedimentos da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade do centro, o t\u00e9cnico em enfermagem realizou o curativo do sr. T.A.A, 27 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, que teve sua perna esquerda amputada at\u00e9 altura do joelho. Ap\u00f3s realizar o curativo o t\u00e9cnico em enfermagem envolveu a regi\u00e3o afetada com uma atadura no formato de capacete. Esse tipo de formato de bandagem \u00e9 classificado como: ","provas":[{"id":55668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1674601,"hashId":"bc7d51868e6b4236a097ede79ad293d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na sala de procedimentos da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade do centro, o t\u00e9cnico em enfermagem realizou o curativo do sr. T.A.A, 27 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, que teve sua perna esquerda amputada at\u00e9 altura do joelho. Ap\u00f3s realizar o curativo o t\u00e9cnico em enfermagem envolveu a regi\u00e3o afetada com uma atadura no formato de capacete. Esse tipo de formato de bandagem \u00e9 classificado como: <\/p>","resposta":6319578,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cruzada ou em oito. ","id":6319575,"corpo":"<p>Cruzada ou em oito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Espiral apressada. ","id":6319576,"corpo":"<p> Espiral apressada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espiral Reversa. ","id":6319577,"corpo":"<p>Espiral Reversa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recorrente","id":6319578,"corpo":"<p>Recorrente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1674601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as rochas se alteram, mas a maneira e a taxa em que isso ocorre \u00e9 vari\u00e1vel podendo relacionar essencialmente a quatro fatores que controlam a desintegra\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o das rochas. Considerando o exposto acima, \u00e9 correto o que se afirma APENAS em: ","provas":[{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2495613,"hashId":"f463fe27effe3a1efa8b5860264171c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as rochas se alteram, mas a maneira e a taxa em que isso ocorre \u00e9 vari\u00e1vel podendo relacionar essencialmente a quatro fatores que controlam a desintegra\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o das rochas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto acima, \u00e9 correto o que se afirma APENAS em: <\/p>","resposta":9921058,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura, radia\u00e7\u00e3o solar, vento e umidade atmosf\u00e9rica.","id":9921056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura, radia\u00e7\u00e3o solar, vento e umidade atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, varia\u00e7\u00e3o de altitude, vento e radia\u00e7\u00e3o solar.","id":9921057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, varia\u00e7\u00e3o de altitude, vento e radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propriedades da rocha-matriz, clima, presen\u00e7a ou aus\u00eancia de solo e tempo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":9921058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedades da rocha-matriz, clima, presen\u00e7a ou aus\u00eancia de solo e tempo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriedades da rocha-matriz, clima, posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e varia\u00e7\u00e3o de altitude.","id":9921059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedades da rocha-matriz, clima, posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e varia\u00e7\u00e3o de altitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL - O novo c\u00f3digo florestal alterou alguns par\u00e2metros de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental e permitiu ajustes pontuais para adequa\u00e7\u00e3o dos produtores a nova Lei. Fa\u00e7a a an\u00e1lise das seguintes alternativas relacionadas ao c\u00f3digo citado: I. As \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) s\u00e3o \u00e1reas exclusivamente no entorno de recursos h\u00eddricos, cujo manejo segue um regramento espec\u00edfico. II. Reserva legal \u00e9 a \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, delimitada com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico, de modo sustent\u00e1vel, dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o da fauna silvestre e da flora nativa. III. \u00c1rea Rural Consolidada \u00e9 uma \u00e1rea de im\u00f3vel rural que tenha sido ocupada com edifica\u00e7\u00f5es, benfeitorias ou atividades agrossilvipastoris antes de 12 de maio de 2008, admitidas, neste \u00faltimo caso, a ado\u00e7\u00e3o do regime de pousio. Ap\u00f3s analisar as alternativas marque a correta.","provas":[{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:29:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2495744,"hashId":"cca9ea3ea562a55a00ad6c54b1df73b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL - O novo c\u00f3digo florestal alterou alguns par\u00e2metros de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental e permitiu ajustes pontuais para adequa\u00e7\u00e3o dos produtores a nova Lei. Fa\u00e7a a an\u00e1lise das seguintes alternativas relacionadas ao c\u00f3digo citado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) s\u00e3o \u00e1reas exclusivamente no entorno de recursos h\u00eddricos, cujo manejo segue um regramento espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reserva legal \u00e9 a \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, delimitada com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico, de modo sustent\u00e1vel, dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o da fauna silvestre e da flora nativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c1rea Rural Consolidada \u00e9 uma \u00e1rea de im\u00f3vel rural que tenha sido ocupada com edifica\u00e7\u00f5es, benfeitorias ou atividades agrossilvipastoris antes de 12 de maio de 2008, admitidas, neste \u00faltimo caso, a ado\u00e7\u00e3o do regime de pousio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar as alternativas marque a correta.<\/p>","resposta":9921581,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta","id":9921580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta","id":9921581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":9921582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":9921583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder a quest\u00e3o.q=m . cp\u200b . (Tm,s\u200b\u2212T(m,e)\u200b)Tsup \u2212 Tm,s\u200b\u200bTsup \u2212 Tm,s\u200b\u200b\u200b = exp (\u2212m.Cp\u200bP.L\u200b. h\u20d1)ln(0,58333) = \u22120,539(Pr)0,4Calor \u00e9 removido do vaso de um reator operando a 75 \u00b0C atrav\u00e9s do fornecimento de \u00e1gua a 27 \u00b0C e 0,12 kg\/s atrav\u00e9s de um tubo de parede fina de 15 mm de di\u00e2metro. O coeficiente de convec\u00e7\u00e3o entre a superf\u00edcie externa do tubo e o fluido no vaso \u00e9 3000 W\/m\u00b2.K. Se a temperatura de sa\u00edda da \u00e1gua n\u00e3o pode exceder 47 \u00b0C, qual \u00e9 a taxa m\u00e1xima de transfer\u00eancia de calor do vaso e o comprimento necess\u00e1rio do tubo para transportar a taxa de transfer\u00eancia de calor?","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:32:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496321,"hashId":"309aebc69f2237b1cbcb8d6e520a8d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder a quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"q=m\\ .\\ c_p\\ .\\ \\left(T_{m,s}-T_{\\left(m,e\\right)}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.2052em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{T_{\\sup\\ -\\ T_{m,s}}}{T_{\\sup\\ -\\ T_{m,s}}}\\ =\\ \\exp\\ \\left(-\\frac{P.L}{m.C_p}.\\ h\u20d1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.72838em; vertical-align: -0.642525em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.08586em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">s<\/span><span class=\"mtight\">u<\/span><span class=\"mtight\">p<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.245333em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.425036em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.60752em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">s<\/span><span class=\"mtight\">u<\/span><span class=\"mtight\">p<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\" style=\"margin-right: 0.245333em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.425036em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.642525em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mop\">exp<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.281886em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.54232em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord\">\u20d1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ln\\left(0,58333\\right)\\ =\\ -0,539^{ }\\left(\\Pr\\right)^{0,4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mop\">ln<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.363em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.363em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mop\">Pr<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85766\/questao\/2496321-20220725113510000000-0.png\" width=\"701\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Calor \u00e9 removido do vaso de um reator operando a 75 \u00b0C atrav\u00e9s do fornecimento de \u00e1gua a 27 \u00b0C e 0,12 kg\/s atrav\u00e9s de um tubo de parede fina de 15 mm de di\u00e2metro. O coeficiente de convec\u00e7\u00e3o entre a superf\u00edcie externa do tubo e o fluido no vaso \u00e9 3000 W\/m\u00b2.K. Se a temperatura de sa\u00edda da \u00e1gua n\u00e3o pode exceder 47 \u00b0C, qual \u00e9 a taxa m\u00e1xima de transfer\u00eancia de calor do vaso e o comprimento necess\u00e1rio do tubo para transportar a taxa de transfer\u00eancia de calor?<\/p>","resposta":9924336,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34215 W; 3,4 m;","id":9924333,"corpo":"<p>34215 W; 3,4 m;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10027 W; 9,2 m;","id":9924334,"corpo":"<p>10027 W; 9,2 m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34215 W; 9,2 m;","id":9924335,"corpo":"<p>34215 W; 9,2 m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10027 W; 3,4 m;","id":9924336,"corpo":"<p>10027 W; 3,4 m;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":"engenharia-quimica\/2496321","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"FERTILIZANTES \u2013 Em rela\u00e7\u00e3o a adubos e fertilizantes podemos afirmar:","provas":[{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:27:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2495719,"hashId":"86e756b779d34f1106be755e4096d955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">FERTILIZANTES \u2013 Em rela\u00e7\u00e3o a adubos e fertilizantes podemos afirmar:<\/p>","resposta":9921482,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A formula\u00e7\u00e3o comercial 5 \u2013 30 \u2013 15 tem 30% de pot\u00e1ssio.","id":9921480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A formula\u00e7\u00e3o comercial 5 \u2013 30 \u2013 15 tem 30% de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na aduba\u00e7\u00e3o, os nutrientes s\u00f3 podem ser aplicados separadamente.","id":9921481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aduba\u00e7\u00e3o, os nutrientes s\u00f3 podem ser aplicados separadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fertilizante \u00e9 qualquer subst\u00e2ncia mineral ou org\u00e2nica, natural ou sint\u00e9tica, capaz de fornecer um ou mais nutrientes essenciais \u00e0s plantas.","id":9921482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fertilizante \u00e9 qualquer subst\u00e2ncia mineral ou org\u00e2nica, natural ou sint\u00e9tica, capaz de fornecer um ou mais nutrientes essenciais \u00e0s plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, \u00e9 permitida a fabrica\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas com fertilizantes minerais cuja soma N+P2 O5 +K2 O seja inferior a 21%.","id":9921483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, \u00e9 permitida a fabrica\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas com fertilizantes minerais cuja soma N+P2 O5 +K2 O seja inferior a 21%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos processos de tratamento de efluente sanit\u00e1rio \u00e9 o emprego de lodo ativado. O lodo consiste em uma flora microbiana mista que consome mat\u00e9ria org\u00e2nica do efluente na presen\u00e7a de oxig\u00eanio, gerando g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00e1gua. O fornecimento de oxig\u00eanio ao sistema pode ser feito de duas maneiras: mediante o borbulhamento de ar no meio reacional, com o uso de difusores de ar, ou mediante uso de agitadores de superf\u00edcie, onde o oxig\u00eanio presente no ar atmosf\u00e9rico \u00e9 incorporado por agita\u00e7\u00e3o. A transfer\u00eancia de massa de oxig\u00eanio para tanques de lodo ativado N\u00c3O \u00e9:","provas":[{"id":85765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:25:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2495640,"hashId":"06a39c1920dbd42216ca6714839941fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos processos de tratamento de efluente sanit\u00e1rio \u00e9 o emprego de lodo ativado. O lodo consiste em uma flora microbiana mista que consome mat\u00e9ria org\u00e2nica do efluente na presen\u00e7a de oxig\u00eanio, gerando g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00e1gua. O fornecimento de oxig\u00eanio ao sistema pode ser feito de duas maneiras: mediante o borbulhamento de ar no meio reacional, com o uso de difusores de ar, ou mediante uso de agitadores de superf\u00edcie, onde o oxig\u00eanio presente no ar atmosf\u00e9rico \u00e9 incorporado por agita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de massa de oxig\u00eanio para tanques de lodo ativado N\u00c3O \u00e9:<\/p>","resposta":9921166,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afetada pelas propriedades e caracter\u00edsticas do efluente a ser tratado. ","id":9921164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afetada pelas propriedades e caracter\u00edsticas do efluente a ser tratado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decorrente dos mecanismos de difus\u00e3o e convec\u00e7\u00e3o.","id":9921165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorrente dos mecanismos de difus\u00e3o e convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais eficiente quando se usam agitadores de superf\u00edcie.","id":9921166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais eficiente quando se usam agitadores de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais eficiente quando se usam difusores de ar.","id":9921167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais eficiente quando se usam difusores de ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o do clima, culturas e preparo do solo com a mat\u00e9ria org\u00e2nica, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. I. Quanto mais fria for a regi\u00e3o, menor \u00e9 a necessidade de adi\u00e7\u00e3o de res\u00edduo cultural para manter o estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica, pois a taxa de mineraliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 menor. II. Independente da adi\u00e7\u00e3o de res\u00edduo pelas culturas, o fato de se fazer plantio direto j\u00e1 garante ac\u00famulo de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo.III. Para as condi\u00e7\u00f5es subtropicais do Brasil, solos sob plantio direto requerem uma adi\u00e7\u00e3o anual em torno de 9-10 ton Mat\u00e9ria Seca\/ha para manter o estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica. IV. Uma adi\u00e7\u00e3o anual em torno de 9-10 ton Mat\u00e9ria Seca\/ha \u00e9 suficiente para manter o estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo que \u00e9 manejado em preparo convencional. V. Com mesma adi\u00e7\u00e3o de res\u00edduo cultural, o solo sob plantio direto vai ter maior estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica em rela\u00e7\u00e3o ao solo sob preparo convencional. ","provas":[{"id":85764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:29:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2495743,"hashId":"b0e071d85edc634a9b0d54cc2da3e5af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o do clima, culturas e preparo do solo com a mat\u00e9ria org\u00e2nica, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto mais fria for a regi\u00e3o, menor \u00e9 a necessidade de adi\u00e7\u00e3o de res\u00edduo cultural para manter o estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica, pois a taxa de mineraliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Independente da adi\u00e7\u00e3o de res\u00edduo pelas culturas, o fato de se fazer plantio direto j\u00e1 garante ac\u00famulo de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para as condi\u00e7\u00f5es subtropicais do Brasil, solos sob plantio direto requerem uma adi\u00e7\u00e3o anual em torno de 9-10 ton Mat\u00e9ria Seca\/ha para manter o estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma adi\u00e7\u00e3o anual em torno de 9-10 ton Mat\u00e9ria Seca\/ha \u00e9 suficiente para manter o estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo que \u00e9 manejado em preparo convencional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Com mesma adi\u00e7\u00e3o de res\u00edduo cultural, o solo sob plantio direto vai ter maior estoque de mat\u00e9ria org\u00e2nica em rela\u00e7\u00e3o ao solo sob preparo convencional. <\/p>","resposta":9921579,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas","id":9921576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, e IV est\u00e3o corretas","id":9921577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta","id":9921578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V est\u00e3o corretas","id":9921579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es a seguir, para responder a quest\u00e3o abaixo:hf \u200b=fDH\u200bL\u200b2gv2\u200b V = vAv=\u03c1\u03bc\u200bRef\u200b=vDB\u200b\u200bL2gDH\u200bhe\u200b\u200b\u200b Em uma tubula\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de se\u00e7\u00e3o circular de di\u00e2metro 45 cm escoa \u00f3leo com uma vaz\u00e3o volum\u00e9trica de 190 L\/s. A viscosidade cinem\u00e1tica do \u00f3leo \u00e9 igual a 1,06.10-s m2\/s. A perda de carga por quil\u00f4metro de comprimento da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a:","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:33:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496429,"hashId":"1587583515c99c225ba4f36e6fced83b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es a seguir, para responder a quest\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"h_{f\\ }=f\\frac{L}{D_H}\\frac{v^2}{2g}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.980548em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49903em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.445305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\\ =\\ vA\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"v=\\frac{\u03bc}{\u03c1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85766\/questao\/2496429-20220726093807000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Re\\sqrt{f}=\\frac{D_B}{v}\\sqrt{\\frac{2gD_Hh_e}{L}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.205em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.835em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.795em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.205em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.561392em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888636em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41031em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.27861em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23861em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.561392em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma tubula\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de se\u00e7\u00e3o circular de di\u00e2metro 45 cm escoa \u00f3leo com uma vaz\u00e3o volum\u00e9trica de 190 L\/s. A viscosidade cinem\u00e1tica do \u00f3leo \u00e9 igual a 1,06.10<sup>-s<\/sup> <em>m<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em>\/s. <\/em>A perda de carga por quil\u00f4metro de comprimento da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9924861,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8 m","id":9924860,"corpo":"<p>1,8 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,3 m","id":9924861,"corpo":"<p>3,3 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,8 m","id":9924862,"corpo":"<p>4,8 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,5 m","id":9924863,"corpo":"<p>10,5 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/2496429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder a quest\u00e3o abaixo:vA = constantep +pgh + 21\u200bpv2 = constantep=po\u200b+ pghW = yVHB\u200b\u03b7B \u200b= WB\u200bW\u200bSabendo que a pot\u00eancia da bomba \u00e9 3kW seu rendimento 75%, o escoamento \u00e9 de (1) para (2), a perda de carga entre os pontos (1) e (2) (Hp1,2 ) \u00e9 igual a 1,5 m, a perda de carga entre os pontos (3) e (4) (Hp3,4) \u00e9 igual a 0,7 m, a perda de carga entre os pontos (4) e (5) (Hp4,5) \u00e9 igual a 0 m, a perda de carga entre os pontos (5) e (6) (Hp5,6) \u00e9 igual a 1,5 m, a rela\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas nos pontos (4) e (5) \u00e9 dada por 3As\u200b= A4\u200b= 100 cm2 e o peso espec\u00edfico da \u00e1gua podendo ser assumido igual a 104 N\/m3, a vaz\u00e3o, a carga monom\u00e9trica da bomba e a press\u00e3o do g\u00e1s s\u00e3o respectivamente iguais a:","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:33:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496406,"hashId":"a5f3d48d121e5efb1344adec68ccebc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder a quest\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"vA\\ =\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <em>constante<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\\ +pgh\\ +\\ \\frac{1}{2}pv^2\\ =\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <em>constante<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p=p_o+\\ pgh\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"W\\ =\\ yVH_B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b7_{B\\ }=\\ \\frac{W}{W_B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03b7<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.31764em; vertical-align: -0.445305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.445305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a pot\u00eancia da bomba \u00e9 3kW seu rendimento 75%, o escoamento \u00e9 de (1) para (2), a perda de carga entre os pontos (1) e (2) (<sup><em>H<\/em><\/sup><sub><em>p1,2 <\/em><\/sub>) \u00e9 igual a 1,5 m, a perda de carga entre os pontos (3) e (4) (<sup><em>H<\/em><\/sup><sub><em>p3,4<\/em><\/sub>) \u00e9 igual a 0,7 m, a perda de carga entre os pontos (4) e (5) (<sup><em>H<\/em><\/sup><sub><em>p4,5<\/em><\/sub>) \u00e9 igual a 0 m, a perda de carga entre os pontos (5) e (6) (<sup><em>H<\/em><\/sup><sub><em>p5,6<\/em><\/sub>) \u00e9 igual a 1,5 m, a rela\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas nos pontos (4) e (5) \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3A_s=\\ A_4=\\ 100\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e o peso espec\u00edfico da \u00e1gua podendo ser assumido igual a 10<sup>4 <\/sup><em>N\/m<\/em><sup>3<\/sup>, a vaz\u00e3o, a carga monom\u00e9trica da bomba e a press\u00e3o do g\u00e1s s\u00e3o respectivamente iguais a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85766\/questao\/2496406-20220725115125000000-0.png\" width=\"530\"><\/p>","resposta":9924750,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,3.10-2 m\u00b3\/s; 7,2 m; -49 kPa;","id":9924748,"corpo":"<p>8,3.10<sup>-2<\/sup> m\u00b3\/s; 7,2 m; -49 kPa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,7.10-2 m\u00b3\/s; 7,2 m; -15 kPa;","id":9924749,"corpo":"<p>7,7.10<sup>-2<\/sup> m\u00b3\/s; 7,2 m; -15 kPa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,7.10-2 m\u00b3\/s; 4,8 m; -49 kPa;","id":9924750,"corpo":"<p>4,7.10<sup>-2<\/sup> m\u00b3\/s; 4,8 m; -49 kPa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,7.10-2 m\u00b3\/s; 4,8 m; -87 kPa;","id":9924751,"corpo":"<p>10,7.10<sup>-2<\/sup> m\u00b3\/s; 4,8 m; -87 kPa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/2496406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dada por 2A(g)\u200b+B(g)\u200bk\u2192 3C(g)\u200b\u200b pode ser considerada como uma rea\u00e7\u00e3o elementar quando:","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:38:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496670,"hashId":"b7b8e65efcc427e7bf6b3472261e92b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"2A_{\\left(g\\right)}+B_{\\left(g\\right)}^{ }k_{\u2192\\ 3C_{\\left(g\\right)}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19144em; vertical-align: -0.497em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.363em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.378em; margin-left: -0.05017em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.497em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03148em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mrel mtight\">\u2192<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.3448em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.53571em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.369486em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.40864em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pode ser considerada como uma rea\u00e7\u00e3o elementar quando:<\/p>","resposta":9926018,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rea\u00e7\u00e3o acontece em v\u00e1rias etapas e os expoentes das concentra\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies qu\u00edmicas, na equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o, s\u00e3o correspondentes aos \u00edndices estequiom\u00e9tricos da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica;","id":9926017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rea\u00e7\u00e3o acontece em v\u00e1rias etapas e os expoentes das concentra\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies qu\u00edmicas, na equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o, s\u00e3o correspondentes aos \u00edndices estequiom\u00e9tricos da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os expoentes das concentra\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies qu\u00edmicas, na equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o, s\u00e3o correspondentes aos \u00edndices estequiom\u00e9tricos da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e estas rea\u00e7\u00f5es acontecem em uma \u00fanica etapa;","id":9926018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os expoentes das concentra\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies qu\u00edmicas, na equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o, s\u00e3o correspondentes aos \u00edndices estequiom\u00e9tricos da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e estas rea\u00e7\u00f5es acontecem em uma \u00fanica etapa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por \u2212rA\u200b=k.CA\u200b . CB2\u200b","id":9926019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-r_A=k.C_A\\ .\\ C_B^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08944em; vertical-align: -0.275331em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.42467em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.275331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por \u2212rA\u200b=k.CA2\u200b . CB\u200b \u2212k \u2032 . CC3\u200b","id":9926020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equa\u00e7\u00e3o da velocidade da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-r_A=k.C_A^2\\ .\\ C_B^{ }\\ -k\\ '\\ .\\ C_C^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08944em; vertical-align: -0.275331em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.42467em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.275331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.363em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.42467em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.275331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08944em; vertical-align: -0.275331em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.42467em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.275331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/2496670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder a quest\u00e3o abaixo:log10\u200bK=0,05916n \u03b5\u200b \u03b5=\u03a61\u200b\u2212\u03a6ll\u200b Qualquer rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica pode ser escrita como uma combina\u00e7\u00e3o de duas rea\u00e7\u00f5es de meias-pilhas, podendo o potencial da pilha tamb\u00e9m ser associado a estas. Seja a rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica 2Fe+3+Sn2+\u2194 2Fe2++Sn4+ onde os potenciais das rea\u00e7\u00f5es de meias-pilhas s\u00e3o iguais a 0,771 V e 0,15 V para o ferro e estanho respectivamente. Os valores para o potencial da pilha e a constante de equil\u00edbrio s\u00e3o:","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:37:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496605,"hashId":"30cf54c2dc98398063bb78d1b4430143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uso das informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder a quest\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log_{10}K=\\frac{n\\ \u03b5}{0,05916}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.93858em; vertical-align: -0.24414em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.206968em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45586em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.24414em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.1765em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03b5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b5=\u03a6_1-\u03a6_{ll}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03b5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qualquer rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica pode ser escrita como uma combina\u00e7\u00e3o de duas rea\u00e7\u00f5es de meias-pilhas, podendo o potencial da pilha tamb\u00e9m ser associado a estas. Seja a rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica <span class=\"ql-formula\" data-value=\"2Fe^{+3}+Sn^{2+}\u2194\\ 2Fe^{2+}+Sn^{4+}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2194<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> onde os potenciais das rea\u00e7\u00f5es de meias-pilhas s\u00e3o iguais a 0,771 V e 0,15 V para o ferro e estanho respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores para o potencial da pilha e a constante de equil\u00edbrio s\u00e3o:<\/p>","resposta":9925714,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,35 V e 1015;","id":9925713,"corpo":"<p>0,35 V e 10<sup>15<\/sup>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,62 V e 1021;","id":9925714,"corpo":"<p>0,62 V e 10<sup>21<\/sup>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,62 V e 1015;","id":9925715,"corpo":"<p>0,62 V e 10<sup>15<\/sup>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,35 V e 1021.","id":9925716,"corpo":"<p>0,35 V e 10<sup>21<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:38:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496673,"hashId":"5f4fd15670ad381573945a54764dbf66","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9926032,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a viscosidade do fluido e o gradiente de velocidade sobre uma dada superf\u00edcie.","id":9926030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a viscosidade do fluido e o gradiente de velocidade sobre uma dada superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o exercida por uma coluna de fluido \u00e9 calculada a partir da multiplica\u00e7\u00e3o da sua massa pelo seu volume.","id":9926031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o exercida por uma coluna de fluido \u00e9 calculada a partir da multiplica\u00e7\u00e3o da sua massa pelo seu volume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de cisalhamento \u00e9 a raz\u00e3o entre a for\u00e7a tangencial aplicada a uma superf\u00edcie e a \u00e1rea desta superf\u00edcie.","id":9926032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o de cisalhamento \u00e9 a raz\u00e3o entre a for\u00e7a tangencial aplicada a uma superf\u00edcie e a \u00e1rea desta superf\u00edcie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de cisalhamento \u00e9 a raz\u00e3o entre a for\u00e7a normal aplicada sobre o volume de um fluido.","id":9926033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o de cisalhamento \u00e9 a raz\u00e3o entre a for\u00e7a normal aplicada sobre o volume de um fluido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos quatro postulados da termodin\u00e2mica, tr\u00eas deles podem ser descritos por:I. Existem estados particulares, chamados estados de equil\u00edbrio, de sistemas simples os quais, macroscopicamente, s\u00e3o completamente caracterizados pela energia interna, U, o volume, V, e os n\u00fameros de moles N1, N2, ..., Nr, de seus componentes qu\u00edmicos.II. Existe uma fun\u00e7\u00e3o, chamada entropia, S, dos par\u00e2metros extensivos de qualquer sistema composto, definida para todos os estados de equil\u00edbrio, possuindo a seguinte propriedade: os valores assumidos pelos par\u00e2metros extensivos na aus\u00eancia de uma restri\u00e7\u00e3o interna s\u00e3o aqueles que maximizam a entropia sobre o conjunto de estados de equil\u00edbrio sob restri\u00e7\u00e3o.III. A entropia de um sistema composto \u00e9 aditiva sobre os subsistemas constituintes. A entropia \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o descont\u00ednua e diferen\u00e7\u00e1vel, e monotonicamente crescente da energia interna.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 11:36:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2496439,"hashId":"78a50a5929748d6652b8ec76dd10a853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos quatro postulados da termodin\u00e2mica, tr\u00eas deles podem ser descritos por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existem estados particulares, chamados estados de equil\u00edbrio, de sistemas simples os quais, macroscopicamente, s\u00e3o completamente caracterizados pela energia interna, U, o volume, V, e os n\u00fameros de moles N<sub>1<\/sub>, N<sub>2<\/sub>, ..., N<sub>r<\/sub>, de seus componentes qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existe uma fun\u00e7\u00e3o, chamada entropia, S, dos par\u00e2metros extensivos de qualquer sistema composto, definida para todos os estados de equil\u00edbrio, possuindo a seguinte propriedade: os valores assumidos pelos par\u00e2metros extensivos na aus\u00eancia de uma restri\u00e7\u00e3o interna s\u00e3o aqueles que maximizam a entropia sobre o conjunto de estados de equil\u00edbrio sob restri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A entropia de um sistema composto \u00e9 aditiva sobre os subsistemas constituintes. A entropia \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o descont\u00ednua e diferen\u00e7\u00e1vel, e monotonicamente crescente da energia interna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9924910,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":9924908,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":9924909,"corpo":"<p>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II;","id":9924910,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":9924911,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":"engenharia-quimica\/2496439","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se criar uma rede VPN \u00e9 necess\u00e1rio ter pelo menos dois computadores conectados \u00e0 internet, al\u00e9m de um programa de gerenciamento de rede VPN instalado em cada m\u00e1quina. Para enviar os dados, o programa","provas":[{"id":68878,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 14:04:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2095107,"hashId":"52ecdf083e54176de46111884b1c6ef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se criar uma rede VPN \u00e9 necess\u00e1rio ter pelo menos dois computadores conectados \u00e0 internet, al\u00e9m de um programa de gerenciamento de rede VPN instalado em cada m\u00e1quina. Para enviar os dados, o programa<\/p>","resposta":8191280,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criptografa as informa\u00e7\u00f5es, todavia omite o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente a fim de garantir a confidencialidade da transmiss\u00e3o.","id":8191280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criptografa as informa\u00e7\u00f5es, todavia omite o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente a fim de garantir a confidencialidade da transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza o protocolo SSL no tunelamento que \u00e9 o encapsulamento do n\u00famero VPN com o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente. SSL trata da transmiss\u00e3o servidor a servidor, em seguran\u00e7a via canal virtual privativo.","id":8191281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza o protocolo SSL no tunelamento que \u00e9 o encapsulamento do n\u00famero VPN com o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente. SSL trata da transmiss\u00e3o servidor a servidor, em seguran\u00e7a via canal virtual privativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encapsula, todavia n\u00e3o criptografa as informa\u00e7\u00f5es. Quem realiza a criptografia \u00e9 o SSL no modo t\u00fanel, omitindo, entretanto, o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente a fim de garantir a confidencialidade da transmiss\u00e3o.","id":8191282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encapsula, todavia n\u00e3o criptografa as informa\u00e7\u00f5es. Quem realiza a criptografia \u00e9 o SSL no modo t\u00fanel, omitindo, entretanto, o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente a fim de garantir a confidencialidade da transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criptografa e encapsula as informa\u00e7\u00f5es e adiciona o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente para que o computador de destino possa identificar quem enviou os dados.","id":8191283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criptografa e encapsula as informa\u00e7\u00f5es e adiciona o n\u00famero IP da m\u00e1quina remetente para que o computador de destino possa identificar quem enviou os dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza o protocolo SSL via rede dedicada e encapsula o n\u00famero VPN com o n\u00famero IP do remetente para transmiss\u00e3o conjunta via internet em um segundo canal virtual privativo.","id":8191284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza o protocolo SSL via rede dedicada e encapsula o n\u00famero VPN com o n\u00famero IP do remetente para transmiss\u00e3o conjunta via internet em um segundo canal virtual privativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN","oab":false,"nome":"VPN","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419889,"slug":"informatica-vpn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2095107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Prisional (Pol\u00edcia penal)","id":16843,"slug":"agente-de-seguranca-prisional-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Diretoria-Geral da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Estado do Goi\u00e1s (DGAP\/GO)","sigla":"DGAP GO","id":3580,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dgap-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39073,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Prisional (Pol\u00edcia penal)","id":16843,"slug":"agente-de-seguranca-prisional-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Diretoria-Geral da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Estado do Goi\u00e1s (DGAP\/GO)","sigla":"DGAP GO","id":3580,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dgap-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dgap-go-go-2019-iades-agente-de-seguranca-prisional-policia-penal","tipo":1,"nome":"IADES - DGAP\/GO - Agente de Seguran\u00e7a Prisional (Pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1141770,"hashId":"9c823add58aed1d651edeef9ee548ee4","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39073\/7.GIF\">","resposta":4069888,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":4069887,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23 ","id":4069888,"corpo":"<p align=justify>23\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":4069889,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26","id":4069890,"corpo":"<p align=justify>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22","id":4069891,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra Linear","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Linear","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403891,"slug":"matematica-algebra-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/1141770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A charge ironiza o uso das novas Tecnologias de Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o (TIC) na escola. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/vitoriamarina1989. blogspot.com\/2012\/06\/o-de-hoje-e-muito-especial &gt;. Acesso em: 10 set. 2018. A partir da cr\u00edtica que a charge sugere, avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre os desdobramentos no uso das TIC na pr\u00e1tica de ensino. I. Facilitou o trabalho do professor no desenvolvimento de habilidades para a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos pelos alunos. II. Provocou altera\u00e7\u00f5es radicais na articula\u00e7\u00e3o entre os conte\u00fados e a maneira como o professor trabalha didaticamente com seus alunos. III. Possibilitou espa\u00e7o para o professor passar o conte\u00fado com o uso das tecnologias que tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, sem ater-se \u00e0 metodologia. IV. Mostrou a necessidade de construir metodologia de trabalho para intera\u00e7\u00f5es na rede, com a cria\u00e7\u00e3o, a troca e o uso colaborativo de informa\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40672,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1202694,"hashId":"232743bb0579821f34d31ae59cb27592","enunciado":"<p align=justify>A charge ironiza o uso das novas Tecnologias de Comunica\u00e7\u00e3o e\r\nInforma\u00e7\u00e3o (TIC) na escola. <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40672\/32.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/vitoriamarina1989.\r\nblogspot.com\/2012\/06\/o-de-hoje-e-muito-especial &gt;. Acesso em: 10 set. 2018. <\/div><div><br><\/div><div>A partir da cr\u00edtica que a charge sugere, avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre\r\nos desdobramentos no uso das TIC na pr\u00e1tica de ensino. <\/div><div><br><\/div><div>I. Facilitou o trabalho do professor no desenvolvimento de habilidades\r\npara a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos pelos alunos. <\/div><div><br><\/div><div>II. Provocou altera\u00e7\u00f5es radicais na articula\u00e7\u00e3o entre os conte\u00fados\r\ne a maneira como o professor trabalha didaticamente\r\ncom seus alunos. <\/div><div><br><\/div><div>III. Possibilitou espa\u00e7o para o professor passar o conte\u00fado com o\r\nuso das tecnologias que tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, sem ater-se \u00e0\r\nmetodologia. <\/div><div><br><\/div><div>IV. Mostrou a necessidade de construir metodologia de trabalho\r\npara intera\u00e7\u00f5es na rede, com a cria\u00e7\u00e3o, a troca e o uso colaborativo\r\nde informa\u00e7\u00f5es. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4330499,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4330497,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4330498,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4330499,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4330500,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1202694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico \u00e9 composto, basicamente, de tr\u00eas grandes partes, articuladas entre si: marco referencial, diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o. No caso do Marco Referencial, \u00e9 clara a correspond\u00eancia, respectivamente, entre: I. Marco Situacional e Realidade. II. Marco Doutrinal e Finalidade. III. Marco Operativo e Media\u00e7\u00e3o. IV. Marco Intuitivo e Inicial. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":40845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1210642,"hashId":"f1ba948e1c763883f7ba254b0cb9059b","enunciado":"<p align=\"justify\">O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico \u00e9 composto, basicamente, de tr\u00eas grandes partes,\r\narticuladas entre si: marco referencial, diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o. No caso do Marco Referencial, \u00e9\r\nclara a correspond\u00eancia, respectivamente, entre:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Marco Situacional e Realidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Marco Doutrinal e Finalidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Marco Operativo e Media\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Marco Intuitivo e Inicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":4360493,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":4360493,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4360494,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4360495,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4360496,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4360497,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1210642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura elucidativa de um curso de gradua\u00e7\u00e3o de quatro anos: \u201cO exemplo apresentado anteriormente demonstra a integra\u00e7\u00e3o entre as partes constitutivas de um curso de 4 (quatro) anos de dura\u00e7\u00e3o. As 8 (oito) respectivas partes correspondem aos diferentes semestres\/per\u00edodos. Cada semestre tem um conjunto integrado de compet\u00eancias a serem adquiridas pelo estudante. Ao final do curso se tem a integra\u00e7\u00e3o total entre todas as partes previstas em cada distinto momento e \u00e9 quando se contempla todo o corpo formativo\u201d (BARTHOLO, 2014). Segunda a autora, nesse contexto n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar que, o Exame Nacional de Desempenho do Estudante (ENADE):","provas":[{"id":41124,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-professor","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1218596,"hashId":"775b3549abcec8e7d7be9002dca33594","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a figura elucidativa de um curso de gradua\u00e7\u00e3o\r\nde quatro anos:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41124\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\u201cO exemplo apresentado anteriormente demonstra a\r\nintegra\u00e7\u00e3o entre as partes constitutivas de um curso de\r\n4 (quatro) anos de dura\u00e7\u00e3o. As 8 (oito) respectivas partes\r\ncorrespondem aos diferentes semestres\/per\u00edodos. Cada\r\nsemestre tem um conjunto integrado de compet\u00eancias a\r\nserem adquiridas pelo estudante. Ao final do curso se tem\r\na integra\u00e7\u00e3o total entre todas as partes previstas em cada\r\ndistinto momento e \u00e9 quando se contempla todo o corpo\r\nformativo\u201d (BARTHOLO, 2014). Segunda a autora, nesse\r\ncontexto <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 poss\u00edvel afirmar que, o Exame Nacional de\r\nDesempenho do Estudante (ENADE):<\/p>","resposta":4393650,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imp\u00f5e \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo institu\u00eddo nos diferentes cursos de gradua\u00e7\u00e3o e desfavorece a integralidade formativa, sendo estas os principais aspectos negativos desse tipo de exame","id":4393650,"corpo":"<p align=justify>Imp\u00f5e \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo institu\u00eddo nos\r\ndiferentes cursos de gradua\u00e7\u00e3o e desfavorece a\r\nintegralidade formativa, sendo estas os principais\r\naspectos negativos desse tipo de exame<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elucida a evolu\u00e7\u00e3o das aquisi\u00e7\u00f5es de conhecimento mensura o desempenho acad\u00eamico do estudante, evidencia as aprendizagens espec\u00edficas de forma\u00e7\u00e3o e desvenda o universo compreensivo que se tem dos diferentes saberes adquiridos","id":4393651,"corpo":"<p align=justify>Elucida a evolu\u00e7\u00e3o das aquisi\u00e7\u00f5es de conhecimento\r\nmensura o desempenho acad\u00eamico do estudante,\r\nevidencia as aprendizagens espec\u00edficas de forma\u00e7\u00e3o\r\ne desvenda o universo compreensivo que se tem dos\r\ndiferentes saberes adquiridos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As linhas pontilhadas expressas na figura representam a conjun\u00e7\u00e3o que se deve promover entre o campo de especificidade formativa e os saber forma\u00e7\u00e3o geral, necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio de cidadania","id":4393652,"corpo":"<p align=justify>As linhas pontilhadas expressas na figura representam\r\na conjun\u00e7\u00e3o que se deve promover entre o campo de\r\nespecificidade formativa e os saber forma\u00e7\u00e3o geral,\r\nnecess\u00e1rios ao exerc\u00edcio de cidadania<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confirma a intencionalidade prevista para os diferentes profissionais na sociedade contempor\u00e2nea, pois o car\u00e1ter de especificidade na forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserido, integrado e, portanto, n\u00e3o dissociado do amplo \u00e2mbito realidade social","id":4393653,"corpo":"<p align=justify>Confirma a intencionalidade prevista para os diferentes\r\nprofissionais na sociedade contempor\u00e2nea, pois o\r\ncar\u00e1ter de especificidade na forma\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserido,\r\nintegrado e, portanto, n\u00e3o dissociado do amplo \u00e2mbito\r\nrealidade social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no Ensino Superior","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no Ensino Superior","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405588,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-educacao-basica-e-no-ensino-superior"}],"slug":"pedagogia\/1218596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Supervis\u00e3o de Est\u00e1gio em Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:56:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1973175,"hashId":"9c2cb7a6c99f6119295557786017388b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Supervis\u00e3o de Est\u00e1gio em Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7653155,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Diretrizes Curriculares do Curso de Servi\u00e7o Social, aprovadas pela ABEPSS em 1996, apontam pressupostos, princ\u00edpios e diretrizes para nortear o projeto pedag\u00f3gico de cada unidade de forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":7653151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares do Curso de Servi\u00e7o Social, aprovadas pela ABEPSS em 1996, apontam pressupostos, princ\u00edpios e diretrizes para nortear o projeto pedag\u00f3gico de cada unidade de forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio supervisionado objetiva capacitar o(a) aluno(a) para o exerc\u00edcio profissional por meio da realiza\u00e7\u00e3o das media\u00e7\u00f5es entre o conhecimento apreendido na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e a realidade social.","id":7653152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio supervisionado objetiva capacitar o(a) aluno(a) para o exerc\u00edcio profissional por meio da realiza\u00e7\u00e3o das media\u00e7\u00f5es entre o conhecimento apreendido na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e a realidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio realiza-se sob supervis\u00e3o direta de um(a) profissional assistente social atuante na institui\u00e7\u00e3o onde ocorre o est\u00e1gio, comumente designado de \u201csupervisor(a) de campo\u201d e de professor assistente social vinculado \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior, comumente designado \u201csupervisor(a) acad\u00eamico(a)\u201d.","id":7653153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio realiza-se sob supervis\u00e3o direta de um(a) profissional assistente social atuante na institui\u00e7\u00e3o onde ocorre o est\u00e1gio, comumente designado de \u201csupervisor(a) de campo\u201d e de professor assistente social vinculado \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior, comumente designado \u201csupervisor(a) acad\u00eamico(a)\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprovada em 2009, a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00e1gio (PNE) da ABEPSS representa o resultado de uma matura\u00e7\u00e3o nesse campo, pois consolida, no \u00e2mbito da forma\u00e7\u00e3o profissional, as diretrizes gerais para o est\u00e1gio, em conformidade com as diretrizes curriculares da ABEPSS de 1996.","id":7653154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovada em 2009, a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00e1gio (PNE) da ABEPSS representa o resultado de uma matura\u00e7\u00e3o nesse campo, pois consolida, no \u00e2mbito da forma\u00e7\u00e3o profissional, as diretrizes gerais para o est\u00e1gio, em conformidade com as diretrizes curriculares da ABEPSS de 1996.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.069\/1990 estabelece a supervis\u00e3o direta de est\u00e1gio em Servi\u00e7o Social como atribui\u00e7\u00e3o privativa do(a) Assistente Social.","id":7653155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.069\/1990 estabelece a supervis\u00e3o direta de est\u00e1gio em Servi\u00e7o Social como atribui\u00e7\u00e3o privativa do(a) Assistente Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 uma doen\u00e7a degenerativa de natureza multifatorial, por\u00e9m nunca assintom\u00e1tica. II. O choro excessivo e a dificuldade para mamar e abrir a boca s\u00e3o sintomas poss\u00edveis do T\u00e9tano Neonatal no rec\u00e9m-nascido. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:11:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2288652,"hashId":"1e3b5fa0f6a2edca4800c2911bbff889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 uma doen\u00e7a degenerativa de natureza multifatorial, por\u00e9m nunca assintom\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O choro excessivo e a dificuldade para mamar e abrir a boca s\u00e3o sintomas poss\u00edveis do T\u00e9tano Neonatal no rec\u00e9m-nascido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9018771,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9018769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9018770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9018771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9018772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A principal maneira de prevenir a tuberculose em crian\u00e7as \u00e9 com a vacina BCG (Bacillus Calmette-Gu\u00e9rin). II. A suscetibilidade do T\u00e9tano Neonatal \u00e9 universal, afetando rec\u00e9m-nascidos de ambos os sexos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:11:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2288644,"hashId":"a990c4950254c2a90c97d614390e5f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A principal maneira de prevenir a tuberculose em crian\u00e7as \u00e9 com a vacina BCG (Bacillus Calmette-Gu\u00e9rin). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A suscetibilidade do T\u00e9tano Neonatal \u00e9 universal, afetando rec\u00e9m-nascidos de ambos os sexos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9018732,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9018732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9018733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9018734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9018735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo que contenha mat\u00e9ria de alta relev\u00e2ncia poder\u00e1 ensejar audi\u00eancia p\u00fablica para debates, com vistas a subsidiar a tomada de decis\u00e3o.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110959,"hashId":"61c9106bf4aa6ac5fe304c63d7588eed","enunciado":"<p align=justify>O processo que contenha mat\u00e9ria de alta relev\u00e2ncia\r\npoder\u00e1 ensejar audi\u00eancia p\u00fablica para debates, com\r\nvistas a subsidiar a tomada de decis\u00e3o.<\/p>","resposta":3941994,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 46 a 50.","id":386241,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 46 a 50.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1110959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei de Improbidade Administrativa, n.\u00ba 8.429\/92, analise as afirmativas a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I- O Minist\u00e9rio P\u00fablico sempre atuar\u00e1 como parte ou como fiscal da lei em um processo de improbidade administrativa, sob pena de nulidade, PORQUE II- o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o com poderes para firmar transa\u00e7\u00e3o, acordo ou concilia\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es judiciais de que trata essa lei. A respeito das afirmativas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":40751,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Administrador - 2019"},{"id":40752,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":1206220,"hashId":"1c9f41200ccefc866606c05354455594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei de Improbidade Administrativa, n.\u00ba 8.429\/92, analise as afirmativas a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p><br><\/p><p>I- O Minist\u00e9rio P\u00fablico sempre atuar\u00e1 como parte ou como fiscal da lei em um processo de improbidade administrativa, sob pena de nulidade, <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p>II- o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o com poderes para firmar transa\u00e7\u00e3o, acordo ou concilia\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es judiciais de que trata essa lei. <\/p><p><br><\/p><p>A respeito das afirmativas, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4343796,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":4343794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o falsas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":4343795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":4343796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":4343797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":4343798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo Judicial","oab":true,"nome":"Do Processo Judicial","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408427,"slug":"direito-administrativo-do-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":408428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408432,"slug":"direito-administrativo-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1206220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gato de 2,5kg ser\u00e1 submetido \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria sob ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea para realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico. O circuito anest\u00e9sico e o fluxo de g\u00e1s diluente indicados s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1220812,"hashId":"3792590dd0a503eb2ac73f04d53ee94e","enunciado":"<p align=justify>Um gato de 2,5kg ser\u00e1 submetido \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria sob ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea para realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico. O circuito anest\u00e9sico e o fluxo de g\u00e1s diluente indicados s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":4402027,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circuito de Bain, com fluxo de 300 mL\/kg","id":4402027,"corpo":"<p align=justify>Circuito de Bain, com fluxo de 300 mL\/kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Circuito Circular Valvular, com fluxo de 300 mL\/kg","id":4402028,"corpo":"<p align=justify>Circuito Circular Valvular, com fluxo de 300 mL\/kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Circuito Circular Valvular, com fluxo de 50 mL\/kg","id":4402029,"corpo":"<p align=justify>Circuito Circular Valvular, com fluxo de 50 mL\/kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circuito de Bain, com fluxo de 50 mL\/kg","id":4402030,"corpo":"<p align=justify>Circuito de Bain, com fluxo de 50 mL\/kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Circuito de Bain, com fluxo de 10 mL\/kg","id":4402031,"corpo":"<p align=justify>Circuito de Bain, com fluxo de 10 mL\/kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","pai":403300,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403301,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/1220812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Artes (1\u00ba ao 9\u00ba ano)","id":21998,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-1o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Ensino Fundamental \u2013 6\u00ba ao 9\u00ba ano \u2013 Ci\u00eancias","id":22905,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Ensino Fundamental \u2013 6\u00ba ao 9\u00ba ano \u2013 Geografia","id":22902,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-geografia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":20134,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20136,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20137,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras da norma culta, marque a op\u00e7\u00e3o que utiliza a concord\u00e2ncia nominal incorretamente. ","provas":[{"id":55363,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Artes (1\u00ba ao 9\u00ba ano)","id":21998,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-1o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-1o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Artes (1\u00ba ao 9\u00ba ano) - 2019"},{"id":55364,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Ensino Fundamental \u2013 6\u00ba ao 9\u00ba ano \u2013 Ci\u00eancias","id":22905,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-ii-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Ensino Fundamental \u2013 6\u00ba ao 9\u00ba ano \u2013 Ci\u00eancias - 2019"},{"id":55365,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Ensino Fundamental \u2013 6\u00ba ao 9\u00ba ano \u2013 Geografia","id":22902,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-ii-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-geografia","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Ensino Fundamental \u2013 6\u00ba ao 9\u00ba ano \u2013 Geografia - 2019"},{"id":55366,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":20134,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-educacao-basica-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55367,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-educacao-basica-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":55369,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20136,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55370,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20137,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-professor-educacao-basica-ii-area-portugues","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 10:25:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1667696,"hashId":"dd2fd145eb05a343674c040964f82738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras da norma culta, marque a op\u00e7\u00e3o que utiliza a concord\u00e2ncia nominal incorretamente. <\/p>","resposta":6290932,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os moradores permaneceram alerta.","id":6290929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os moradores permaneceram alerta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tenho bastantes livros em casa.","id":6290930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenho bastantes livros em casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguem anexas as planilhas.","id":6290931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguem anexas as planilhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a entrada de pessoas n\u00e3o autorizadas.","id":6290932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido a entrada de pessoas n\u00e3o autorizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1667696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o","id":15972,"slug":"agente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mais simples e indivis\u00edvel unidade de compet\u00eancia a ser ocupada por um agente p\u00fablico, prevista em n\u00famero certo, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, retribu\u00edda por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e criadas por lei \u00e9","provas":[{"id":43444,"cargo":{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o","id":15972,"slug":"agente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-agente-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Agente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:33:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1300948,"hashId":"9d815e05c02984eb7b790dc1210dfe4a","enunciado":"<p align=justify>A mais simples e indivis\u00edvel unidade de compet\u00eancia a ser ocupada por um agente p\u00fablico, prevista em n\u00famero certo, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, retribu\u00edda por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e criadas por lei \u00e9<\/p>","resposta":4741133,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4741131,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a unidade organizacional.","id":4741132,"corpo":"<p align=justify>a unidade organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cargo p\u00fablico.","id":4741133,"corpo":"<p align=justify>o cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fator organizacional.","id":4741134,"corpo":"<p align=justify>o fator organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1300948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o","id":15972,"slug":"agente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00edvel de servi\u00e7o \u00e9 um conceito diretamente relacionado aos almoxarifados de uma organiza\u00e7\u00e3o, pois trata de um indicador respons\u00e1vel por aferir o percentual de requisi\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o atendidas com rela\u00e7\u00e3o ao total de requisi\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, o resultado ideal para a f\u00f3rmula , seria","provas":[{"id":43444,"cargo":{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o","id":15972,"slug":"agente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-agente-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Agente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-01 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1300968,"hashId":"cf41cf550d6b40060722ad5e106eb110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de servi\u00e7o \u00e9 um conceito diretamente relacionado aos almoxarifados de uma organiza\u00e7\u00e3o, pois trata de um indicador respons\u00e1vel por aferir o percentual de requisi\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o atendidas com rela\u00e7\u00e3o ao total de requisi\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, o resultado ideal para a f\u00f3rmula <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43444\/3.gif\">, seria<\/p>","resposta":4741234,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":4741233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":4741234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5","id":4741235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":4741236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1300968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}