{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155477,"perPage":"100","pages":21555,"page":5562,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Zabala (1998), para aprender \u00e9 necess\u00e1rio que os alunos diante dos conte\u00fados possam atualizar seus esquemas de conhecimento, compar\u00e1-los com o que \u00e9 novo, identificar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as e integr\u00e1-las em seus esquemas e comprovar que o resultado tem certa coer\u00eancia. Nesse caso, o autor est\u00e1 se referindo \u00e0 aprendizagem","provas":[{"id":43467,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301620,"hashId":"4f8cec0d88a32ad4a3c9f4df3834976b","enunciado":"<p align=justify>Segundo Zabala (1998), para aprender \u00e9 necess\u00e1rio que\r\nos alunos diante dos conte\u00fados possam atualizar seus\r\nesquemas de conhecimento, compar\u00e1-los com o que \u00e9\r\nnovo, identificar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as e integr\u00e1-las\r\nem seus esquemas e comprovar que o resultado tem\r\ncerta coer\u00eancia. Nesse caso, o autor est\u00e1 se referindo \u00e0\r\naprendizagem<\/p>","resposta":4744154,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"significativa.","id":4744154,"corpo":"<p align=justify>significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nica.","id":4744155,"corpo":"<p align=justify>mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacional.","id":4744156,"corpo":"<p align=justify>relacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de pr\u00e9-requisitos.","id":4744157,"corpo":"<p align=justify>de pr\u00e9-requisitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como atividade mental.","id":4744158,"corpo":"<p align=justify>como atividade mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1301620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rapoli (2010), ao analisar e expor os diversos elementos da escola que podem contribuir para que a educa\u00e7\u00e3o inclusiva ocorra de fato, refere-se ao \u201cdocumento norteador das a\u00e7\u00f5es da escola que, ao mesmo tempo, oportuniza um exerc\u00edcio reflexivo do processo para tomada de decis\u00f5es no seu \u00e2mbito.\u201d Dessa forma, a autora est\u00e1 se referindo","provas":[{"id":43467,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301624,"hashId":"5150ab3896f309a4282c283a1f087cd3","enunciado":"<p align=justify>Rapoli (2010), ao analisar e expor os diversos elementos\r\nda escola que podem contribuir para que a educa\u00e7\u00e3o\r\ninclusiva ocorra de fato, refere-se ao \u201cdocumento norteador\r\ndas a\u00e7\u00f5es da escola que, ao mesmo tempo, oportuniza\r\num exerc\u00edcio reflexivo do processo para tomada de\r\ndecis\u00f5es no seu \u00e2mbito.\u201d Dessa forma, a autora est\u00e1 se\r\nreferindo<\/p>","resposta":4744180,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao regimento escolar.","id":4744179,"corpo":"<p align=justify>ao regimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":4744180,"corpo":"<p align=justify>ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":4744181,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao atendimento educacional especializado.","id":4744182,"corpo":"<p align=justify>ao atendimento educacional especializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos recursos multifuncionais.","id":4744183,"corpo":"<p align=justify>aos recursos multifuncionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1301624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao instituir as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade da cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de repara\u00e7\u00f5es e de reconhecimento definidas como conjuntos de a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dirigidas \u00e0 corre\u00e7\u00e3o de desigualdades raciais e sociais, o que define","provas":[{"id":43467,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301645,"hashId":"12e463e1ad645fdaf55cdfe9a4a8ebed","enunciado":"<p align=justify>Ao instituir as Diretrizes Curriculares Nacionais para a\r\nEduca\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico Raciais e para o Ensino\r\nde Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana, o Conselho\r\nNacional de Educa\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade da\r\ncria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de repara\u00e7\u00f5es e de reconhecimento\r\ndefinidas como conjuntos de a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dirigidas \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o de desigualdades raciais e sociais, o que define<\/p>","resposta":4744284,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os programas de a\u00e7\u00f5es afirmativas.","id":4744284,"corpo":"<p align=justify>os programas de a\u00e7\u00f5es afirmativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4744285,"corpo":"<p align=justify>o curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema de quotas na educa\u00e7\u00e3o.","id":4744286,"corpo":"<p align=justify>o sistema de quotas na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a implanta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental de nove anos.","id":4744287,"corpo":"<p align=justify>a implanta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental de nove anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os programas de renda m\u00ednima.","id":4744288,"corpo":"<p align=justify>os programas de renda m\u00ednima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1301645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bersch (2008), na classifica\u00e7\u00e3o de Tecnologia Assistiva \u201c(...) seguida de redefini\u00e7\u00f5es por categorias, destaca-se que a sua import\u00e2ncia est\u00e1 no fato de organizar a utiliza\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o, estudo e pesquisa de recursos e servi\u00e7os em TA, al\u00e9m de oferecer ao mercado focos espec\u00edficos de trabalho e especializa\u00e7\u00e3o\u201d. Analise as figuras a seguir:Assinale a alternativa que indica corretamente a categoria de Tecnologia Assistiva de cada figura.","provas":[{"id":43467,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301653,"hashId":"206fa26ee01bf35b23188c11a7c7ceb7","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Segundo Bersch (2008), na classifica\u00e7\u00e3o de Tecnologia\r\nAssistiva \u201c(...) seguida de redefini\u00e7\u00f5es por categorias,\r\ndestaca-se que a sua import\u00e2ncia est\u00e1 no fato de organizar\r\na utiliza\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o, estudo e pesquisa de recursos\r\ne servi\u00e7os em TA, al\u00e9m de oferecer ao mercado focos\r\nespec\u00edficos de trabalho e especializa\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Analise as figuras a seguir:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43467\/41.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>Assinale a alternativa que indica corretamente a categoria\r\nde Tecnologia Assistiva de cada figura.<p><\/p>","resposta":4744322,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura 1: \u00d3rteses e pr\u00f3teses \u2013 Figura 2: Recursos de acessibilidade ao computador.","id":4744319,"corpo":"<p align=justify>Figura 1: \u00d3rteses e pr\u00f3teses \u2013 Figura 2: Recursos de\r\nacessibilidade ao computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figura 1: Aux\u00edlios para a vida di\u00e1ria e vida pr\u00e1tica \u2013 Figura 2: Adequa\u00e7\u00e3o Postural.","id":4744320,"corpo":"<p align=justify>Figura 1: Aux\u00edlios para a vida di\u00e1ria e vida pr\u00e1tica \u2013\r\nFigura 2: Adequa\u00e7\u00e3o Postural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Figura 1: \u00d3rteses e pr\u00f3teses \u2013 Figura 2: Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa.","id":4744321,"corpo":"<p align=justify>Figura 1: \u00d3rteses e pr\u00f3teses \u2013 Figura 2: Comunica\u00e7\u00e3o\r\nAumentativa e Alternativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figura 1: Aux\u00edlios para a vida di\u00e1ria e vida pr\u00e1tica \u2013 Figura 2: Recursos de acessibilidade ao computador.","id":4744322,"corpo":"<p align=justify>Figura 1: Aux\u00edlios para a vida di\u00e1ria e vida pr\u00e1tica \u2013\r\nFigura 2: Recursos de acessibilidade ao computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Figura 1: Adequa\u00e7\u00e3o Postural \u2013 Figura 2: Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa.","id":4744323,"corpo":"<p align=justify>Figura 1: Adequa\u00e7\u00e3o Postural \u2013 Figura 2: Comunica\u00e7\u00e3o\r\nAumentativa e Alternativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias Educacionais","oab":false,"nome":"Tecnologias Educacionais","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405596,"slug":"pedagogia-tecnologias-educacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1301653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bersch (2008), com base em documento da CORDE \u2013 Comit\u00ea de Ajudas T\u00e9cnicas \u2013 ATA VII, traz a defini\u00e7\u00e3o brasileira de Tecnologia Assistiva (TA): \u201c(...) \u00e9 uma \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e participa\u00e7\u00e3o, de pessoas com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida, visando sua autonomia, independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social\u201d. Segundo a autora, sobre TA enquanto \u00e1rea do conhecimento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43467,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301670,"hashId":"ff15a0ff5add237b4f52281887f5cc41","enunciado":"<p align=\"justify\">Bersch (2008), com base em documento da CORDE \u2013\r\nComit\u00ea de Ajudas T\u00e9cnicas \u2013 ATA VII, traz a defini\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira de Tecnologia Assistiva (TA):<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201c(...) \u00e9 uma \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica\r\ninterdisciplinar,\r\nque engloba produtos, recursos, metodologias,\r\nestrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam\r\npromover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e participa\u00e7\u00e3o,\r\nde pessoas com defici\u00eancia, incapacidades ou\r\nmobilidade reduzida, visando sua autonomia, independ\u00eancia,\r\nqualidade de vida e inclus\u00e3o social\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo a autora, sobre TA enquanto \u00e1rea do conhecimento,\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4744414,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de TA, de acordo com a modalidade, envolve profissionais com distintas forma\u00e7\u00f5es como os educadores, engenheiros, terapeutas ocupacionais, entre outros.","id":4744414,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o de TA, de acordo com a modalidade, envolve\r\nprofissionais com distintas forma\u00e7\u00f5es como os\r\neducadores, engenheiros, terapeutas ocupacionais,\r\nentre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a TA deve ser entendida como recurso dos profissionais de diferentes \u00e1reas e n\u00e3o como recurso apenas do usu\u00e1rio.","id":4744415,"corpo":"<p align=justify>a TA deve ser entendida como recurso dos profissionais\r\nde diferentes \u00e1reas e n\u00e3o como recurso apenas\r\ndo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a TA \u00e9 um aux\u00edlio que promover\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de uma habilidade funcional, sem preju\u00edzo, minimizando impedimentos, por circunst\u00e2ncia de defici\u00eancia ou pelo envelhecimento.","id":4744416,"corpo":"<p align=justify>a TA \u00e9 um aux\u00edlio que promover\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de\r\numa habilidade funcional, sem preju\u00edzo, minimizando\r\nimpedimentos, por circunst\u00e2ncia de defici\u00eancia ou\r\npelo envelhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na escola, a TA e a tecnologia educacional (projetada para favorecer o ensino e aprendizagem) est\u00e3o dispon\u00edveis para os alunos com defici\u00eancia.","id":4744417,"corpo":"<p align=justify>na escola, a TA e a tecnologia educacional (projetada\r\npara favorecer o ensino e aprendizagem) est\u00e3o dispon\u00edveis\r\npara os alunos com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a TA, assim como a tecnologia m\u00e9dica, \u00e9 desenvolvida para avalia\u00e7\u00e3o e terap\u00eautica da sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia.","id":4744418,"corpo":"<p align=justify>a TA, assim como a tecnologia m\u00e9dica, \u00e9 desenvolvida\r\npara avalia\u00e7\u00e3o e terap\u00eautica da sa\u00fade da pessoa\r\ncom defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":425909,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405515,"slug":"pedagogia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola (PSE)","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade na Escola (PSE)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405522,"slug":"pedagogia-programa-saude-na-escola-pse"}],"slug":"pedagogia\/1301670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Terezinha A. Rios, considerando a discuss\u00e3o proposta pela autora no livro \u00c9tica e compet\u00eancia, a especificidade do processo educativo que se desenvolve na escola tem como objetivo","provas":[{"id":43473,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301826,"hashId":"4d509ed1ed9d3ae43f4a5d7b50b92eea","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme Terezinha A. Rios, considerando a discuss\u00e3o\r\nproposta pela autora no livro <u>\u00c9tica<\/u> e <em>compet\u00eancia<\/em>, a especificidade\r\ndo processo educativo que se desenvolve na\r\nescola tem como objetivo<\/p>","resposta":4745194,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser alavanca da mudan\u00e7a social, nos termos do seguinte slogan: \u201cDeem-nos uma boa escola e teremos a sociedade desejada\u201d.","id":4745190,"corpo":"<p align=justify>ser alavanca da mudan\u00e7a social, nos termos do seguinte\r\n<em>slogan<\/em>: \u201cDeem-nos uma boa escola e teremos\r\na sociedade desejada\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algo que infelizmente \u00e9 irrealiz\u00e1vel no contexto social em que se insere, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 o que efetivamente fazer na escola enquanto a sociedade se apresentar com tantas limita\u00e7\u00f5es.","id":4745191,"corpo":"<p align=justify>algo que infelizmente \u00e9 irrealiz\u00e1vel no contexto social\r\nem que se insere, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 o que efetivamente\r\nfazer na escola enquanto a sociedade se\r\napresentar com tantas limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar configurar-se como um conjunto de pr\u00e1ticas capazes de, ao mesmo tempo, manter e transformar a estrutura do social, uma vez que a escola deve ter autonomia.","id":4745192,"corpo":"<p align=justify>evitar configurar-se como um conjunto de pr\u00e1ticas\r\ncapazes de, ao mesmo tempo, manter e transformar\r\na estrutura do social, uma vez que a escola deve ter\r\nautonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantir o cumprimento de uma fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de uma fun\u00e7\u00e3o \u00e9tica, esquivando-se do que seria da ordem de uma fun\u00e7\u00e3o caracterizada como t\u00e9cnica","id":4745193,"corpo":"<p align=justify>garantir o cumprimento de uma fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de\r\numa fun\u00e7\u00e3o \u00e9tica, esquivando-se do que seria da ordem\r\nde uma fun\u00e7\u00e3o caracterizada como t\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento elaborado, ou seja, a transmiss\u00e3o do saber historicamente acumulado pela sociedade, levando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos saberes.","id":4745194,"corpo":"<p align=justify>a socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento elaborado, ou seja,\r\na transmiss\u00e3o do saber historicamente acumulado\r\npela sociedade, levando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos saberes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1301826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e as fam\u00edlias, os documentos oficiais nacionais definem que o atendimento aos direitos da crian\u00e7a em sua integralidade depende, entre outros aspectos, do respeito e da valoriza\u00e7\u00e3o das diferentes formas em que as fam\u00edlias se organizam. Tendo isso em vista, o Parecer CNE\/CEB no 20\/2009 determina que eventuais preocupa\u00e7\u00f5es dos professores sobre a forma como algumas crian\u00e7as parecem ser tratadas em casa (descuido, viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, superprote\u00e7\u00e3o e outras) devem ser","provas":[{"id":43473,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301840,"hashId":"fd90d7a4a1c073c05844ffafbeb2933a","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os profissionais da\r\nEduca\u00e7\u00e3o Infantil e as fam\u00edlias, os documentos oficiais\r\nnacionais definem que o atendimento aos direitos da crian\u00e7a\r\nem sua integralidade depende, entre outros aspectos,\r\ndo respeito e da valoriza\u00e7\u00e3o das diferentes formas em que\r\nas fam\u00edlias se organizam. Tendo isso em vista, o Parecer\r\nCNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 20\/2009 determina que eventuais preocupa\u00e7\u00f5es\r\ndos professores sobre a forma como algumas crian\u00e7as\r\nparecem ser tratadas em casa (descuido, viol\u00eancia,\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o, superprote\u00e7\u00e3o e outras) devem ser<\/p>","resposta":4745258,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mantidas em sigilo absoluto, obedecendo aos deveres \u00e9ticos do professor perante o compromisso de acolher as diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar e respeitar as opini\u00f5es dos pais sobre seus filhos.","id":4745255,"corpo":"<p align=justify>mantidas em sigilo absoluto, obedecendo aos deveres\r\n\u00e9ticos do professor perante o compromisso de\r\nacolher as diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar\r\ne respeitar as opini\u00f5es dos pais sobre seus filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunicadas, pelos professores, diretamente aos familiares envolvidos, a fim de conduzir a situa\u00e7\u00e3o de forma discreta e respeitosa.","id":4745256,"corpo":"<p align=justify>comunicadas, pelos professores, diretamente aos\r\nfamiliares envolvidos, a fim de conduzir a situa\u00e7\u00e3o\r\nde forma discreta e respeitosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discutidas diretamente com a crian\u00e7a envolvida, a fim de conduzir a situa\u00e7\u00e3o de forma pedag\u00f3gica e did\u00e1tica, respeitando o escopo estritamente escolar.","id":4745257,"corpo":"<p align=justify>discutidas diretamente com a crian\u00e7a envolvida, a\r\nfim de conduzir a situa\u00e7\u00e3o de forma pedag\u00f3gica e\r\ndid\u00e1tica, respeitando o escopo estritamente escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discutidas com a dire\u00e7\u00e3o de cada institui\u00e7\u00e3o, para que formas produtivas de esclarecimento e eventuais encaminhamentos possam ser pensados.","id":4745258,"corpo":"<p align=justify>discutidas com a dire\u00e7\u00e3o de cada institui\u00e7\u00e3o, para\r\nque formas produtivas de esclarecimento e eventuais\r\nencaminhamentos possam ser pensados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documentadas em di\u00e1rio de classe a fim de ser apresentado apenas em caso de o Conselho Tutelar recorrer \u00e0 escola para colher testemunhos.","id":4745259,"corpo":"<p align=justify>documentadas em di\u00e1rio de classe a fim de ser\r\napresentado apenas em caso de o Conselho Tutelar\r\nrecorrer \u00e0 escola para colher testemunhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1301840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP no 2, de 22 de dezembro de 2017, institui e orienta a implanta\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Considerando que a BNCC respeita os princ\u00edpios de autonomia pedag\u00f3gica e gest\u00e3o democr\u00e1tica determinados pela legisla\u00e7\u00e3o educacional, \u00e9 correto dizer que as propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es ou redes de ensino devem","provas":[{"id":43473,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301854,"hashId":"a4dea1a8156167f710cb3840d450c984","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n<sup>o<\/sup> 2, de 22 de dezembro de 2017,\r\ninstitui e orienta a implanta\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum\r\nCurricular no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Considerando\r\nque a BNCC respeita os princ\u00edpios de autonomia pedag\u00f3gica\r\ne gest\u00e3o democr\u00e1tica determinados pela legisla\u00e7\u00e3o\r\neducacional, \u00e9 correto dizer que as propostas pedag\u00f3gicas\r\ndas institui\u00e7\u00f5es ou redes de ensino devem<\/p>","resposta":4745325,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser elaboradas e executadas com efetiva participa\u00e7\u00e3o de seus docentes.","id":4745325,"corpo":"<p align=justify>ser elaboradas e executadas com efetiva participa\u00e7\u00e3o\r\nde seus docentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser elaboradas por gestores, mas executadas com a participa\u00e7\u00e3o de seus docentes.","id":4745326,"corpo":"<p align=justify>ser elaboradas por gestores, mas executadas com a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de seus docentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser executadas por seus docentes, tendo em vista que sua elabora\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 integralmente conclu\u00edda na pr\u00f3pria BNCC.","id":4745327,"corpo":"<p align=justify>ser executadas por seus docentes, tendo em vista\r\nque sua elabora\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 integralmente conclu\u00edda\r\nna pr\u00f3pria BNCC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser elaboradas com participa\u00e7\u00e3o de seus docentes, tomando os par\u00e2metros da BNCC como altamente recomendados, mas n\u00e3o obrigat\u00f3rios.","id":4745328,"corpo":"<p align=justify>ser elaboradas com participa\u00e7\u00e3o de seus docentes,\r\ntomando os par\u00e2metros da BNCC como altamente\r\nrecomendados, mas n\u00e3o obrigat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser democraticamente elaboradas em conson\u00e2ncia com os valores das fam\u00edlias e da comunidade escolar local, os quais s\u00e3o priorit\u00e1rios perante os par\u00e2metros da BNCC.","id":4745329,"corpo":"<p align=justify>ser democraticamente elaboradas em conson\u00e2ncia\r\ncom os valores das fam\u00edlias e da comunidade escolar\r\nlocal, os quais s\u00e3o priorit\u00e1rios perante os par\u00e2metros\r\nda BNCC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1301854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir: \u201cNas profiss\u00f5es do humano h\u00e1 uma liga\u00e7\u00e3o forte entre as dimens\u00f5es pessoais e as dimens\u00f5es profissionais. No caso da doc\u00eancia, entre aquilo que somos e a maneira como ensinamos. Aprender a ser professor exige um trabalho met\u00f3dico, sistem\u00e1tico, de aprofundamento de tr\u00eas dimens\u00f5es centrais.\u201d (A. N\u00f3voa. Firmar a posi\u00e7\u00e3o como professor, afirmar a profiss\u00e3o docente. Cadernos de Pesquisa, v. 47, no 16, 2017) As tr\u00eas dimens\u00f5es a que se refere o autor s\u00e3o:","provas":[{"id":43473,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301856,"hashId":"ccc1a83e009edfd3842c84c003211bcd","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o excerto a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cNas profiss\u00f5es do humano h\u00e1 uma liga\u00e7\u00e3o forte entre\r\nas dimens\u00f5es pessoais e as dimens\u00f5es profissionais.\r\nNo caso da doc\u00eancia, entre aquilo que somos e a maneira\r\ncomo ensinamos. Aprender a ser professor exige\r\num trabalho met\u00f3dico, sistem\u00e1tico, de aprofundamento\r\nde tr\u00eas dimens\u00f5es centrais.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(A. N\u00f3voa. Firmar a posi\u00e7\u00e3o como professor, afirmar a profiss\u00e3o docente.\r\nCadernos de Pesquisa, v. 47, no 16, 2017)\r\n<\/p><p align=\"justify\">As tr\u00eas dimens\u00f5es a que se refere o autor s\u00e3o:<\/p>","resposta":4745336,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento de uma vida cultural e cient\u00edfica; a dimens\u00e3o t\u00e9cnica; a compreens\u00e3o de que um professor tem que se preparar para agir num ambiente de objetividade.","id":4745335,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de uma vida cultural e cient\u00edfica;\r\na dimens\u00e3o t\u00e9cnica; a compreens\u00e3o de que um professor\r\ntem que se preparar para agir num ambiente\r\nde objetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de uma vida cultural e cient\u00edfica; a dimens\u00e3o \u00e9tica; a compreens\u00e3o de que um professor tem que se preparar para agir num ambiente de incerteza e imprevisibilidade.","id":4745336,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de uma vida cultural e cient\u00edfica;\r\na dimens\u00e3o \u00e9tica; a compreens\u00e3o de que um professor\r\ntem que se preparar para agir num ambiente de\r\nincerteza e imprevisibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de uma vida acad\u00eamica e institucional; a dimens\u00e3o moral; a compreens\u00e3o de que um professor tem que se preparar para agir num ambiente de isen\u00e7\u00e3o e prud\u00eancia.","id":4745337,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de uma vida acad\u00eamica e institucional;\r\na dimens\u00e3o moral; a compreens\u00e3o de que\r\num professor tem que se preparar para agir num ambiente\r\nde isen\u00e7\u00e3o e prud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de uma vida acad\u00eamica e institucional; a dimens\u00e3o \u00e9tica; a compreens\u00e3o de que um professor tem que se preparar para agir num ambiente de previsibilidade.","id":4745338,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de uma vida acad\u00eamica e institucional;\r\na dimens\u00e3o \u00e9tica; a compreens\u00e3o de que\r\num professor tem que se preparar para agir num ambiente\r\nde previsibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de uma vida coerente e planejada; a dimens\u00e3o t\u00e9cnica; a compreens\u00e3o de que um professor tem que se preparar para agir num ambiente de presteza e celeridade.","id":4745339,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de uma vida coerente e planejada;\r\na dimens\u00e3o t\u00e9cnica; a compreens\u00e3o de que um\r\nprofessor tem que se preparar para agir num ambiente\r\nde presteza e celeridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1301856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir: \u201cPara n\u00e3o ser autorit\u00e1ria e conservadora, a avalia\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de ser_____________ , ou seja, dever\u00e1 ser o instrumento dial\u00e9tico do avan\u00e7o, ter\u00e1 de ser o instrumento da identifica\u00e7\u00e3o de novos rumos. [...] A avalia\u00e7\u00e3o educacional escolar como instrumento de ________________[...] n\u00e3o serve em nada para a transforma\u00e7\u00e3o; contudo, \u00e9 extremamente eficiente para a conserva\u00e7\u00e3o da sociedade, pela domestica\u00e7\u00e3o dos educandos.\u201d (C. Luckesi. Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar) Considerando a perspectiva do autor, assinale a alternativa que completa adequadamente as lacunas, na sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":43473,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1301857,"hashId":"c6739d997574c8aa581abe42ee0fcf7b","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o excerto a seguir:\r\n\u201cPara n\u00e3o ser autorit\u00e1ria e conservadora, a avalia\u00e7\u00e3o\r\nter\u00e1 de ser_____________ , ou seja, dever\u00e1 ser o instrumento\r\ndial\u00e9tico do avan\u00e7o, ter\u00e1 de ser o instrumento da\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de novos rumos. [...] A avalia\u00e7\u00e3o educacional\r\nescolar como instrumento de ________________[...] n\u00e3o\r\nserve em nada para a transforma\u00e7\u00e3o; contudo, \u00e9 extremamente\r\neficiente para a conserva\u00e7\u00e3o da sociedade,\r\npela domestica\u00e7\u00e3o dos educandos.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(C. Luckesi. Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a perspectiva do autor, assinale a alternativa\r\nque completa adequadamente as lacunas, na sequ\u00eancia\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4745342,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificat\u00f3ria ... julgamento","id":4745340,"corpo":"<p align=justify>classificat\u00f3ria ... julgamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetiva ... diagn\u00f3stico","id":4745341,"corpo":"<p align=justify>objetiva ... diagn\u00f3stico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica ... classifica\u00e7\u00e3o","id":4745342,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stica ... classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meritocr\u00e1tica ... quantifica\u00e7\u00e3o","id":4745343,"corpo":"<p align=justify>meritocr\u00e1tica ... quantifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idealista ... verifica\u00e7\u00e3o","id":4745344,"corpo":"<p align=justify>idealista ... verifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405587,"slug":"pedagogia-avaliacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1301857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Operador de Mesa Telef\u00f4nica","id":18470,"slug":"operador-de-mesa-telefonica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma express\u00e3o que poderia ser acrescida \u00e0 sequ\u00eancia destacada em \u201cNa verdade, inventamos mais e melhores eufemismos para nos referir \u00e0 velhice: terceira idade, adultos idosos.\u201d (2o par\u00e1grafo), preservando a mensagem original, \u00e9","provas":[{"id":43584,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":43591,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Motorista - 2019"},{"id":43598,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-agente-comercial","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Agente Comercial - 2019"},{"id":43600,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-desenhista","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Desenhista - 2019"},{"id":43603,"cargo":{"descricao":"Operador de Mesa Telef\u00f4nica","id":18470,"slug":"operador-de-mesa-telefonica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-operador-de-mesa-telefonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Operador de Mesa Telef\u00f4nica - 2019"},{"id":43605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1305578,"hashId":"bbcb73fd6ec333b3dcd910535860fa97","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma express\u00e3o que poderia ser acrescida \u00e0 sequ\u00eancia\r\ndestacada em \u201cNa verdade, inventamos mais e melhores\r\neufemismos\r\npara nos referir \u00e0 velhice: <strong>terceira idade,\r\nadultos idosos<\/strong>.\u201d (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo), preservando a mensagem\r\noriginal, \u00e9<\/p>","resposta":4762319,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor idade.","id":4762319,"corpo":"<p align=justify>melhor idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade derradeira.","id":4762320,"corpo":"<p align=justify>idade derradeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obsolesc\u00eancia.","id":4762321,"corpo":"<p align=justify>obsolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"senilidade.","id":4762322,"corpo":"<p align=justify>senilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decrepitude.","id":4762323,"corpo":"<p align=justify>decrepitude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 09. Velhos Quando me queixo por algum pequeno mal-estar, o homem com quem vivo diz: \u201cVoc\u00ea est\u00e1 viva\u201d. Significa: \u201cSe voc\u00ea passa algum tempo sobre esta terra, o material vai se desgastar. Quer dizer que est\u00e1 viva: n\u00e3o reclame\u201d. \u00c9 uma filosofia pragm\u00e1tica que acho inexplic\u00e1vel: eu, como quase todos, fui educada para ser imortal. Al Alvarez escreve em seu livro En el Estanque (diario de un nadador): \u201cOutro ind\u00edcio da velhice \u00e9 a gratid\u00e3o que sentimos diante de qualquer um que perceba que ainda temos alguma import\u00e2ncia\u201d. Enquanto eu o lia, vi alguns filmes e seriados que tamb\u00e9m tratam da velhice. Engenhos ficcionais que falam de limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, do terror \u00e0 morte e \u00e0 doen\u00e7a. Mas, na vida real, n\u00e3o falamos dessas coisas. Na verdade, inventamos mais e melhores eufemismos para nos referir \u00e0 velhice: terceira idade, adultos idosos. De acordo com a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), entre 2015 e 2050 a popula\u00e7\u00e3o mundial com mais de 60 anos passar\u00e1 de 900 milh\u00f5es a 2 bilh\u00f5es de pessoas. Seremos muitos, mas vamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 velhice sem saber \u2013 sem querer saber \u2013 como. (Leila Guerriero. https:\/\/brasil.elpais.com, 11.03.2019. Adaptado)","id":408598,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 09.\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                        Velhos\r\n<\/p><p align=\"justify\">        Quando me queixo por algum pequeno mal-estar, o homem\r\ncom quem vivo diz: \u201cVoc\u00ea est\u00e1 viva\u201d. Significa: \u201cSe voc\u00ea passa\r\nalgum tempo sobre esta terra, o material vai se desgastar. Quer\r\ndizer que est\u00e1 viva: n\u00e3o reclame\u201d. \u00c9 uma filosofia pragm\u00e1tica\r\nque acho inexplic\u00e1vel: eu, como quase todos, fui educada para\r\nser imortal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Al Alvarez escreve em seu livro<em> En el Estanque (diario de\r\nun nadador<\/em>): \u201cOutro ind\u00edcio da velhice \u00e9 a gratid\u00e3o que sentimos\r\ndiante de qualquer um que perceba que ainda temos\r\nalguma import\u00e2ncia\u201d. Enquanto eu o lia, vi alguns filmes e\r\nseriados que tamb\u00e9m tratam da velhice. Engenhos ficcionais\r\nque falam de limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, do terror \u00e0 morte e \u00e0 doen\u00e7a.\r\nMas, na vida real, n\u00e3o falamos dessas coisas. Na verdade,\r\ninventamos mais e melhores eufemismos para nos referir \u00e0\r\nvelhice: terceira idade, adultos idosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    De acordo com a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade),\r\nentre 2015 e 2050 a popula\u00e7\u00e3o mundial com mais de 60 anos\r\npassar\u00e1 de 900 milh\u00f5es a 2 bilh\u00f5es de pessoas. Seremos\r\nmuitos, mas vamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 velhice sem saber \u2013 sem\r\nquerer saber \u2013 como.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Leila Guerriero. https:\/\/brasil.elpais.com, 11.03.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1305578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo Escolar","id":18481,"slug":"oficial-administrativo-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s se aposentar, um professor doou um quarto de seus livros para a biblioteca da cidade e doou 289 livros para cada uma das 3 escolas que ele lecionou, e ainda ficou com um n\u00famero de livros igual a um s\u00e9timo do que ele tinha. O n\u00famero de livros doados para a biblioteca foi","provas":[{"id":43616,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo Escolar","id":18481,"slug":"oficial-administrativo-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Oficial Administrativo Escolar - 2019"},{"id":43617,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1306296,"hashId":"57a84811e883e085e9ce0cac7a4c7200","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s se aposentar, um professor doou um quarto de\r\nseus livros para a biblioteca da cidade e doou 289 livros\r\npara cada uma das 3 escolas que ele lecionou, e ainda\r\nficou com um n\u00famero de livros igual a um s\u00e9timo do que\r\nele tinha. O n\u00famero de livros doados para a biblioteca foi<\/p>","resposta":4765723,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"182.","id":4765719,"corpo":"<p align=justify>182.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"224.","id":4765720,"corpo":"<p align=justify>224.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"294.","id":4765721,"corpo":"<p align=justify>294.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"315.","id":4765722,"corpo":"<p align=justify>315.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"357.","id":4765723,"corpo":"<p align=justify>357.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 30","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1306296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes assertivas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias e estudos sobre a motiva\u00e7\u00e3o no trabalho. I- De acordo com a teoria da equidade os funcion\u00e1rios fazem compara\u00e7\u00f5es entre o seu trabalho e os resultados obtidos, assim como com as entradas e os resultados dos outros. II- Segundo Herzberg (criador da teoria dos dois fatores) os fatores de motiva\u00e7\u00e3o s\u00e3o divididos em higi\u00eanicos e motivacionais. Os fatores motivacionais, por sua vez, levam os funcion\u00e1rios de estados de n\u00e3o-satisfa\u00e7\u00e3o ao estado de satisfa\u00e7\u00e3o, jamais \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o. III- De acordo com o estudo de Maslow (1954), h\u00e1 uma hierarquia que exprime as principais necessidades humanas. Do menor ao maior n\u00edvel, estas necessidades se subdividem na seguinte ordem: necessidades fisiol\u00f3gicas, sociais, de seguran\u00e7a, de estima e, por fim, as de auto-realiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":44315,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1336792,"hashId":"a00ee95fbe055582c165570bd3a380e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes assertivas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias e estudos sobre a motiva\u00e7\u00e3o no trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p align=\"justify\"><b>I<\/b>- De acordo com a teoria da equidade os funcion\u00e1rios fazem compara\u00e7\u00f5es entre o seu trabalho e os resultados obtidos, assim como\r\ncom as entradas e os resultados dos outros. <\/p><p align=\"justify\"><b>II<\/b>- Segundo Herzberg (criador da teoria dos dois fatores) os fatores de motiva\u00e7\u00e3o s\u00e3o divididos em higi\u00eanicos e motivacionais. Os\r\nfatores motivacionais, por sua vez, levam os funcion\u00e1rios de estados de n\u00e3o-satisfa\u00e7\u00e3o ao estado de satisfa\u00e7\u00e3o, jamais \u00e0 situa\u00e7\u00e3o\r\nde insatisfa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><b>III<\/b>- De acordo com o estudo de Maslow (1954), h\u00e1 uma hierarquia que exprime as principais necessidades humanas. Do menor ao\r\nmaior n\u00edvel, estas necessidades se subdividem na seguinte ordem: necessidades fisiol\u00f3gicas, sociais, de seguran\u00e7a, de estima e,\r\npor fim, as de auto-realiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":4889836,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4889836,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4889837,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4889838,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4889839,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4889840,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Equidade","oab":false,"nome":"Teoria da Equidade","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425457,"slug":"administracao-geral-teoria-da-equidade"}],"slug":"administracao-geral\/1336792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Santa Catarina come\u00e7ou a ser povoado em 1637, com a chegada dos bandeirantes, que iniciaram a ocupa\u00e7\u00e3o da futura capital, mais tarde nomeada de Florian\u00f3polis. Nessa \u00e9poca Florian\u00f3polis recebeu o nome de:","provas":[{"id":49807,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 14:43:22","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505136,"hashId":"845766fde79c3c58d95df5b2fb5bb74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina come\u00e7ou a ser povoado em 1637, com a chegada dos bandeirantes, que iniciaram a ocupa\u00e7\u00e3o da futura capital, mais tarde nomeada de Florian\u00f3polis. Nessa \u00e9poca Florian\u00f3polis recebeu o nome de:<\/p>","resposta":5614739,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nossa Senhora da Gra\u00e7a.","id":5614737,"corpo":"<p>Nossa Senhora da Gra\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Santo Ant\u00f4nio dos Anjos.","id":5614738,"corpo":"<p>Santo Ant\u00f4nio dos Anjos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nossa Senhora do Desterro.","id":5614739,"corpo":"<p>Nossa Senhora do Desterro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614740,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1505136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ju\u00edzo agiu corretamente ao decretar a revelia da parte reclamada, uma vez que o preposto deveria ser um empregado atual da empresa.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123403,"hashId":"11ce8b607f8b1334d2715e6c43b9a221","enunciado":"<p align=justify>O ju\u00edzo agiu corretamente ao decretar a revelia da parte\r\nreclamada, uma vez que o preposto deveria ser um empregado\r\natual da empresa.<\/p>","resposta":3994709,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Pedro ajuizou uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em desfavor da empresa Alfa Ltda. Citada, a empresa reclamada fez-se representar por um ex-empregado que tinha conhecimento do fato, devidamente acompanhado por um advogado, que apresentou defesa e documentos; no entanto, por entender que a empresa reclamada n\u00e3o poderia ser representada por um ex-empregado, o ju\u00edzo declarou a sua revelia e, assim, n\u00e3o recebeu a contesta\u00e7\u00e3o e os documentos, tendo havido o registro de protesto pela reclamada. Sobreveio aos autos senten\u00e7a que julgou procedentes os pedidos iniciais e, irresignada, a empresa reclamada interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio quinze dias \u00fateis ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da referida decis\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.","id":387607,"enunciado":"<p align=\"justify\">                Pedro ajuizou uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em desfavor da\r\nempresa Alfa Ltda. Citada, a empresa reclamada fez-se representar\r\npor um ex-empregado que tinha conhecimento do fato, devidamente\r\nacompanhado por um advogado, que apresentou defesa e\r\ndocumentos; no entanto, por entender que a empresa reclamada n\u00e3o\r\npoderia ser representada por um ex-empregado, o ju\u00edzo declarou a\r\nsua revelia e, assim, n\u00e3o recebeu a contesta\u00e7\u00e3o e os documentos,\r\ntendo havido o registro de protesto pela reclamada. Sobreveio aos\r\nautos senten\u00e7a que julgou procedentes os pedidos iniciais e,\r\nirresignada, a empresa reclamada interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio quinze\r\ndias \u00fateis ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da referida decis\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1123403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endere\u00e7amento \u00e9 a parte do documento que informa quem receber\u00e1 o expediente. Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que devem constar no endere\u00e7amento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38840,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:17:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132879,"hashId":"e8b1a1acef4d6596591140d6fcbcefdf","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O endere\u00e7amento \u00e9 a parte do documento que\r\ninforma quem receber\u00e1 o expediente. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos elementos que devem constar no\r\nendere\u00e7amento, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4031831,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome de tratamento, nome, endere\u00e7o, cargo e data","id":4031830,"corpo":"<p align=justify>pronome de tratamento, nome, endere\u00e7o,\r\ncargo e data<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vocativo, nome, cargo, endere\u00e7o e alinhamento","id":4031831,"corpo":"<p align=justify>vocativo, nome, cargo, endere\u00e7o e alinhamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"data, local, nome, endere\u00e7o e cargo","id":4031832,"corpo":"<p align=justify>data, local, nome, endere\u00e7o e cargo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"data, local, vocativo, nome, endere\u00e7o e cargo","id":4031833,"corpo":"<p align=justify>data, local, vocativo, nome, endere\u00e7o e cargo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/1132879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo as atuais recomenda\u00e7\u00f5es, gestantes com \u00edndice de massa corporal (IMC) pr\u00e9-gestacional menor que 19,8 kg\/m\u00b2, classificadas como baixo peso, devem ganhar de 11,5 kg a 16,0 kg at\u00e9 a 40a semana de gesta\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166485,"hashId":"388d8f98dc6d8f9e00033976ffb5cfde","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo as atuais recomenda\u00e7\u00f5es, gestantes com \u00edndice\r\nde massa corporal (IMC) pr\u00e9-gestacional menor que\r\n19,8 kg\/m\u00b2, classificadas como baixo peso, devem\r\nganhar de 11,5 kg a 16,0 kg at\u00e9 a 40<sup>a<\/sup>\r\n semana de\r\ngesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":4175212,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A abordagem nutricional \u00e9 ampla em raz\u00e3o dos processos nutricionais envolvidos em cada ciclo da vida. Mesmo em condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, cada fase de vida possui especificidades que necessitam de especial aten\u00e7\u00e3o do profissional nutricionista. Quanto \u00e0s necessidades e \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais nos diferentes ciclos de vida, julgue os itens a seguir. ","id":392823,"enunciado":"<p align=\"justify\">A abordagem nutricional \r\n\u00e9 \r\nampla em raz\u00e3o dos processos\r\nnutricionais envolvidos em cada ciclo da \r\nvida. Mesmo em\r\ncondi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, cada fase de vida \r\npossui especificidades\r\nque necessitam de especial aten\u00e7\u00e3o do \r\nprofissional\r\nnutricionista. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto \u00e0s necessidades e \r\n\u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es \r\nnutricionais nos\r\ndiferentes ciclos de vida, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1166485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17517,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17351,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm anticoagulante para ser ideal deve impedir a ocorr\u00eancia de uma trombose patol\u00f3gica, e limitar a les\u00e3o por reperfus\u00e3o, propiciando uma resposta normal \u00e0 les\u00e3o vascular\u201d. (KATZUNG, 2014, 604). Considerando a farmacologia aplicada aos anticoagulantes, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A varfarina \u00e9 um anticoagulante inibidor direto da trombina. ( ) A heparina n\u00e3o fracionada e a heparina de baixo peso molecular s\u00e3o inibidores indiretos da trombina. ( ) A a\u00e7\u00e3o anticoagulante excessiva da heparina pode ser tratada usando-se o Sulfato de Magn\u00e9sio, que tem efeito antag\u00f4nico \u00e0 heparina. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17517,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":39707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17351,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1166660,"hashId":"a90abd61c2ef00c672075303f648aeef","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cUm anticoagulante para ser ideal deve impedir a ocorr\u00eancia de uma trombose patol\u00f3gica, e limitar a\r\nles\u00e3o por reperfus\u00e3o, propiciando uma resposta normal \u00e0 les\u00e3o vascular\u201d. (KATZUNG, 2014, 604).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a farmacologia aplicada aos anticoagulantes, analise as assertivas e identifique com V\r\nas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A varfarina \u00e9 um anticoagulante inibidor direto da trombina.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A heparina n\u00e3o fracionada e a heparina de baixo peso molecular s\u00e3o inibidores indiretos da\r\ntrombina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A a\u00e7\u00e3o anticoagulante excessiva da heparina pode ser tratada usando-se o Sulfato de\r\nMagn\u00e9sio, que tem efeito antag\u00f4nico \u00e0 heparina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4175761,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F","id":4175758,"corpo":"V F F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V V","id":4175759,"corpo":"V V V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V","id":4175760,"corpo":"V F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":4175761,"corpo":"F V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F","id":4175762,"corpo":"V V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":"farmacia\/1166660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ses-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado como um sistema de seguros sociais, tendo em vista que suas caracter\u00edsticas assemelham-se \u00e0s de seguros privados, pois, no que se refere aos direitos, os benef\u00edcios cobrem principalmente os trabalhadores, o acesso \u00e9 condicionado a uma contribui\u00e7\u00e3o direta anterior e o montante das presta\u00e7\u00f5es \u00e9 proporcional \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o efetuada. Segundo Boschetti (2009), qual modelo atende a essas caracter\u00edsticas?","provas":[{"id":39845,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ses-ce-ce"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1171197,"hashId":"c7b46c84fa7a174c8b88572a3b5e6604","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerado como um sistema de seguros sociais, tendo em vista que suas caracter\u00edsticas assemelham-se \u00e0s de seguros privados, pois, no que se refere aos direitos, os benef\u00edcios cobrem principalmente os trabalhadores, o acesso \u00e9 condicionado a uma contribui\u00e7\u00e3o direta anterior e o montante das presta\u00e7\u00f5es \u00e9 proporcional \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o efetuada. Segundo Boschetti (2009), qual modelo atende a essas caracter\u00edsticas?<\/p>","resposta":4193669,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00edbrido.","id":4193667,"corpo":"H\u00edbrido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beveridgiano.","id":4193668,"corpo":"Beveridgiano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bismarckiano.","id":4193669,"corpo":"Bismarckiano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundos de pens\u00e3o.","id":4193670,"corpo":"Fundos de pens\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"}],"slug":"servico-social\/1171197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Mobilidade Urbana","id":17429,"slug":"agente-da-mobilidade-urbana"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana","id":17447,"slug":"tecnico-da-mobilidade-urbana"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado time de futebol disputou 10 jogos em um campeonato. Foram 5 vit\u00f3rias, 3 empates e duas derrotas. Cada vit\u00f3ria vale 3 pontos, o empate vale 1 ponto e a derrota n\u00e3o soma pontos. Assinale a alternativa correta que indica o aproveitamento (percentual de pontos conquistados em rela\u00e7\u00e3o ao total disputado) do time neste campeonato.","provas":[{"id":39556,"cargo":{"descricao":"Agente da Mobilidade Urbana","id":17429,"slug":"agente-da-mobilidade-urbana"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-agente-da-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Agente da Mobilidade Urbana - 2019"},{"id":39562,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39566,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"},{"id":39585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana","id":17447,"slug":"tecnico-da-mobilidade-urbana"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-tecnico-da-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana - 2019"},{"id":39596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1161483,"hashId":"661e08cd072f9f89859c55a55097412d","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Um determinado time de futebol disputou\r\n10 jogos em um campeonato. Foram 5 vit\u00f3rias,\r\n3 empates e duas derrotas. Cada vit\u00f3ria vale\r\n3 pontos, o empate vale 1 ponto e a derrota n\u00e3o\r\nsoma pontos. Assinale a alternativa correta\r\nque indica o aproveitamento (percentual de\r\npontos conquistados em rela\u00e7\u00e3o ao total\r\ndisputado) do time neste campeonato.<\/strong><\/p>","resposta":4156118,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36%","id":4156116,"corpo":"36%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%","id":4156117,"corpo":"40%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60%","id":4156118,"corpo":"60%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"67%","id":4156119,"corpo":"67%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho textual abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 10 a 15. H\u00e1 algum tempo, o software para hospital tinha uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o principal, a gest\u00e3o do neg\u00f3cio. O que se via eram m\u00f3dulos de faturamento, contas a pagar e receber, c\u00e1lculo de folha e tarefas administrativas sendo geridas atrav\u00e9s dele. O corpo cl\u00ednico e os computadores, portanto, viviam em mundos diferentes dentro da mesma institui\u00e7\u00e3o. Como muito da pr\u00e1tica m\u00e9dica \u00e9 sobre coletar e analisar informa\u00e7\u00f5es, a Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o passou a ter um papel cr\u00edtico tamb\u00e9m na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. O surgimento de softwares especializados para o corpo cl\u00ednico criou a necessidade de um novo olhar sobre os provedores de sa\u00fade no que diz respeito \u00e0 tecnologia, agora onipresente na organiza\u00e7\u00e3o. Os benef\u00edcios da informatiza\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o in\u00fameros e o Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente (PEP) \u00e9 uma ferramenta tecnol\u00f3gica crucial para extrair plenamente esses benef\u00edcios. Al\u00e9m de centralizador da informa\u00e7\u00e3o dos pacientes, ele se tornou um aliado do m\u00e9dico na pr\u00e1tica di\u00e1ria. Hoje, esses sistemas geralmente s\u00e3o equipados com ferramentas de apoio a decis\u00e3o cl\u00ednica, que indicam poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e at\u00e9 auxiliam no diagn\u00f3stico atrav\u00e9s de refer\u00eancias de casos similares. Semcontar no acesso f\u00e1cil a resultados de exames e imagens, evitando, inclusive, solicita\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. Assim, o que antes estava amontoado no Servi\u00e7o de Arquivo M\u00e9dico e Estat\u00edstica (SAME) em pastas e papeis embolorados, agora \u00e9 largamente dispon\u00edvel de forma informatizada. Essa aproxima\u00e7\u00e3o do corpo cl\u00ednico e da TI \u00e9 irrevers\u00edvel e muito proveitosa para todo o sistema de sa\u00fade, o que, no final das contas, significa melhoria nos cuidados dos seres humanos. (Fonte: Sa\u00fade Business)","id":392137,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho textual abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es 10 a 15.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">H\u00e1 algum tempo, o software para hospital tinha\r\numa \u00fanica fun\u00e7\u00e3o principal, a gest\u00e3o do neg\u00f3cio. O que\r\nse via eram m\u00f3dulos de faturamento, contas a pagar e\r\nreceber, c\u00e1lculo de folha e tarefas administrativas sendo\r\ngeridas atrav\u00e9s dele. O corpo cl\u00ednico e os computadores,\r\nportanto, viviam em mundos diferentes dentro da mesma\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nComo muito da pr\u00e1tica m\u00e9dica \u00e9 sobre coletar e\r\nanalisar informa\u00e7\u00f5es, a Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o passou\r\na ter um papel cr\u00edtico tamb\u00e9m na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. O\r\nsurgimento de softwares especializados para o corpo\r\ncl\u00ednico criou a necessidade de um novo olhar sobre os\r\nprovedores de sa\u00fade no que diz respeito \u00e0 tecnologia,\r\nagora onipresente na organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os benef\u00edcios da informatiza\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia \u00e0\r\nsa\u00fade s\u00e3o in\u00fameros e o Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Paciente\r\n(PEP) \u00e9 uma ferramenta tecnol\u00f3gica crucial para extrair\r\nplenamente esses benef\u00edcios. Al\u00e9m de centralizador da\r\ninforma\u00e7\u00e3o dos pacientes, ele se tornou um aliado do\r\nm\u00e9dico na pr\u00e1tica di\u00e1ria. Hoje, esses sistemas geralmente\r\ns\u00e3o equipados com ferramentas de apoio a decis\u00e3o\r\ncl\u00ednica, que indicam poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es\r\nmedicamentosas e at\u00e9 auxiliam no diagn\u00f3stico atrav\u00e9s de\r\nrefer\u00eancias de casos similares. Semcontar no acesso f\u00e1cil\r\na resultados de exames e imagens, evitando, inclusive,\r\nsolicita\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim, o que antes estava amontoado no Servi\u00e7o\r\nde Arquivo M\u00e9dico e Estat\u00edstica (SAME) em pastas e\r\npapeis embolorados, agora \u00e9 largamente dispon\u00edvel de\r\nforma informatizada. Essa aproxima\u00e7\u00e3o do corpo cl\u00ednico e\r\nda TI \u00e9 irrevers\u00edvel e muito proveitosa para todo o sistema\r\nde sa\u00fade, o que, no final das contas, significa melhoria\r\nnos cuidados dos seres humanos.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Sa\u00fade Business)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1161483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta termos, como psicoterapia, biblioterapia e poematerapia, em cuja forma\u00e7\u00e3o aparece o elemento -terapia. Por sua vez, \u00e9 correto afirmar que o tratamento realizado por meio da exposi\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 luz solar ou artificial \u00e9 denominado:","provas":[{"id":39721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2019-cepuerj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1167098,"hashId":"43ca51ce9cda2d68e3fb0fcf966dbdb3","enunciado":"<p align=\"justify\">O texto apresenta termos, como<u> psicoterapia, biblioterapia e poematerapia<\/u>, em cuja forma\u00e7\u00e3o aparece o elemento <u>-terapia<\/u>. Por sua vez, \u00e9 correto afirmar que o tratamento realizado por meio da exposi\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 luz solar ou artificial \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4176865,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aromaterapia ","id":4176862,"corpo":"<p align=justify>aromaterapia\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidroterapia","id":4176863,"corpo":"<p align=justify>hidroterapia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ludoterapia ","id":4176864,"corpo":"<p align=justify>ludoterapia\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fototerapia","id":4176865,"corpo":"<p align=justify>fototerapia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392929,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39721\/1sim.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1167098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coes\u00e3o \u00e9 a conex\u00e3o lingu\u00edstica que permite a liga\u00e7\u00e3o entre as ideias em um texto. Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o elemento coesivo sublinhado e o voc\u00e1bulo, ora\u00e7\u00e3o ou express\u00e3o do texto cujo sentido foi retomado por esse elemento. ","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"},{"id":78016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Nutricionista - 2019"},{"id":77979,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Assistente Social - 2019"},{"id":77997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Enfermeiro - 2019"},{"id":78011,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":78015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":78012,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":78008,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"},{"id":77991,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":77994,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":77974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-administrador-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Administrador - 2019"},{"id":77977,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Arquiteto - 2019"},{"id":77999,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":78090,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":77984,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auditor Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2342476,"hashId":"bdb9545e28f5ec33d18f2284776f1e56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o \u00e9 a conex\u00e3o lingu\u00edstica que permite a liga\u00e7\u00e3o entre as ideias em um texto. Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o elemento coesivo sublinhado e o voc\u00e1bulo, ora\u00e7\u00e3o ou express\u00e3o do texto cujo sentido foi retomado por esse elemento. <\/p>","resposta":9260881,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parte significante dos que apresentam esteatose hep\u00e1tica evoluir\u00e1 para cirrose \u2192 canadenses adultos.","id":9260880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Parte significante <u>dos<\/u> que apresentam esteatose hep\u00e1tica evoluir\u00e1 para cirrose<\/em> \u2192 canadenses adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na China, esse n\u00famero saltou de 13% para cerca de 30% em pouco mais de uma d\u00e9cada \u2192 habitantes com excesso de peso. ","id":9260881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Na China, <u>esse<\/u> n\u00famero saltou de 13% para cerca de 30% em pouco mais de uma d\u00e9cada<\/em> \u2192 habitantes com excesso de peso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil da Copa de 1970, havia menos de 20% de pessoas nessa condi\u00e7\u00e3o \u2192 com diabetes tipo 2.","id":9260882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No Brasil da Copa de 1970, havia menos de 20% de pessoas <u>nessa<\/u> condi\u00e7\u00e3o <\/em>\u2192 com diabetes tipo 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seus filhos costumam chegar aos seis ou sete anos com excesso de peso \u2192 filhos da primeira gera\u00e7\u00e3o de obesos. ","id":9260883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>seus <\/u>filhos costumam chegar aos seis ou sete anos com excesso de peso<\/em> \u2192 filhos da primeira gera\u00e7\u00e3o de obesos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7as rechonchudas 1-------Enquanto seis milh\u00f5es de pessoas morrem de fome todos os anos, o mundo mergulha na obesidade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade calcula que existam 800 milh\u00f5es de desnutridos, contra 1,3 bilh\u00e3o de pessoas com excesso de peso.Nos \u00faltimos quinze anos, as taxas de obesidade dispararam no mundo inteiro. Mesmo em pa\u00edses5------da \u00c1sia e da \u00c1frica que convivem com o flagelo da fome, parte significante da popula\u00e7\u00e3o engordou mais do que devia.--------Os mexicanos constituem exemplo caracter\u00edstico: em 1990, menos de 10% estavam acima do peso saud\u00e1vel; em 2006, cerca de 66% dos homens e de 71% das mulheres apresentavam sobrepeso ou obesidade. Diabetes do tipo 2, enfermidade rara naquela \u00e9poca, hoje aflige 13% dos adultos no M\u00e9xico.10-----No Egito, mais de 60% dos habitantes est\u00e1 com excesso de peso. Na China, esse n\u00famero saltou de 13% para cerca de 30% em pouco mais de uma d\u00e9cada. No Brasil da Copa de 1970, havia menos de 20% de pessoas nessa condi\u00e7\u00e3o; hoje beiramos 50%. As crian\u00e7as n\u00e3o foram poupadas pela epidemia. Pacotes de biscoitos e salgadinhos, refrigerantes \u00e0 vontade e as horas sedent\u00e1rias na frente da TV e dos computadores tornaram-nas bem mais rechonchudas do que nas gera\u00e7\u00f5es anteriores.15-----Em editorial na revista The New England Journal of Medicine, David Ludwig, professor da Harvard Medical School, descreve as quatro fases da epidemia de obesidade pedi\u00e1trica. A fase 1 come\u00e7ou nos anos 1970 na Am\u00e9rica do Norte e se disseminou pelos quatro cantos. O peso m\u00e9dio das crian\u00e7as aumentou paralelamente ao dos adultos tanto na cidade como no campo, em todas as regi\u00f5es e grupos \u00e9tnicos. [...] A fase 2, na qual acabamos de entrar, \u00e9 caracterizada pela emerg\u00eancia de problemas20----mais graves. A incid\u00eancia de diabetes do tipo 2, enfermidade que acometia apenas adultos, aumentou 10 vezes entre os adolescentes americanos. Excesso de peso \u00e9 causa de problemas ortop\u00e9dicos, reumatol\u00f3gicos e psicol\u00f3gicos: crian\u00e7as obesas tendem a desenvolver ansiedade, dist\u00farbios alimentares, depress\u00e3o e a isolar-se socialmente.Daqui a alguns anos entraremos na fase 3, na qual surgir\u00e3o as doen\u00e7as cardiovasculares e25----metab\u00f3licas que colocar\u00e3o a vida em perigo. Estudos canadenses sugerem que adolescentes obesos, com diabetes do tipo 2, correr\u00e3o mais risco de sofrer amputa\u00e7\u00e3o de membros, transplante de rim e morte prematura. Parte significante dos que apresentam esteatose hep\u00e1tica evoluir\u00e1 para cirrose.--------David Ludwig estima que, em 2050, a obesidade pedi\u00e1trica ter\u00e1 encurtado em dois a cinco anos a expectativa de vida nos Estados Unidos \u2013 efeito igual ao de todos os casos de c\u00e2ncer combinados. Na30----aus\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es eficazes, entraremos na fase 4, caracterizada pelo aumento da velocidade de dissemina\u00e7\u00e3o da epidemia. Acumular excesso de gordura nas fases iniciais da vida pode provocar altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas irrevers\u00edveis no equil\u00edbrio hormonal, nas c\u00e9lulas adiposas e nos circuitos que controlam a fome e a saciedade. Adultos obesos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos gordos, por causa de influ\u00eancias n\u00e3o gen\u00e9ticas, fen\u00f4meno conhecido como programa\u00e7\u00e3o perinatal. \u00c9 o caso das mulheres35-----que apresentam hiperglicemia na gravidez: seus filhos costumam chegar aos seis ou sete anos com excesso de peso.O professor termina com uma s\u00e9rie de indaga\u00e7\u00f5es. Por que as crian\u00e7as devem ser bombardeadas com comerciais de \u201cjunk food*\u201d? Por que s\u00e3o submetidas \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es das lanchonetes escolares? Por que n\u00e3o lhes \u00e9 oferecida a oportunidade di\u00e1ria de exercitar o corpo na escola?(VARELLA, Dr\u00e1uzio. Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/. Acesso em janeiro de 2019.)-*junk food: relativo a comidas com poucos nutrientes, f\u00e1ceis de fazer, besteiras. ","id":525568,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as rechonchudas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Enquanto seis milh\u00f5es de pessoas morrem de fome todos os anos, o mundo mergulha na obesidade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade calcula que existam 800 milh\u00f5es de desnutridos, contra 1,3 bilh\u00e3o de pessoas com excesso de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos quinze anos, as taxas de obesidade dispararam no mundo inteiro. Mesmo em pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>da \u00c1sia e da \u00c1frica que convivem com o flagelo da fome, parte significante da popula\u00e7\u00e3o engordou mais do que devia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Os mexicanos constituem exemplo caracter\u00edstico: em 1990, menos de 10% estavam acima do peso saud\u00e1vel; em 2006, cerca de 66% dos homens e de 71% das mulheres apresentavam sobrepeso ou obesidade. Diabetes do tipo 2, enfermidade rara naquela \u00e9poca, hoje aflige 13% dos adultos no M\u00e9xico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>No Egito, mais de 60% dos habitantes est\u00e1 com excesso de peso. Na China, esse n\u00famero saltou de 13% para cerca de 30% em pouco mais de uma d\u00e9cada. No Brasil da Copa de 1970, havia menos de 20% de pessoas nessa condi\u00e7\u00e3o; hoje beiramos 50%. As crian\u00e7as n\u00e3o foram poupadas pela epidemia. Pacotes de biscoitos e salgadinhos, refrigerantes \u00e0 vontade e as horas sedent\u00e1rias na frente da TV e dos computadores tornaram-nas bem mais rechonchudas do que nas gera\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Em editorial na revista The New England Journal of Medicine, David Ludwig, professor da Harvard Medical School, descreve as quatro fases da epidemia de obesidade pedi\u00e1trica. A fase 1 come\u00e7ou nos anos 1970 na Am\u00e9rica do Norte e se disseminou pelos quatro cantos. O peso m\u00e9dio das crian\u00e7as aumentou paralelamente ao dos adultos tanto na cidade como no campo, em todas as regi\u00f5es e grupos \u00e9tnicos. [...] A fase 2, na qual acabamos de entrar, \u00e9 caracterizada pela emerg\u00eancia de problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>mais graves. A incid\u00eancia de diabetes do tipo 2, enfermidade que acometia apenas adultos, aumentou 10 vezes entre os adolescentes americanos. Excesso de peso \u00e9 causa de problemas ortop\u00e9dicos, reumatol\u00f3gicos e psicol\u00f3gicos: crian\u00e7as obesas tendem a desenvolver ansiedade, dist\u00farbios alimentares, depress\u00e3o e a isolar-se socialmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daqui a alguns anos entraremos na fase 3, na qual surgir\u00e3o as doen\u00e7as cardiovasculares e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>metab\u00f3licas que colocar\u00e3o a vida em perigo. Estudos canadenses sugerem que adolescentes obesos, com diabetes do tipo 2, correr\u00e3o mais risco de sofrer amputa\u00e7\u00e3o de membros, transplante de rim e morte prematura. Parte significante dos que apresentam esteatose hep\u00e1tica evoluir\u00e1 para cirrose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>David Ludwig estima que, em 2050, a obesidade pedi\u00e1trica ter\u00e1 encurtado em dois a cinco anos a expectativa de vida nos Estados Unidos \u2013 efeito igual ao de todos os casos de c\u00e2ncer combinados. Na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>aus\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es eficazes, entraremos na fase 4, caracterizada pelo aumento da velocidade de dissemina\u00e7\u00e3o da epidemia. Acumular excesso de gordura nas fases iniciais da vida pode provocar altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas irrevers\u00edveis no equil\u00edbrio hormonal, nas c\u00e9lulas adiposas e nos circuitos que controlam a fome e a saciedade. Adultos obesos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos gordos, por causa de influ\u00eancias n\u00e3o gen\u00e9ticas, fen\u00f4meno conhecido como programa\u00e7\u00e3o perinatal. \u00c9 o caso das mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que apresentam hiperglicemia na gravidez: seus filhos costumam chegar aos seis ou sete anos com excesso de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor termina com uma s\u00e9rie de indaga\u00e7\u00f5es. Por que as crian\u00e7as devem ser bombardeadas com comerciais de \u201cjunk food*\u201d? Por que s\u00e3o submetidas \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es das lanchonetes escolares? Por que n\u00e3o lhes \u00e9 oferecida a oportunidade di\u00e1ria de exercitar o corpo na escola?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(VARELLA, Dr\u00e1uzio. Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/. Acesso em janeiro de 2019.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><em>*junk food: relativo a comidas com poucos nutrientes, f\u00e1ceis de fazer, besteiras. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira. (Dispon\u00edvel em https:\/\/cultura.estadao.com.br. Acesso em janeiro de 2019.) -Sobre os recursos lingu\u00edsticos utilizados para a constru\u00e7\u00e3o de sentido do texto, analise as afirmativas. I - O elemento coesivo isto, presente nos primeiro e \u00faltimo quadrinhos, \u00e9 um pronome demonstrativo com fun\u00e7\u00e3o referencial anaf\u00f3rica. II - O termo aqui exerce a fun\u00e7\u00e3o de elemento locativo, localizando o personagem no espa\u00e7o f\u00edsico.III - Em termos de rela\u00e7\u00f5es de sentido, aqu\u00e9m tem em al\u00e9m seu par sinon\u00edmico. IV - Exercem fun\u00e7\u00e3o adjetiva no contexto da tira os termos alta-costura, camuflagem e estiloso. -Est\u00e3o correto o que se afirma em ","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"},{"id":78016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Nutricionista - 2019"},{"id":77979,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Assistente Social - 2019"},{"id":77997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Enfermeiro - 2019"},{"id":78011,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":78015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":78012,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":78008,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"},{"id":77991,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":77994,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":77974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-administrador-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Administrador - 2019"},{"id":77977,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Arquiteto - 2019"},{"id":77999,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":78090,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":77984,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auditor Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2342520,"hashId":"d9a784795dc444939260cbc134f009f0","enunciado":"<p>Leia a tira. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77990\/questao\/2342520-20220411170325000000-0.png\" width=\"504\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/cultura.estadao.com.br. Acesso em janeiro de 2019.) <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os recursos lingu\u00edsticos utilizados para a constru\u00e7\u00e3o de sentido do texto, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O elemento coesivo <em>isto<\/em>, presente nos primeiro e \u00faltimo quadrinhos, \u00e9 um pronome demonstrativo com fun\u00e7\u00e3o referencial anaf\u00f3rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O termo<em> aqui<\/em> exerce a fun\u00e7\u00e3o de elemento locativo, localizando o personagem no espa\u00e7o f\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em termos de rela\u00e7\u00f5es de sentido,<em> aqu\u00e9m<\/em> tem em al\u00e9m seu par sinon\u00edmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Exercem fun\u00e7\u00e3o adjetiva no contexto da tira os termos <em>alta-costura, camuflagem e estiloso. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o correto o que se afirma em <\/p>","resposta":9261081,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":9261078,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III, apenas. ","id":9261079,"corpo":"<p> I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":9261080,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas. ","id":9261081,"corpo":"<p>IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7as rechonchudas 1-------Enquanto seis milh\u00f5es de pessoas morrem de fome todos os anos, o mundo mergulha na obesidade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade calcula que existam 800 milh\u00f5es de desnutridos, contra 1,3 bilh\u00e3o de pessoas com excesso de peso.Nos \u00faltimos quinze anos, as taxas de obesidade dispararam no mundo inteiro. Mesmo em pa\u00edses5------da \u00c1sia e da \u00c1frica que convivem com o flagelo da fome, parte significante da popula\u00e7\u00e3o engordou mais do que devia.--------Os mexicanos constituem exemplo caracter\u00edstico: em 1990, menos de 10% estavam acima do peso saud\u00e1vel; em 2006, cerca de 66% dos homens e de 71% das mulheres apresentavam sobrepeso ou obesidade. Diabetes do tipo 2, enfermidade rara naquela \u00e9poca, hoje aflige 13% dos adultos no M\u00e9xico.10-----No Egito, mais de 60% dos habitantes est\u00e1 com excesso de peso. Na China, esse n\u00famero saltou de 13% para cerca de 30% em pouco mais de uma d\u00e9cada. No Brasil da Copa de 1970, havia menos de 20% de pessoas nessa condi\u00e7\u00e3o; hoje beiramos 50%. As crian\u00e7as n\u00e3o foram poupadas pela epidemia. Pacotes de biscoitos e salgadinhos, refrigerantes \u00e0 vontade e as horas sedent\u00e1rias na frente da TV e dos computadores tornaram-nas bem mais rechonchudas do que nas gera\u00e7\u00f5es anteriores.15-----Em editorial na revista The New England Journal of Medicine, David Ludwig, professor da Harvard Medical School, descreve as quatro fases da epidemia de obesidade pedi\u00e1trica. A fase 1 come\u00e7ou nos anos 1970 na Am\u00e9rica do Norte e se disseminou pelos quatro cantos. O peso m\u00e9dio das crian\u00e7as aumentou paralelamente ao dos adultos tanto na cidade como no campo, em todas as regi\u00f5es e grupos \u00e9tnicos. [...] A fase 2, na qual acabamos de entrar, \u00e9 caracterizada pela emerg\u00eancia de problemas20----mais graves. A incid\u00eancia de diabetes do tipo 2, enfermidade que acometia apenas adultos, aumentou 10 vezes entre os adolescentes americanos. Excesso de peso \u00e9 causa de problemas ortop\u00e9dicos, reumatol\u00f3gicos e psicol\u00f3gicos: crian\u00e7as obesas tendem a desenvolver ansiedade, dist\u00farbios alimentares, depress\u00e3o e a isolar-se socialmente.Daqui a alguns anos entraremos na fase 3, na qual surgir\u00e3o as doen\u00e7as cardiovasculares e25----metab\u00f3licas que colocar\u00e3o a vida em perigo. Estudos canadenses sugerem que adolescentes obesos, com diabetes do tipo 2, correr\u00e3o mais risco de sofrer amputa\u00e7\u00e3o de membros, transplante de rim e morte prematura. Parte significante dos que apresentam esteatose hep\u00e1tica evoluir\u00e1 para cirrose.--------David Ludwig estima que, em 2050, a obesidade pedi\u00e1trica ter\u00e1 encurtado em dois a cinco anos a expectativa de vida nos Estados Unidos \u2013 efeito igual ao de todos os casos de c\u00e2ncer combinados. Na30----aus\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es eficazes, entraremos na fase 4, caracterizada pelo aumento da velocidade de dissemina\u00e7\u00e3o da epidemia. Acumular excesso de gordura nas fases iniciais da vida pode provocar altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas irrevers\u00edveis no equil\u00edbrio hormonal, nas c\u00e9lulas adiposas e nos circuitos que controlam a fome e a saciedade. Adultos obesos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos gordos, por causa de influ\u00eancias n\u00e3o gen\u00e9ticas, fen\u00f4meno conhecido como programa\u00e7\u00e3o perinatal. \u00c9 o caso das mulheres35-----que apresentam hiperglicemia na gravidez: seus filhos costumam chegar aos seis ou sete anos com excesso de peso.O professor termina com uma s\u00e9rie de indaga\u00e7\u00f5es. Por que as crian\u00e7as devem ser bombardeadas com comerciais de \u201cjunk food*\u201d? Por que s\u00e3o submetidas \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es das lanchonetes escolares? Por que n\u00e3o lhes \u00e9 oferecida a oportunidade di\u00e1ria de exercitar o corpo na escola?(VARELLA, Dr\u00e1uzio. Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/. Acesso em janeiro de 2019.)-*junk food: relativo a comidas com poucos nutrientes, f\u00e1ceis de fazer, besteiras. ","id":525568,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as rechonchudas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Enquanto seis milh\u00f5es de pessoas morrem de fome todos os anos, o mundo mergulha na obesidade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade calcula que existam 800 milh\u00f5es de desnutridos, contra 1,3 bilh\u00e3o de pessoas com excesso de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos quinze anos, as taxas de obesidade dispararam no mundo inteiro. Mesmo em pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>da \u00c1sia e da \u00c1frica que convivem com o flagelo da fome, parte significante da popula\u00e7\u00e3o engordou mais do que devia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Os mexicanos constituem exemplo caracter\u00edstico: em 1990, menos de 10% estavam acima do peso saud\u00e1vel; em 2006, cerca de 66% dos homens e de 71% das mulheres apresentavam sobrepeso ou obesidade. Diabetes do tipo 2, enfermidade rara naquela \u00e9poca, hoje aflige 13% dos adultos no M\u00e9xico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>No Egito, mais de 60% dos habitantes est\u00e1 com excesso de peso. Na China, esse n\u00famero saltou de 13% para cerca de 30% em pouco mais de uma d\u00e9cada. No Brasil da Copa de 1970, havia menos de 20% de pessoas nessa condi\u00e7\u00e3o; hoje beiramos 50%. As crian\u00e7as n\u00e3o foram poupadas pela epidemia. Pacotes de biscoitos e salgadinhos, refrigerantes \u00e0 vontade e as horas sedent\u00e1rias na frente da TV e dos computadores tornaram-nas bem mais rechonchudas do que nas gera\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Em editorial na revista The New England Journal of Medicine, David Ludwig, professor da Harvard Medical School, descreve as quatro fases da epidemia de obesidade pedi\u00e1trica. A fase 1 come\u00e7ou nos anos 1970 na Am\u00e9rica do Norte e se disseminou pelos quatro cantos. O peso m\u00e9dio das crian\u00e7as aumentou paralelamente ao dos adultos tanto na cidade como no campo, em todas as regi\u00f5es e grupos \u00e9tnicos. [...] A fase 2, na qual acabamos de entrar, \u00e9 caracterizada pela emerg\u00eancia de problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>mais graves. A incid\u00eancia de diabetes do tipo 2, enfermidade que acometia apenas adultos, aumentou 10 vezes entre os adolescentes americanos. Excesso de peso \u00e9 causa de problemas ortop\u00e9dicos, reumatol\u00f3gicos e psicol\u00f3gicos: crian\u00e7as obesas tendem a desenvolver ansiedade, dist\u00farbios alimentares, depress\u00e3o e a isolar-se socialmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daqui a alguns anos entraremos na fase 3, na qual surgir\u00e3o as doen\u00e7as cardiovasculares e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>metab\u00f3licas que colocar\u00e3o a vida em perigo. Estudos canadenses sugerem que adolescentes obesos, com diabetes do tipo 2, correr\u00e3o mais risco de sofrer amputa\u00e7\u00e3o de membros, transplante de rim e morte prematura. Parte significante dos que apresentam esteatose hep\u00e1tica evoluir\u00e1 para cirrose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>David Ludwig estima que, em 2050, a obesidade pedi\u00e1trica ter\u00e1 encurtado em dois a cinco anos a expectativa de vida nos Estados Unidos \u2013 efeito igual ao de todos os casos de c\u00e2ncer combinados. Na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>aus\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es eficazes, entraremos na fase 4, caracterizada pelo aumento da velocidade de dissemina\u00e7\u00e3o da epidemia. Acumular excesso de gordura nas fases iniciais da vida pode provocar altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas irrevers\u00edveis no equil\u00edbrio hormonal, nas c\u00e9lulas adiposas e nos circuitos que controlam a fome e a saciedade. Adultos obesos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos gordos, por causa de influ\u00eancias n\u00e3o gen\u00e9ticas, fen\u00f4meno conhecido como programa\u00e7\u00e3o perinatal. \u00c9 o caso das mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que apresentam hiperglicemia na gravidez: seus filhos costumam chegar aos seis ou sete anos com excesso de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor termina com uma s\u00e9rie de indaga\u00e7\u00f5es. Por que as crian\u00e7as devem ser bombardeadas com comerciais de \u201cjunk food*\u201d? Por que s\u00e3o submetidas \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es das lanchonetes escolares? Por que n\u00e3o lhes \u00e9 oferecida a oportunidade di\u00e1ria de exercitar o corpo na escola?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(VARELLA, Dr\u00e1uzio. Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/. Acesso em janeiro de 2019.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><em>*junk food: relativo a comidas com poucos nutrientes, f\u00e1ceis de fazer, besteiras. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de lugar","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de lugar","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409270,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-lugar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":409392,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409393,"slug":"lingua-portuguesa-vocativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos e seguran\u00e7a relacionados \u00e0 Internet, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.- ( ) Ao elaborar uma senha, aconselha-se utilizar dados pessoais, como nome, sobrenome e data de nascimento, visando facilitar a lembran\u00e7a quando precisar us\u00e1-la. ( ) O mecanismo de seguran\u00e7a de acesso a redes Wi-Fi chamado WEP (Wired Equivalent Privacy), atualmente \u00e9 o mais seguro, quando comparado aos sistemas WPA (Wi-Fi Protected Access) e WPA-2. ( ) Ao utilizar computadores de terceiros procure utilizar navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima, dessa forma, informa\u00e7\u00f5es sobre a sua navega\u00e7\u00e3o, como sites acessados, dados de formul\u00e1rios e cookies, n\u00e3o ser\u00e3o armazenadas. ( ) Antes de fazer uma compra pela Internet, pesquise sobre o site para ver a opini\u00e3o de outros clientes, principalmente em sites especializados em tratar reclama\u00e7\u00f5es de consumidores insatisfeitos. -Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"},{"id":78016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Nutricionista - 2019"},{"id":77979,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Assistente Social - 2019"},{"id":77997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Enfermeiro - 2019"},{"id":78011,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":78015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":78012,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":78008,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"},{"id":77991,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-administrador-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Administrador - 2019"},{"id":77977,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Arquiteto - 2019"},{"id":77999,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":78090,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":77984,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auditor Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2342540,"hashId":"414703ed47f6cfaaca887fc7f260d171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conceitos e seguran\u00e7a relacionados \u00e0 Internet, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao elaborar uma senha, aconselha-se utilizar dados pessoais, como nome, sobrenome e data de nascimento, visando facilitar a lembran\u00e7a quando precisar us\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O mecanismo de seguran\u00e7a de acesso a redes Wi-Fi chamado WEP (<em>Wired Equivalent Privacy<\/em>), atualmente \u00e9 o mais seguro, quando comparado aos sistemas WPA (<em>Wi-Fi Protected Access<\/em>) e WPA-2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao utilizar computadores de terceiros procure utilizar navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima, dessa forma, informa\u00e7\u00f5es sobre a sua navega\u00e7\u00e3o, como sites acessados, dados de formul\u00e1rios e cookies, n\u00e3o ser\u00e3o armazenadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antes de fazer uma compra pela Internet, pesquise sobre o site para ver a opini\u00e3o de outros clientes, principalmente em sites especializados em tratar reclama\u00e7\u00f5es de consumidores insatisfeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9261164,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F ","id":9261163,"corpo":"<p>V, V, F, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V ","id":9261164,"corpo":"<p>F, F, V, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F ","id":9261165,"corpo":"<p>V, F, V, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V ","id":9261166,"corpo":"<p>F, V, F, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos malwares, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"},{"id":78016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Nutricionista - 2019"},{"id":77979,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Assistente Social - 2019"},{"id":77997,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Enfermeiro - 2019"},{"id":78011,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":78015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":78012,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":78008,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"},{"id":77991,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-administrador-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Administrador - 2019"},{"id":77977,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Arquiteto - 2019"},{"id":77999,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":78090,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":77984,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auditor Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2342690,"hashId":"72610c9e380acb6568cd915070be4f05","enunciado":"<p>A respeito dos<em> malwares<\/em>, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o<\/p>","resposta":9261808,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispositivos desenvolvidos para serem integrados aos processadores. ","id":9261805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispositivos desenvolvidos para serem integrados aos processadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispositivos desenvolvidos para serem integrados aos teclados e mouses.","id":9261806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispositivos desenvolvidos para serem integrados aos teclados e mouses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programas basicamente desenvolvidos para corrigir problemas no Windows e ajudar a eliminar v\u00edrus em um computador. ","id":9261807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programas basicamente desenvolvidos para corrigir problemas no Windows e ajudar a eliminar v\u00edrus em um computador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programas basicamente desenvolvidos para executar a\u00e7\u00f5es danosas e atividades maliciosas em um computador. ","id":9261808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programas basicamente desenvolvidos para executar a\u00e7\u00f5es danosas e atividades maliciosas em um computador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor recorre \u00e0 linguagem conotativa para sugerir a sua opini\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o de algumas cidades com os seus habitantes, como ocorre no seguinte trecho:","provas":[{"id":77989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342902,"hashId":"4f51b1f47b47b7d70e4a85a3f0c29835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor recorre \u00e0 linguagem conotativa para sugerir a sua opini\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o de algumas cidades com os seus habitantes, como ocorre no seguinte trecho:<\/p>","resposta":9262678,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em cidades assim, a criatura pouco ou nada vale","id":9262675,"corpo":"<p><em>Em cidades assim, a criatura pouco ou nada vale<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma casa \u00e9 muito pouco para um homem","id":9262676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma casa \u00e9 muito pouco para um homem<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo","id":9262677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente","id":9262678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. F\u00e1bula da cidade Uma casa \u00e9 muito pouco para um homem; sua verdadeira casa \u00e9 a cidade. E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham e os sufocam, mas aquelas que parecem amoldadas \u00e0s suas necessidades e desejos, humanizadas e oferecidas \u2013 uma cidade deve ter a medida do homem.\t\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, desfigurados pelo progresso e pela t\u00e9cnica, tornados monstruosos pela conspira\u00e7\u00e3o dos elementos que obrigam as criaturas a viver como se estivessem lutando, unidas a um certo n\u00famero de rituais que as impedem de parar no meio de uma cal\u00e7ada para ver uma crian\u00e7a ou as levam a atravessar uma rua como se estivessem fugindo da morte.\tEm cidades assim, a criatura pouco ou nada vale, porque n\u00e3o existe entre elas e a paisagem a harmonia necess\u00e1ria que torna a vida uma coisa digna. E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, do trabalho e das divers\u00f5es, proibido de fazer algo que lhe d\u00ea a certeza da pr\u00f3pria exist\u00eancia.(L\u00caDO, Ivo. In: O navio adormecido no bosque. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Duas cidades, 1977.Fragmento)","id":525610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>F\u00e1bula da cidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma casa \u00e9 muito pouco para um homem; sua verdadeira casa \u00e9 a cidade. E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham e os sufocam, mas aquelas que parecem amoldadas \u00e0s suas necessidades e desejos, humanizadas e oferecidas \u2013 uma cidade deve ter a medida do homem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, desfigurados pelo progresso e pela t\u00e9cnica, tornados monstruosos pela conspira\u00e7\u00e3o dos elementos que obrigam as criaturas a viver como se estivessem lutando, unidas a um certo n\u00famero de rituais que as impedem de parar no meio de uma cal\u00e7ada para ver uma crian\u00e7a ou as levam a atravessar uma rua como se estivessem fugindo da morte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm cidades assim, a criatura pouco ou nada vale, porque n\u00e3o existe entre elas e a paisagem a harmonia necess\u00e1ria que torna a vida uma coisa digna. E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, do trabalho e das divers\u00f5es, proibido de fazer algo que lhe d\u00ea a certeza da pr\u00f3pria exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(L\u00caDO, Ivo. In:<strong> O navio adormecido no bosque<\/strong>. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Duas cidades, 1977.Fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, o adjetivo cordiais poderia ser substitu\u00eddo, sem comprometer o sentido, por","provas":[{"id":77989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342910,"hashId":"af1509cbabbfe6d49ab8e01c0c2b196b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo<\/em>, o adjetivo <strong><em>cordiais <\/em><\/strong>poderia ser substitu\u00eddo, sem comprometer o sentido, por<\/p>","resposta":9262711,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efusivos.","id":9262710,"corpo":"<p>efusivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"civilizados.","id":9262711,"corpo":"<p>civilizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinceros.","id":9262712,"corpo":"<p>sinceros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fraternos.","id":9262713,"corpo":"<p>fraternos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. F\u00e1bula da cidade Uma casa \u00e9 muito pouco para um homem; sua verdadeira casa \u00e9 a cidade. E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham e os sufocam, mas aquelas que parecem amoldadas \u00e0s suas necessidades e desejos, humanizadas e oferecidas \u2013 uma cidade deve ter a medida do homem.\t\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, desfigurados pelo progresso e pela t\u00e9cnica, tornados monstruosos pela conspira\u00e7\u00e3o dos elementos que obrigam as criaturas a viver como se estivessem lutando, unidas a um certo n\u00famero de rituais que as impedem de parar no meio de uma cal\u00e7ada para ver uma crian\u00e7a ou as levam a atravessar uma rua como se estivessem fugindo da morte.\tEm cidades assim, a criatura pouco ou nada vale, porque n\u00e3o existe entre elas e a paisagem a harmonia necess\u00e1ria que torna a vida uma coisa digna. E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, do trabalho e das divers\u00f5es, proibido de fazer algo que lhe d\u00ea a certeza da pr\u00f3pria exist\u00eancia.(L\u00caDO, Ivo. In: O navio adormecido no bosque. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Duas cidades, 1977.Fragmento)","id":525610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>F\u00e1bula da cidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma casa \u00e9 muito pouco para um homem; sua verdadeira casa \u00e9 a cidade. E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham e os sufocam, mas aquelas que parecem amoldadas \u00e0s suas necessidades e desejos, humanizadas e oferecidas \u2013 uma cidade deve ter a medida do homem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, desfigurados pelo progresso e pela t\u00e9cnica, tornados monstruosos pela conspira\u00e7\u00e3o dos elementos que obrigam as criaturas a viver como se estivessem lutando, unidas a um certo n\u00famero de rituais que as impedem de parar no meio de uma cal\u00e7ada para ver uma crian\u00e7a ou as levam a atravessar uma rua como se estivessem fugindo da morte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm cidades assim, a criatura pouco ou nada vale, porque n\u00e3o existe entre elas e a paisagem a harmonia necess\u00e1ria que torna a vida uma coisa digna. E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, do trabalho e das divers\u00f5es, proibido de fazer algo que lhe d\u00ea a certeza da pr\u00f3pria exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(L\u00caDO, Ivo. In:<strong> O navio adormecido no bosque<\/strong>. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Duas cidades, 1977.Fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2342910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos verbos, visando ao efeito de sentido, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342914,"hashId":"ae1c43bcb736f0ce8e60ce550efe485c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos verbos, visando ao efeito de sentido, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9262730,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma cidade deve ter a medida do homem, a locu\u00e7\u00e3o verbal destacada expressa a\u00e7\u00e3o futura.","id":9262728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em u<em>ma cidade <\/em><strong><em>deve ter <\/em><\/strong><em>a medida do homem,<\/em> a locu\u00e7\u00e3o verbal destacada expressa a\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, a locu\u00e7\u00e3o verbal destacada expressa ideia de certeza.","id":9262729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade <\/em><strong><em>estejam desaparecendo<\/em><\/strong>, a locu\u00e7\u00e3o verbal destacada expressa ideia de certeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, as formas verbais destacadas expressam a\u00e7\u00f5es prolongadas no tempo.","id":9262730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se <\/em><strong><em>repetindo <\/em><\/strong><em>diariamente, <\/em><strong><em>correndo <\/em><\/strong><em>para as filas dos alimentos, dos transportes<\/em>, as formas verbais destacadas expressam a\u00e7\u00f5es prolongadas no tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham, as formas verbais fazem refer\u00eancia a fatos j\u00e1 ocorridos.","id":9262731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> E os homens n\u00e3o <\/em><strong><em>amam <\/em><\/strong><em>as cidades que os <\/em><strong><em>humilham<\/em><\/strong>, as formas verbais fazem refer\u00eancia a fatos j\u00e1 ocorridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. F\u00e1bula da cidade Uma casa \u00e9 muito pouco para um homem; sua verdadeira casa \u00e9 a cidade. E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham e os sufocam, mas aquelas que parecem amoldadas \u00e0s suas necessidades e desejos, humanizadas e oferecidas \u2013 uma cidade deve ter a medida do homem.\t\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, desfigurados pelo progresso e pela t\u00e9cnica, tornados monstruosos pela conspira\u00e7\u00e3o dos elementos que obrigam as criaturas a viver como se estivessem lutando, unidas a um certo n\u00famero de rituais que as impedem de parar no meio de uma cal\u00e7ada para ver uma crian\u00e7a ou as levam a atravessar uma rua como se estivessem fugindo da morte.\tEm cidades assim, a criatura pouco ou nada vale, porque n\u00e3o existe entre elas e a paisagem a harmonia necess\u00e1ria que torna a vida uma coisa digna. E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, do trabalho e das divers\u00f5es, proibido de fazer algo que lhe d\u00ea a certeza da pr\u00f3pria exist\u00eancia.(L\u00caDO, Ivo. In: O navio adormecido no bosque. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Duas cidades, 1977.Fragmento)","id":525610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>F\u00e1bula da cidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma casa \u00e9 muito pouco para um homem; sua verdadeira casa \u00e9 a cidade. E os homens n\u00e3o amam as cidades que os humilham e os sufocam, mas aquelas que parecem amoldadas \u00e0s suas necessidades e desejos, humanizadas e oferecidas \u2013 uma cidade deve ter a medida do homem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel que, pouco a pouco, os lugares cordiais da cidade estejam desaparecendo, desfigurados pelo progresso e pela t\u00e9cnica, tornados monstruosos pela conspira\u00e7\u00e3o dos elementos que obrigam as criaturas a viver como se estivessem lutando, unidas a um certo n\u00famero de rituais que as impedem de parar no meio de uma cal\u00e7ada para ver uma crian\u00e7a ou as levam a atravessar uma rua como se estivessem fugindo da morte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm cidades assim, a criatura pouco ou nada vale, porque n\u00e3o existe entre elas e a paisagem a harmonia necess\u00e1ria que torna a vida uma coisa digna. E o habitante, escravizado pelo monstro da indiferen\u00e7a, vai se repetindo diariamente, correndo para as filas dos alimentos, dos transportes, do trabalho e das divers\u00f5es, proibido de fazer algo que lhe d\u00ea a certeza da pr\u00f3pria exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(L\u00caDO, Ivo. In:<strong> O navio adormecido no bosque<\/strong>. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Duas cidades, 1977.Fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.google.com.br. Acesso em: 03\/01\/2019.)A respeito do uso da l\u00edngua nesse texto publicit\u00e1rio, marque a afirmativa correta.","provas":[{"id":77989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342919,"hashId":"8455d276eb4134d156c86cba41414814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77989\/questao\/2342919-20220411191513000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.google.com.br. Acesso em: 03\/01\/2019.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do uso da l\u00edngua nesse texto publicit\u00e1rio, marque a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9262750,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as palavras est\u00e3o empregadas no sentido denotativo, possibilitando uma s\u00f3 interpreta\u00e7\u00e3o.","id":9262749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras est\u00e3o empregadas no sentido denotativo, possibilitando uma s\u00f3 interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 usada uma variante informal, porque se trata de um texto publicit\u00e1rio dirigido a um p\u00fablico jovem.","id":9262750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usada uma variante informal, porque se trata de um texto publicit\u00e1rio dirigido a um p\u00fablico jovem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em Tome essa atitude, a forma verbal destacada possibilita uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o.","id":9262751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong><em>Tome <\/em><\/strong><em>essa atitude<\/em>, a forma verbal destacada possibilita uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em Se liga!, a forma verbal destacada expressa incerteza.","id":9262752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong><em>Se liga!<\/em><\/strong>, a forma verbal destacada expressa incerteza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2342919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vencimento b\u00e1sico inicial de um motorista da Prefeitura Municipal \u00e9 R$ 1.132,52. Se ele aplicar todo esse vencimento no regime de juros simples a uma taxa de 5% a.m., o valor duplicar\u00e1 em","provas":[{"id":77989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342932,"hashId":"66d72a704e687cf5bfabc5f5cafa08a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vencimento b\u00e1sico inicial de um motorista da Prefeitura Municipal \u00e9 R$ 1.132,52. Se ele aplicar todo esse vencimento no regime de juros simples a uma taxa de 5% a.m., o valor duplicar\u00e1 em<\/p>","resposta":9262809,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos.","id":9262807,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 meses.","id":9262808,"corpo":"<p>30 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 meses.","id":9262809,"corpo":"<p>20 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":9262810,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de estimativa da \u00e1rea central da rotat\u00f3ria da Av. Brasil com a Av. Tancredo Neves, considere que ela forma um c\u00edrculo de raio de 26 m e que \u03c0 = 3,14.A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o valor aproximado dessa \u00e1rea.","provas":[{"id":77989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2342954,"hashId":"4d119fcf073fc764447b3d8643a5d0d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de estimativa da \u00e1rea central da rotat\u00f3ria da Av. Brasil com a Av. Tancredo Neves, considere que ela forma um c\u00edrculo de raio de 26 m e que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,14.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77989\/questao\/2342954-20220411192921000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o valor aproximado dessa \u00e1rea.<\/p>","resposta":9262896,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.113 m\u00b2","id":9262895,"corpo":"<p>2.113 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.123 m\u00b2","id":9262896,"corpo":"<p>2.123 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.133 m\u00b2","id":9262897,"corpo":"<p>2.133 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.143 m\u00b2","id":9262898,"corpo":"<p>2.143 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2342954","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do que se afirma sobre as rela\u00e7\u00f5es entre fonemas e grafias de palavras do texto.","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343377,"hashId":"4dce167df3ba8a7fc2138b4c6768e6f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do que se afirma sobre as rela\u00e7\u00f5es entre fonemas e grafias de palavras do texto.<\/p>","resposta":9264663,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparece um d\u00edgrafo em \u2018sequelas\u2019 e em \u2018esquema\u2019.","id":9264662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparece um d\u00edgrafo em \u2018sequelas\u2019 e em \u2018esquema\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto em \u2018erradicar\u2019 quanto em \u2018rar\u00edssimos\u2019, h\u00e1 mais letras do que fonemas.","id":9264663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto em \u2018erradicar\u2019 quanto em \u2018rar\u00edssimos\u2019, h\u00e1 mais letras do que fonemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 encontro consonantal em \u2018internet\u2019 e em \u2018vacina\u00e7\u00e3o\u2019.","id":9264664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 encontro consonantal em \u2018internet\u2019 e em \u2018vacina\u00e7\u00e3o\u2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A letra \u2018x\u2019 representa diferentes fonemas em \u2018exemplo\u2019 e \u2018existem\u2019.","id":9264665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A letra \u2018x\u2019 representa diferentes fonemas em \u2018exemplo\u2019 e \u2018existem\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u2018bact\u00e9rias\u2019 e \u2018pessoas\u2019 h\u00e1 mais fonemas do que letras.","id":9264666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2018bact\u00e9rias\u2019 e \u2018pessoas\u2019 h\u00e1 mais fonemas do que letras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas01 ___ As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, porque os pais n\u00e3o veem mais algumas doen\u00e7as10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.12 ___ Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.18 No entanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as19 graves.20 ___ Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e924 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser28 contraindicadas para essas pessoas. Contudo, existem outras vacinas, como a da gripe, da29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.31 ___ A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 537 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de40 imuniza\u00e7\u00e3o.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/","id":525649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, <strong>porque <\/strong>os pais n\u00e3o <strong>veem <\/strong>mais algumas doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>No entanto<\/strong>, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 contraindicadas para essas pessoas. <strong>Contudo<\/strong>, existem outras vacinas, como a da gripe, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<u> https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras, retiradas do texto, apresentam d\u00edgrafo consonantal.","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343379,"hashId":"1ce1cb8198cb3331be557bfa45942c72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras, retiradas do texto, apresentam d\u00edgrafo consonantal.<\/p>","resposta":9264671,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tosse \u2013 espirro \u2013 vermelha.","id":9264671,"corpo":"<p>Tosse \u2013 espirro \u2013 vermelha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fechados \u2013 pequenas \u2013 quadro.","id":9264672,"corpo":"<p>Fechados \u2013 pequenas \u2013 quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum \u2013 manchas \u2013 principais.","id":9264673,"corpo":"<p>Nenhum \u2013 manchas \u2013 principais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erradicar \u2013 necess\u00e1rio \u2013 extremamente.","id":9264674,"corpo":"<p>Erradicar \u2013 necess\u00e1rio \u2013 extremamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incha\u00e7o \u2013 esquema \u2013 respirar.","id":9264675,"corpo":"<p>Incha\u00e7o \u2013 esquema \u2013 respirar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas01 ___ As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, porque os pais n\u00e3o veem mais algumas doen\u00e7as10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.12 ___ Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.18 No entanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as19 graves.20 ___ Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e924 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser28 contraindicadas para essas pessoas. Contudo, existem outras vacinas, como a da gripe, da29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.31 ___ A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 537 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de40 imuniza\u00e7\u00e3o.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/","id":525649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, <strong>porque <\/strong>os pais n\u00e3o <strong>veem <\/strong>mais algumas doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>No entanto<\/strong>, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 contraindicadas para essas pessoas. <strong>Contudo<\/strong>, existem outras vacinas, como a da gripe, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<u> https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal \u2018veem\u2019 (l. 09) segue um modelo de conjuga\u00e7\u00e3o que \u00e9 o mesmo que se emprega para conjugar outros verbos. Os seguintes verbos derivam desse modelo, EXCETO:","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343381,"hashId":"b3a09cd7b3a5d99a12ab6f8f8e66535a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u2018veem\u2019 (l. 09) segue um modelo de conjuga\u00e7\u00e3o que \u00e9 o mesmo que se emprega para conjugar outros verbos. Os seguintes verbos derivam desse modelo, EXCETO:<\/p>","resposta":9264683,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prever.","id":9264680,"corpo":"<p>Prever.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antever.","id":9264681,"corpo":"<p>Antever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rever.","id":9264682,"corpo":"<p>Rever.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absorver.","id":9264683,"corpo":"<p>Absorver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entrever.","id":9264684,"corpo":"<p>Entrever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas01 ___ As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, porque os pais n\u00e3o veem mais algumas doen\u00e7as10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.12 ___ Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.18 No entanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as19 graves.20 ___ Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e924 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser28 contraindicadas para essas pessoas. Contudo, existem outras vacinas, como a da gripe, da29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.31 ___ A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 537 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de40 imuniza\u00e7\u00e3o.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/","id":525649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, <strong>porque <\/strong>os pais n\u00e3o <strong>veem <\/strong>mais algumas doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>No entanto<\/strong>, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 contraindicadas para essas pessoas. <strong>Contudo<\/strong>, existem outras vacinas, como a da gripe, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<u> https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica INCORRETA dos elementos do seguinte per\u00edodo: Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343387,"hashId":"78df7fa53b1a6e8e7dfc149c4aa3cfa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica INCORRETA dos elementos do seguinte per\u00edodo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><u>Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/u><\/em><\/p>","resposta":9264712,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o.","id":9264708,"corpo":"<p>\u00c9 um per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trecho sublinhado \u00e9 um adjunto adverbial.","id":9264709,"corpo":"<p>O trecho sublinhado \u00e9 um adjunto adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2018\u00e9 preciso\u2019 \u00e9 a ora\u00e7\u00e3o principal. ","id":9264710,"corpo":"<p>\u2018\u00e9 preciso\u2019 \u00e9 a ora\u00e7\u00e3o principal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2018procurar um m\u00e9dico\u2019 \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida com valor de sujeito.","id":9264711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018procurar um m\u00e9dico\u2019 \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida com valor de sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u2018um m\u00e9dico\u2019 \u00e9 sujeito da ora\u00e7\u00e3o subordinada.","id":9264712,"corpo":"<p> \u2018um m\u00e9dico\u2019 \u00e9 sujeito da ora\u00e7\u00e3o subordinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas01 ___ As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, porque os pais n\u00e3o veem mais algumas doen\u00e7as10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.12 ___ Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.18 No entanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as19 graves.20 ___ Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e924 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser28 contraindicadas para essas pessoas. Contudo, existem outras vacinas, como a da gripe, da29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.31 ___ A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 537 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de40 imuniza\u00e7\u00e3o.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/","id":525649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, <strong>porque <\/strong>os pais n\u00e3o <strong>veem <\/strong>mais algumas doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>No entanto<\/strong>, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 contraindicadas para essas pessoas. <strong>Contudo<\/strong>, existem outras vacinas, como a da gripe, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<u> https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras a seguir, sem os respectivos acentos gr\u00e1ficos, formariam outras palavras existentes na L\u00edngua Portuguesa, EXCETO:","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343389,"hashId":"326229bbf17b2603954fca6e348af46d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras a seguir, sem os respectivos acentos gr\u00e1ficos, formariam outras palavras existentes na L\u00edngua Portuguesa, EXCETO:<\/p>","resposta":9264721,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dico.","id":9264717,"corpo":"<p>M\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pa\u00eds.","id":9264718,"corpo":"<p>Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Not\u00edcias.","id":9264719,"corpo":"<p>Not\u00edcias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas.","id":9264720,"corpo":"<p>Beb\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade.","id":9264721,"corpo":"<p>Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas01 ___ As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, porque os pais n\u00e3o veem mais algumas doen\u00e7as10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.12 ___ Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.18 No entanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as19 graves.20 ___ Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e924 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser28 contraindicadas para essas pessoas. Contudo, existem outras vacinas, como a da gripe, da29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.31 ___ A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 537 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de40 imuniza\u00e7\u00e3o.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/","id":525649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, <strong>porque <\/strong>os pais n\u00e3o <strong>veem <\/strong>mais algumas doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>No entanto<\/strong>, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 contraindicadas para essas pessoas. <strong>Contudo<\/strong>, existem outras vacinas, como a da gripe, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<u> https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, ligando as palavras que recebem acento gr\u00e1fico pelo mesmo motivo; ou seja, em raz\u00e3o da mesma regra. Coluna 1 1. Sa\u00fade. 2. Not\u00edcias. 3. Al\u00e9rgica. 4. V\u00edrus. Coluna 2 ( ) \u00danico. ( ) Pa\u00eds. ( ) L\u00e1bios. ( ) B\u00f4nus. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343395,"hashId":"befabcf78750a37774516c3019770453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, ligando as palavras que recebem acento gr\u00e1fico pelo mesmo motivo; ou seja, em raz\u00e3o da mesma regra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Not\u00edcias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Al\u00e9rgica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. V\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00danico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) L\u00e1bios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) B\u00f4nus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9264747,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":9264745,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. ","id":9264746,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4. ","id":9264747,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3. ","id":9264748,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. ","id":9264749,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas01 ___ As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, porque os pais n\u00e3o veem mais algumas doen\u00e7as10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.12 ___ Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.18 No entanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as19 graves.20 ___ Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e924 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser28 contraindicadas para essas pessoas. Contudo, existem outras vacinas, como a da gripe, da29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.31 ___ A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 537 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de40 imuniza\u00e7\u00e3o.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/","id":525649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 _______ para evitar a volta de doen\u00e7as erradicadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As baixas coberturas vacinais, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos, ________<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 uma luz vermelha no pa\u00eds: doen\u00e7as graves, antes erradicadas, como a poliomielite e o sarampo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 est\u00e3o reaparecendo. A poliomielite, ou \u201cparalisia infantil\u201d, \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa viral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 caracterizada por um quadro de paralisia fl\u00e1cida, que come\u00e7a subitamente, atingindo os membros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 inferiores de forma assim\u00e9trica. J\u00e1 o sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a, causada por um v\u00edrus, que provoca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 febre alta, tosse, coriza e manchas avermelhadas pelo corpo. \u00c9 transmitida entre as pessoas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tosse, espirro ou fala, especialmente em ambientes fechados. Facilita o surgimento de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 como pneumonia e diarreias e pode provocar a morte, principalmente em crian\u00e7as pequenas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 falta de vacina\u00e7\u00e3o ocorre, em muitos casos, <strong>porque <\/strong>os pais n\u00e3o <strong>veem <\/strong>mais algumas doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 como um risco, como a poliomielite, ou porque acreditam no mito de que a vacina\u00e7\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 apresentar malef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o trazer nenhum b\u00f4nus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitas not\u00edcias falsas, propagadas por grupos contr\u00e1rios \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, v\u00eam se espalhando pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 internet e nas redes sociais, afirmando que as vacinas causariam autismo, esclerose m\u00faltipla e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 at\u00e9 morte s\u00fabita, por exemplo. \u00c9 verdade que toda vacina pode provocar rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 leves, como febre, manchas e _______ na pele, dor ou inflama\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o. Em casos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 rar\u00edssimos, pode haver uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica caracterizada por incha\u00e7o nos l\u00e1bios e nas p\u00e1lpebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e dificuldade para respirar. Diante de qualquer sintoma anormal, \u00e9 preciso procurar um m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <strong>No entanto<\/strong>, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico meio realmente eficaz de se prevenir e erradicar doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Conv\u00e9m esclarecer o que s\u00e3o, realmente, mitos sobre as vacinas. Por exemplo, \u00e9 mito a ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de que a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para doen\u00e7as que nem sempre s\u00e3o severas, como a catapora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Todas as doen\u00e7as infecciosas preven\u00edveis por vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o potencialmente graves, com registro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de hospitaliza\u00e7\u00f5es, sequelas ou \u00f3bitos, mesmo a catapora. Vacinar contra essas doen\u00e7as \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 fundamental! Tamb\u00e9m \u00e9 mito a ideia de que gestantes, beb\u00eas e pessoas imunodeprimidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 (pacientes com AIDS, que passaram por transplante ou em tratamento oncol\u00f3gico, entre outros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 nunca devem ser vacinados. Algumas imuniza\u00e7\u00f5es, sobretudo aquelas feitas com v\u00edrus vivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 atenuados, como a vacina contra a varicela, o sarampo e a febre amarela, podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 contraindicadas para essas pessoas. <strong>Contudo<\/strong>, existem outras vacinas, como a da gripe, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pneumonia e do t\u00e9tano \u2013 produzidas por v\u00edrus ou bact\u00e9rias inativados \u2013, que s\u00e3o indicadas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 seguras mesmo para pessoas com o sistema imunol\u00f3gico debilitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A maioria das rea\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas s\u00e3o, geralmente, pequenas e tempor\u00e1rias, como um bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dolorido ou uma febre ligeira. Eventos graves de sa\u00fade s\u00e3o extremamente raros e cuidadosamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 monitorados e investigados. \u00c9 muito mais prov\u00e1vel que uma pessoa adoe\u00e7a gravemente por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 enfermidade evit\u00e1vel pela vacina do que pela pr\u00f3pria vacina. As vacinas s\u00e3o ben\u00e9ficas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 somente para as crian\u00e7as, mas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, por isso os pais e respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de atualizar as cadernetas de seus filhos, em especial das crian\u00e7as menores de 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 anos, que devem ser imunizadas conforme o esquema de vacina\u00e7\u00e3o de rotina. Vale lembrar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) disponibiliza as vacinas necess\u00e1rias para manter crian\u00e7as, adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 e idosos protegidos das principais doen\u00e7as que podem ser prevenidas por meio de programas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<u> https:\/\/www.proteste.org.br\/saude-e-bem-estar\/doencas\/noticia\/vacinacao\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o que melhor define o gr\u00e1fico abaixo \u00e9:","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343423,"hashId":"96802f0f8480336eb9c1ccb1c6b32d6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o que melhor define o gr\u00e1fico abaixo \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76541\/questao\/2343423-20220412090700000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p>","resposta":9264883,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2x + 8","id":9264882,"corpo":"<p>-2x + 8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2x + 8 ","id":9264883,"corpo":"<p>2x + 8 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2x\u00b2 + 8","id":9264884,"corpo":"<p>2x\u00b2 + 8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-2x\u00b2 + 8 ","id":9264885,"corpo":"<p>-2x\u00b2 + 8 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2x \u2013 8","id":9264886,"corpo":"<p>2x \u2013 8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 2.000,00 aplicado sob regime de juros simples, durante 5 meses, rendeu R$ 300,00 de juros. A taxa mensal foi de quantos por cento?","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343425,"hashId":"31b6d1cb4977b8cc64ed0930805c5967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 2.000,00 aplicado sob regime de juros simples, durante 5 meses, rendeu R$ 300,00 de juros. A taxa mensal foi de quantos por cento?<\/p>","resposta":9264895,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":9264891,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":9264892,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":9264893,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":9264894,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.","id":9264895,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um show de audit\u00f3rio, o apresentador desafiou a plateia a resolver o seguinte enigma: \u201cDois n\u00fameros distintos, x e y, respectivamente, foram escolhidos pela produ\u00e7\u00e3o. Sabemos que o dobro do primeiro mais o segundo \u00e9 igual a vinte e quatro e que o triplo do primeiro menos o dobro do segundo \u00e9 igual a quinze\u201d. Os n\u00fameros x e y, ao que o apresentador se refere, nessa ordem, est\u00e3o na alternativa: ","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343426,"hashId":"62d91809f891238ffd176aeedd41dde8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um show de audit\u00f3rio, o apresentador desafiou a plateia a resolver o seguinte enigma: \u201cDois n\u00fameros distintos, x e y, respectivamente, foram escolhidos pela produ\u00e7\u00e3o. Sabemos que o dobro do primeiro mais o segundo \u00e9 igual a vinte e quatro e que o triplo do primeiro menos o dobro do segundo \u00e9 igual a quinze\u201d. Os n\u00fameros x e y, ao que o apresentador se refere, nessa ordem, est\u00e3o na alternativa: <\/p>","resposta":9264896,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 e 6.","id":9264896,"corpo":"<p>9 e 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 e 5.","id":9264897,"corpo":"<p>8 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 e 4. ","id":9264898,"corpo":"<p>7 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 e 3.","id":9264899,"corpo":"<p>6 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 e 2.","id":9264900,"corpo":"<p>5 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na quadra de basquete de uma determinada escola existe um c\u00edrculo central cujo di\u00e2metro \u00e9 de 3 metros de comprimento. A metade do per\u00edmetro, em mt, desse c\u00edrculo vale: (utilizar 3,14 para \u03c0). ","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343428,"hashId":"d55234741ebe8fe162c9790f575f006b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na quadra de basquete de uma determinada escola existe um c\u00edrculo central cujo di\u00e2metro \u00e9 de 3 metros de comprimento. A metade do per\u00edmetro, em mt, desse c\u00edrculo vale: (utilizar 3,14 para \u03c0). <\/p>","resposta":9264909,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,42.","id":9264905,"corpo":"<p>9,42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,71. ","id":9264906,"corpo":"<p>7,71. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,42. ","id":9264907,"corpo":"<p>6,42. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,14. ","id":9264908,"corpo":"<p>5,14. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,71. ","id":9264909,"corpo":"<p>4,71. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para armazenar as provas do concurso, foram utilizadas 15 caixas com 60 provas em cada uma. Quantas caixas seriam necess\u00e1rias se fossem colocadas 75 provas em cada caixa? ","provas":[{"id":76541,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2343435,"hashId":"b22058c8786e127b821e03c82c3268d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para armazenar as provas do concurso, foram utilizadas 15 caixas com 60 provas em cada uma. Quantas caixas seriam necess\u00e1rias se fossem colocadas 75 provas em cada caixa? <\/p>","resposta":9264937,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":9264937,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11.","id":9264938,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":9264939,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":9264940,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8. ","id":9264941,"corpo":"<p>8. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica s\u00e3o padr\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o dos sinais diacr\u00edticos, cuja finalidade \u00e9 possibilitar a fiel express\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica e a modula\u00e7\u00e3o aberta ou fechada das vogais, para que a leitura e compreens\u00e3o de um conte\u00fado escrito seja modulado \u00e0 linguagem falada. Todas as palavras ox\u00edtonas est\u00e3o grafadas corretamente em:","provas":[{"id":48123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":48158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48164,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48168,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":76131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1459690,"hashId":"a04c5ec6de1b52086c9c25b07590dbe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica s\u00e3o padr\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o dos sinais diacr\u00edticos, cuja finalidade \u00e9 possibilitar a fiel express\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica e a modula\u00e7\u00e3o aberta ou fechada das vogais, para que a leitura e compreens\u00e3o de um conte\u00fado escrito seja modulado \u00e0 linguagem falada. Todas as palavras ox\u00edtonas est\u00e3o grafadas corretamente em:<\/strong><\/p>","resposta":5416451,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lazer, cip\u00f3, corr\u00f3i, nariz.","id":5416451,"corpo":"<p>Lazer, cip\u00f3, corr\u00f3i, nariz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papel, f\u00f3ssil, ar\u00e9m, juiz.","id":5416452,"corpo":"<p>Papel, f\u00f3ssil, ar\u00e9m, juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Her\u00f3is, \u00edmpar, m\u00e2ntem, cantar.","id":5416453,"corpo":"<p>Her\u00f3is, \u00edmpar, m\u00e2ntem, cantar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chap\u00e9u, car\u00e1ter, ru\u00edm, anzol.","id":5416454,"corpo":"<p>Chap\u00e9u, car\u00e1ter, ru\u00edm, anzol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201c\u00c9 mais dif\u00edcil vencer h\u00e1bitos ruins do que despeda\u00e7ar rochas.\u201d a palavra despeda\u00e7ar obedece o processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":48158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48164,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48168,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":76131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1459700,"hashId":"e7ee3bb812eb94c1f87c23e31fc0b667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na frase \u201c\u00c9 mais dif\u00edcil vencer h\u00e1bitos ruins do que despeda\u00e7ar rochas.\u201d a palavra despeda\u00e7ar obedece o processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":5416502,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefixal e sufixal.","id":5416499,"corpo":"<p>Prefixal e sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regressiva.","id":5416500,"corpo":"<p>Regressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impr\u00f3pria.","id":5416501,"corpo":"<p>Impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parassint\u00e9tica.","id":5416502,"corpo":"<p>Parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figura de linguagem consiste no emprego de palavras em sentido diferente daquele em que convencionalmente s\u00e3o empregados. No texto abaixo a figura de linguagem utilizada \u00e9 a:``\u2015Da FelicidadeQuantas vezes a gente, em busca da ventura,Procede tal e qual o avozinho infeliz: Em v\u00e3o, por toda parte, os \u00f3culos procuraTendo-os na ponta do nariz!``(M\u00e1rio Quintana)","provas":[{"id":48123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":48158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48164,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48168,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":76131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1459721,"hashId":"cd1569e2d9e13b1b4b4b5904db54bdbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura de linguagem consiste no emprego de palavras em sentido diferente daquele em que convencionalmente s\u00e3o empregados. No texto abaixo a figura de linguagem utilizada \u00e9 a:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">``\u2015Da Felicidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes a gente, em busca da ventura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procede tal e qual o avozinho infeliz: Em v\u00e3o, por toda parte, os \u00f3culos procura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo-os na ponta do nariz!``(M\u00e1rio Quintana)<\/p><p><br><\/p>","resposta":5416597,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":5416597,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":5416598,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":5416599,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fic\u00e7\u00e3o.","id":5416600,"corpo":"<p>Fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os valores sem\u00e2nticos das ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais a frase \u201cPrefiro ser feliz embora louco, que em conformidade viver.\u201d (Martin Luther King), pode ser classificada em:","provas":[{"id":48123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":48158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48164,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48168,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":76131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1459725,"hashId":"a4a2f793cdd5aec1cf3cadb26b286166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com os valores sem\u00e2nticos das ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais a frase \u201cPrefiro ser feliz embora louco, que em conformidade viver.\u201d (Martin Luther King), pode ser classificada em:<\/strong><\/p>","resposta":5416617,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparativa.","id":5416615,"corpo":"<p>Comparativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conformativa.","id":5416616,"corpo":"<p>Conformativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concessiva.","id":5416617,"corpo":"<p>Concessiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condicional.","id":5416618,"corpo":"<p>Condicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois avi\u00f5es partem simultaneamente de aeroportos diferentes, o avi\u00e3o I sai do pa\u00eds A e parte em dire\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds B e o avi\u00e3o II sai do pa\u00eds B e parte em dire\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds A. Ap\u00f3s um per\u00edodo de voo o avi\u00e3o I diminui 1\/6 a dist\u00e2ncia que mantinha inicialmente do avi\u00e3o II, e o avi\u00e3o II diminui em 2\/3 a dist\u00e2ncia que mantinha inicialmente do avi\u00e3o I, Ap\u00f3s mais algumas horas de voo, o avi\u00e3o I trafega por mais 1\/2 do percurso restante e o avi\u00e3o II trafega por mais 1\/3 do percurso restante. Neste momento qual \u00e9 a dist\u00e2ncia que separa as duas aeronaves em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia inicial?","provas":[{"id":48123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":48158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48164,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48168,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":76131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1459823,"hashId":"43f4cda8167d26701a97b2a3a48b0ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dois avi\u00f5es partem simultaneamente de aeroportos diferentes, o avi\u00e3o I sai do pa\u00eds A e parte em dire\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds B e o avi\u00e3o II sai do pa\u00eds B e parte em dire\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds A. Ap\u00f3s um per\u00edodo de voo o avi\u00e3o I diminui 1\/6 a dist\u00e2ncia que mantinha inicialmente do avi\u00e3o II, e o avi\u00e3o II diminui em 2\/3 a dist\u00e2ncia que mantinha inicialmente do avi\u00e3o I, Ap\u00f3s mais algumas horas de voo, o avi\u00e3o I trafega por mais 1\/2 do percurso restante e o avi\u00e3o II trafega por mais 1\/3 do percurso restante. Neste momento qual \u00e9 a dist\u00e2ncia que separa as duas aeronaves em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia inicial?<\/strong><\/p>","resposta":5417053,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/18","id":5417051,"corpo":"<p>1\/18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/12","id":5417052,"corpo":"<p>1\/12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/36","id":5417053,"corpo":"<p>1\/36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\/3","id":5417054,"corpo":"<p>2\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1459823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma estrela de 5 pontas iguais e que o \u00e2ngulo interno de cada ponta \u00e9 formado pelo encontro de tr\u00eas \u00e2ngulos internos de pent\u00e1gonos regulares. Qual o valor de um dos \u00e2ngulos internos formados na ponta da estrela?","provas":[{"id":48123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":48158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48164,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48168,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":76131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1459884,"hashId":"11b85a90641524c97ea21ae61a8da214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere uma estrela de 5 pontas iguais e que o \u00e2ngulo interno de cada ponta \u00e9 formado pelo encontro de tr\u00eas \u00e2ngulos internos de pent\u00e1gonos regulares. Qual o valor de um dos \u00e2ngulos internos formados na ponta da estrela?<\/strong><\/p>","resposta":5417332,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"54\u00b0","id":5417331,"corpo":"<p>54\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36\u00b0","id":5417332,"corpo":"<p>36\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180\u00b0","id":5417333,"corpo":"<p>180\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150\u00ba","id":5417334,"corpo":"<p>150\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","oab":false,"nome":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408867,"slug":"matematica-angulo-reto-agudo-e-obtuso"}],"slug":"matematica\/1459884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial das les\u00f5es e fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1ticas por meio de exames de bioqu\u00edmica s\u00e9rica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316509,"hashId":"aef66a28ea1684d39ac28a3ba19dda60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial das les\u00f5es e fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1ticas por meio de exames de bioqu\u00edmica s\u00e9rica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9144707,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade da alanino aminotransferase (ALT) nem sempre retorna ao normal rapidamente como seria de se esperar com base na sua meia-vida s\u00e9rica, que \u00e9 estimada em duas a quatro horas em c\u00e3es e gatos.","id":9144705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade da alanino aminotransferase (ALT) nem sempre retorna ao normal rapidamente como seria de se esperar com base na sua meia-vida s\u00e9rica, que \u00e9 estimada em duas a quatro horas em c\u00e3es e gatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alanino aminotransferase (ALT) \u00e9 uma enzima espec\u00edfica para detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es hep\u00e1ticas em c\u00e3es e gatos, uma vez que n\u00e3o est\u00e1 presente em outros tecidos.","id":9144706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alanino aminotransferase (ALT) \u00e9 uma enzima espec\u00edfica para detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es hep\u00e1ticas em c\u00e3es e gatos, uma vez que n\u00e3o est\u00e1 presente em outros tecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em cavalos e ruminantes, a aspartato aminotransferase (AST) \u00e9 mais utilizada para detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es hep\u00e1ticas do que a alanino aminotransferase (ALT), j\u00e1 que as concentra\u00e7\u00f5es desta \u00faltima enzima nos hepat\u00f3citos dessas esp\u00e9cies s\u00e3o baixas.","id":9144707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cavalos e ruminantes, a aspartato aminotransferase (AST) \u00e9 mais utilizada para detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es hep\u00e1ticas do que a alanino aminotransferase (ALT), j\u00e1 que as concentra\u00e7\u00f5es desta \u00faltima enzima nos hepat\u00f3citos dessas esp\u00e9cies s\u00e3o baixas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade s\u00e9rica da fosfatase alcalina (FA) geralmente \u00e9 menor em animais muito jovens do que em adultos, em fun\u00e7\u00e3o da baixa massa \u00f3ssea e hep\u00e1tica.","id":9144708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade s\u00e9rica da fosfatase alcalina (FA) geralmente \u00e9 menor em animais muito jovens do que em adultos, em fun\u00e7\u00e3o da baixa massa \u00f3ssea e hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez que o f\u00edgado \u00e9 o local de s\u00edntese da albumina, les\u00f5es hep\u00e1ticas com perda de 20 a 30% da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica cursam com hipoalbuminemia importante em c\u00e3es.","id":9144709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o f\u00edgado \u00e9 o local de s\u00edntese da albumina, les\u00f5es hep\u00e1ticas com perda de 20 a 30% da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica cursam com hipoalbuminemia importante em c\u00e3es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a medicina de roedores em cativeiro, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316549,"hashId":"e04c7e42ceffc14ac0602eefb9aac5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a medicina de roedores em cativeiro, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9144890,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os problemas dent\u00e1rios em roedores cativos s\u00e3o frequentes e decorrem de duas causas principais: predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e desgaste dent\u00e1rio excessivo.","id":9144889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas dent\u00e1rios em roedores cativos s\u00e3o frequentes e decorrem de duas causas principais: predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e desgaste dent\u00e1rio excessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dermatose por estresse em cutias, cutiaras, pre\u00e1s e pacas se caracteriza por les\u00f5es cut\u00e2neas dorsolombares, com alopecia e lacera\u00e7\u00f5es, e frequentemente \u00e9 confundida com dermatite parasit\u00e1ria, mas \u00e9 secund\u00e1ria a agress\u00f5es intraespec\u00edficas decorrentes de superlota\u00e7\u00e3o.","id":9144890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dermatose por estresse em cutias, cutiaras, pre\u00e1s e pacas se caracteriza por les\u00f5es cut\u00e2neas dorsolombares, com alopecia e lacera\u00e7\u00f5es, e frequentemente \u00e9 confundida com dermatite parasit\u00e1ria, mas \u00e9 secund\u00e1ria a agress\u00f5es intraespec\u00edficas decorrentes de superlota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leishmaniose dos porquinhos-da-\u00edndia, causada pela Leishmania hertigi, est\u00e1 amplamente distribu\u00edda em outras esp\u00e9cies de roedores e tem grande potencial zoon\u00f3tico.","id":9144891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leishmaniose dos porquinhos-da-\u00edndia, causada pela <em>Leishmania hertigi<\/em>, est\u00e1 amplamente distribu\u00edda em outras esp\u00e9cies de roedores e tem grande potencial zoon\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roedores nascidos em cativeiro, como o serelepe (Sciurus ingrami), que comem ra\u00e7\u00e3o comercial para ratos, podem desenvolver altera\u00e7\u00f5es na colora\u00e7\u00e3o da pelagem, sendo facilmente corrigidas fornecendo frutas e sementes.","id":9144892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roedores nascidos em cativeiro, como o serelepe (<em>Sciurus ingrami<\/em>), que comem ra\u00e7\u00e3o comercial para ratos, podem desenvolver altera\u00e7\u00f5es na colora\u00e7\u00e3o da pelagem, sendo facilmente corrigidas fornecendo frutas e sementes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente da maioria dos roedores, os cavi\u00eddeos s\u00e3o polifiodontes, ou seja, apresentam mais de uma denti\u00e7\u00e3o ao longo da vida.","id":9144893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da maioria dos roedores, os cavi\u00eddeos s\u00e3o polifiodontes, ou seja, apresentam mais de uma denti\u00e7\u00e3o ao longo da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Programa Nacional de Sanidade Av\u00edcola e o Plano de Conting\u00eancia para Influenza Avi\u00e1ria (IA) e Doen\u00e7a de Newcastle, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316565,"hashId":"2ba44d0dd0ccddd43d843121add436d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Programa Nacional de Sanidade Av\u00edcola e o Plano de Conting\u00eancia para Influenza Avi\u00e1ria (IA) e Doen\u00e7a de Newcastle, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9144968,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de se difundir muito facilmente, o v\u00edrus da IA est\u00e1 associado com baixa mortalidade em galinhas.","id":9144965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de se difundir muito facilmente, o v\u00edrus da IA est\u00e1 associado com baixa mortalidade em galinhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente causador da IA pertence \u00e0 fam\u00edlia Paramyxoviridae e ao g\u00eanero influenzav\u00edrus A.","id":9144966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente causador da IA pertence \u00e0 fam\u00edlia <em>Paramyxoviridae<\/em> e ao g\u00eanero influenzav\u00edrus A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aves silvestres, principalmente as aqu\u00e1ticas, como patos, gansos, marrecos, cisnes e gaivotas, geralmente desenvolvem quadros graves de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da IA, com alta mortalidade.","id":9144967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aves silvestres, principalmente as aqu\u00e1ticas, como patos, gansos, marrecos, cisnes e gaivotas, geralmente desenvolvem quadros graves de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da IA, com alta mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os v\u00edrus da IA se dividem em duas categorias: v\u00edrus da IA de baixa patogenicidade (LPNAI) e v\u00edrus da IA de alta patogenicidade (HPNAI).","id":9144968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00edrus da IA se dividem em duas categorias: v\u00edrus da IA de baixa patogenicidade (LPNAI) e v\u00edrus da IA de alta patogenicidade (HPNAI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O subtipo H9N2 do v\u00edrus da IA tem-se mostrado altamente patog\u00eanico aos seres humanos, com diversos casos de doen\u00e7a grave e \u00f3bitos em v\u00e1rios pa\u00edses.","id":9144969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O subtipo H9N2 do v\u00edrus da IA tem-se mostrado altamente patog\u00eanico aos seres humanos, com diversos casos de doen\u00e7a grave e \u00f3bitos em v\u00e1rios pa\u00edses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o manual de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de zoonoses do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316567,"hashId":"71fefc0cfb6f82bef4db6d72712a1638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o manual de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de zoonoses do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9144978,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de zoonoses monitoradas por programas nacionais de vigil\u00e2ncia e controle do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: toxoplasmose, esporotricose e febre de chikungunya.","id":9144974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de zoonoses monitoradas por programas nacionais de vigil\u00e2ncia e controle do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: toxoplasmose, esporotricose e febre de chikungunya.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de zoonoses de relev\u00e2ncia regional ou local: leptospirose, doen\u00e7a de Chagas e febre amarela.","id":9144975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de zoonoses de relev\u00e2ncia regional ou local: leptospirose, doen\u00e7a de Chagas e febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os canais de comunica\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o para informa\u00e7\u00f5es sobre animais relevantes para a sa\u00fade p\u00fablica e para a notifica\u00e7\u00e3o de zoonoses correspondem \u00e0 a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia de zoonoses mais importante entre aquelas caracterizadas como ativas.","id":9144976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os canais de comunica\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o para informa\u00e7\u00f5es sobre animais relevantes para a sa\u00fade p\u00fablica e para a notifica\u00e7\u00e3o de zoonoses correspondem \u00e0 a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia de zoonoses mais importante entre aquelas caracterizadas como ativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A disponibilidade de avalia\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de animais de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 obrigat\u00f3ria nos munic\u00edpios do territ\u00f3rio nacional, pois oportuniza o acesso da popula\u00e7\u00e3o e de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas para a entrega desses animais.","id":9144977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disponibilidade de avalia\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de animais de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 obrigat\u00f3ria nos munic\u00edpios do territ\u00f3rio nacional, pois oportuniza o acesso da popula\u00e7\u00e3o e de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas para a entrega desses animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de zoonoses podem ser tempor\u00e1rias ou permanentes e incluem educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, manejo ambiental e vacina\u00e7\u00e3o animal.","id":9144978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de zoonoses podem ser tempor\u00e1rias ou permanentes e incluem educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, manejo ambiental e vacina\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RSS), segundo a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria n\u00ba 222, de 28 de mar\u00e7o de 2018, sobras de alimentos e do preparo de alimentos; restos alimentares de refeit\u00f3rio; res\u00edduos provenientes das \u00e1reas administrativas; res\u00edduos de varri\u00e7\u00e3o, flores, podas e jardins; e res\u00edduos de gesso provenientes de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o classificados como pertencentes ao grupo:","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316580,"hashId":"30f1d4f03cad662b16ef75537284c6d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RSS), segundo a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria n\u00ba 222, de 28 de mar\u00e7o de 2018, sobras de alimentos e do preparo de alimentos; restos alimentares de refeit\u00f3rio; res\u00edduos provenientes das \u00e1reas administrativas; res\u00edduos de varri\u00e7\u00e3o, flores, podas e jardins; e res\u00edduos de gesso provenientes de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o classificados como pertencentes ao grupo:<\/p>","resposta":9145038,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A3.","id":9145035,"corpo":"<p>A3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":9145036,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":9145037,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":9145038,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E.","id":9145039,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 1986, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adquiriu toda a produ\u00e7\u00e3o de antivenenos de quatro entidades produtoras nacionais. Fazem parte desse grupo, EXCETO:","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316594,"hashId":"cc371eaa272a8f380e7301df116f43c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 1986, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adquiriu toda a produ\u00e7\u00e3o de antivenenos de quatro entidades produtoras nacionais. Fazem parte desse grupo, EXCETO:<\/p>","resposta":9145106,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Instituto Butantan.","id":9145104,"corpo":"<p>o Instituto Butantan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Instituto Vital Brasil.","id":9145105,"corpo":"<p>o Instituto Vital Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, FIOCRUZ, Curitiba.","id":9145106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, FIOCRUZ, Curitiba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias.","id":9145107,"corpo":"<p>a Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Centro de Produ\u00e7\u00e3o e Pesquisa de Imunobiol\u00f3gicos.","id":9145108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Centro de Produ\u00e7\u00e3o e Pesquisa de Imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento textual \u201cGosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica\u201d (l. 18-19), os dois pontos est\u00e3o sendo empregados:","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973411,"hashId":"3ae01706043363085a3b5b4f5b1d85a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento textual \u201cGosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica\u201d (l. 18-19), os dois pontos est\u00e3o sendo empregados:<\/p>","resposta":7654299,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para anunciar a fala de personagens ficcionais.","id":7654296,"corpo":"<p>Para anunciar a fala de personagens ficcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para introduzir uma ora\u00e7\u00e3o apositiva.","id":7654297,"corpo":"<p>Para introduzir uma ora\u00e7\u00e3o apositiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para relacionar pronomes interrogativos.","id":7654298,"corpo":"<p>Para relacionar pronomes interrogativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de um aposto.","id":7654299,"corpo":"<p>Antes de um aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes de uma cita\u00e7\u00e3o de outro autor.","id":7654300,"corpo":"<p>Antes de uma cita\u00e7\u00e3o de outro autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos\t1 Na obra O olho de vidro do meu av\u00f4, do mineiro Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s, est\u00e1 escrito:2 \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos. O pensamento atravessa as cascas e alcan\u00e7a o3 miolo das coisas. Os olhos s\u00f3 acariciam as superf\u00edcies. Quem toca o bem dentro de n\u00f3s \u00e9 a4 imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Essa linda passagem traz diversas reflex\u00f5es interessantes. Acredito que para as5 pessoas mais idosas talvez traga at\u00e9 certo saudosismo do tempo em que n\u00e3o existia televis\u00e3o\u2026\t6 Antigamente, as novelas eram transmitidas por r\u00e1dio e suas hist\u00f3rias se desenrolavam tais7 quais as novelas atuais, com essa preciosa diferen\u00e7a na qual todas as cenas eram imaginadas8 pelos ouvintes. Por exemplo, a personagem Teresa, que se casaria com o Marcos, era imaginada9 de um jeito diferente por cada pessoa, e isso fazia com que existisse uma forma muito peculiar10 e criativa de se acompanhar uma novela. N\u00e3o estou querendo dizer que era melhor ou pior do11 que hoje, apenas que era diferente! E o Bartolomeu est\u00e1 tratando dessa diferen\u00e7a.\t12 Ap\u00f3s ler esse livro, fiz o exerc\u00edcio de me reportar ao meu dia a dia. N\u00e3o sou t\u00e3o aficionado por13 assistir ___ filmes ou ir ___ cinema. As s\u00e9ries do Netflix acompanho uma ou outra. O que cada14 dia tem me encantado mais s\u00e3o os podcasts. Quando estou ouvindo um podcast, minha mente15 consegue \u201cver\u201d de uma forma bem mais criativa o que est\u00e1 sendo tratado do que se estivesse16 vendo as mesmas coisas em v\u00eddeo. Sem contar a vantagem de poder ouvir enquanto estou17 fazendo atividades mais mec\u00e2nicas, que n\u00e3o me exigem racioc\u00ednio focado.\t18 Gosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se19 comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica. Todos n\u00f3s nos comunicamos das tr\u00eas formas, por\u00e9m,20 uma delas costuma prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Eu sou bem mais auditivo do que visual e21 cinest\u00e9sico, e isso se reflete at\u00e9 na forma de falar. Em conversas com amigos, por exemplo, eu22 me valho com frequ\u00eancia do verbo \u201cexplicar\u201d, pedindo educadamente: \u201cexplica melhor isso pra23 mim\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cdeixa que eu vou explicar pra voc\u00ea qual \u00e9 a ideia\u201d. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa24 que \u00e9 cinest\u00e9stica, \u00e9 eficiente se dirigir a ela dizendo: \u201cEu sinto que tal coisa aconteceu comigo\u2026\u201d,25 \u201cEu sinto que aquilo precisa mudar\u201d. Pode ter certeza que ela vai ouvir voc\u00ea com toda a aten\u00e7\u00e3o.\t26 A passagem do livro do Bartolomeu da qual mais gostei est\u00e1 na frase \u201cOs olhos s\u00f3 acariciam27 as superf\u00edcies\u201d. Isso \u00e9 muito verdadeiro. Podemos levar at\u00e9 para o n\u00edvel dos relacionamentos28 amorosos essa reflex\u00e3o. Voc\u00ea pode namorar a mulher mais linda ou o homem mais lindo. A beleza29 est\u00e9tica fica apenas na superf\u00edcie, sem contar que ela \u00e9 extremamente passageira. Todos n\u00f3s30 envelhecemos e, se n\u00e3o cuidarmos bem da nossa casa interior t\u00e3o bem quanto buscamos cuidar31 da casca, que \u00e9 o corpo f\u00edsico, corremos um s\u00e9rio risco de transformar a vida em algo banal,32 superficial. Costumo dizer que um dos bons testes para saber se existe boa intimidade entre um33 casal \u00e9 verificar como eles lidam com o sil\u00eancio. Quando n\u00e3o precisam falar uma palavra sequer34 e s\u00e3o compreendidos e bem acolhidos um pelo outro, isso \u00e9 absolutamente mais \u00edntimo do que35 uma transa! Tem at\u00e9 os que chamam essa bonita conex\u00e3o de telepatia. Ser\u00e1? Veja s\u00f3 a36 semelhan\u00e7a com as palavras do Bartolomeu: \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os37 olhos\u201d. Ele est\u00e1 falando at\u00e9 de F\u00edsica Qu\u00e2ntica! Que tal exercitarmos mais ver o mundo pelo38 pensamento e um pouco menos pelos olhos? Garanto a voc\u00ea que esse exerc\u00edcio lhe dar\u00e1 um olhar39 mais criativo para os diversos pilares da vida.Texto especialmente adaptado para esta prova.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-pensamento-ve-o-mundo-melhor-que-os-olhos\/.","id":483934,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>1 <\/em>Na obra <em>O olho de vidro do meu av\u00f4<\/em>, do mineiro Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s, est\u00e1 escrito:<\/p><p><em>2 <\/em>\u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos. O pensamento atravessa as cascas e alcan\u00e7a o<\/p><p><em>3 <\/em>miolo das coisas. Os olhos s\u00f3 acariciam as superf\u00edcies. Quem toca o bem dentro de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p><em>4 <\/em>imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Essa linda passagem traz diversas reflex\u00f5es interessantes. Acredito que para as<\/p><p><em>5 <\/em>pessoas mais idosas talvez traga at\u00e9 certo saudosismo do tempo em que n\u00e3o existia televis\u00e3o\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>6 <\/em>Antigamente, as novelas eram transmitidas por r\u00e1dio e suas hist\u00f3rias se desenrolavam tais<\/p><p><em>7 <\/em>quais as novelas atuais, com essa preciosa diferen\u00e7a na qual todas as cenas eram imaginadas<\/p><p><em>8 <\/em>pelos ouvintes. Por exemplo, a personagem Teresa, que se casaria com o Marcos, era imaginada<\/p><p><em>9 <\/em>de um jeito diferente por cada pessoa, e isso fazia com que existisse uma forma muito peculiar<\/p><p><em>10 <\/em>e criativa de se acompanhar uma novela. N\u00e3o estou querendo dizer que era melhor ou pior do<\/p><p><em>11 <\/em>que hoje, apenas que era diferente! E o Bartolomeu est\u00e1 tratando dessa diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>12 <\/em>Ap\u00f3s ler esse livro, fiz o exerc\u00edcio de me reportar ao meu dia a dia. N\u00e3o sou t\u00e3o aficionado por<\/p><p><em>13 <\/em>assistir ___ filmes ou ir ___ cinema. As s\u00e9ries do Netflix acompanho uma ou outra. O que cada<\/p><p><em>14 <\/em>dia tem me encantado mais s\u00e3o os podcasts. Quando estou ouvindo um podcast, minha mente<\/p><p><em>15 <\/em>consegue \u201cver\u201d de uma forma bem mais criativa o que est\u00e1 sendo tratado do que se estivesse<\/p><p><em>16 <\/em>vendo as mesmas coisas em v\u00eddeo. Sem contar a vantagem de poder ouvir enquanto estou<\/p><p><em>17 <\/em>fazendo atividades mais mec\u00e2nicas, que n\u00e3o me exigem racioc\u00ednio focado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>18 <\/em>Gosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se<\/p><p><em>19 <\/em>comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica. Todos n\u00f3s nos comunicamos das tr\u00eas formas, por\u00e9m,<\/p><p><em>20 <\/em>uma delas costuma prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Eu sou bem mais auditivo do que visual e<\/p><p><em>21 <\/em>cinest\u00e9sico, e isso se reflete at\u00e9 na forma de falar. Em conversas com amigos, por exemplo, eu<\/p><p><em>22 <\/em>me valho com frequ\u00eancia do verbo \u201cexplicar\u201d, pedindo educadamente: \u201cexplica melhor isso pra<\/p><p><em>23 <\/em>mim\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cdeixa que eu vou explicar pra voc\u00ea qual \u00e9 a ideia\u201d. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa<\/p><p><em>24 <\/em>que \u00e9 cinest\u00e9stica, \u00e9 eficiente se dirigir a ela dizendo: \u201cEu sinto que tal coisa aconteceu comigo\u2026\u201d,<\/p><p><em>25 <\/em>\u201cEu sinto que aquilo precisa mudar\u201d. Pode ter certeza que ela vai ouvir voc\u00ea com toda a aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>26 <\/em>A passagem do livro do Bartolomeu da qual mais gostei est\u00e1 na frase \u201cOs olhos s\u00f3 acariciam<\/p><p><em>27 <\/em>as superf\u00edcies\u201d. Isso \u00e9 muito verdadeiro. Podemos levar at\u00e9 para o n\u00edvel dos relacionamentos<\/p><p><em>28 <\/em>amorosos essa reflex\u00e3o. Voc\u00ea pode namorar a mulher mais linda ou o homem mais lindo. A beleza<\/p><p><em>29 <\/em>est\u00e9tica fica apenas na superf\u00edcie, sem contar que ela \u00e9 extremamente passageira. Todos n\u00f3s<\/p><p><em>30 <\/em>envelhecemos e, se n\u00e3o cuidarmos bem da nossa casa interior t\u00e3o bem quanto buscamos cuidar<\/p><p><em>31 <\/em>da casca, que \u00e9 o corpo f\u00edsico, corremos um s\u00e9rio risco de transformar a vida em algo banal,<\/p><p><em>32 <\/em>superficial. Costumo dizer que um dos bons testes para saber se existe boa intimidade entre um<\/p><p><em>33 <\/em>casal \u00e9 verificar como eles lidam com o sil\u00eancio. Quando n\u00e3o precisam falar uma palavra sequer<\/p><p><em>34 <\/em>e s\u00e3o compreendidos e bem acolhidos um pelo outro, isso \u00e9 absolutamente mais \u00edntimo do que<\/p><p><em>35 <\/em>uma transa! Tem at\u00e9 os que chamam essa bonita conex\u00e3o de telepatia. Ser\u00e1? Veja s\u00f3 a<\/p><p><em>36 <\/em>semelhan\u00e7a com as palavras do Bartolomeu: \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os<\/p><p><em>37 <\/em>olhos\u201d. Ele est\u00e1 falando at\u00e9 de F\u00edsica Qu\u00e2ntica! Que tal exercitarmos mais ver o mundo pelo<\/p><p><em>38 <\/em>pensamento e um pouco menos pelos olhos? Garanto a voc\u00ea que esse exerc\u00edcio lhe dar\u00e1 um olhar<\/p><p><em>39 <\/em>mais criativo para os diversos pilares da vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-pensamento-ve-o-mundo-melhor-que-os-olhos\/.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cauditivo\u201d (l. 20) \u00e9 classificado como adjetivo erudito que se refere \u00e0 \u201caudi\u00e7\u00e3o\u201d. De outra parte, o adjetivo erudito relativo \u00e0 palavra \u201cvelho\u201d \u00e9:","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973421,"hashId":"085fea080ed2aa66528d7f6fa8b7d52e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cauditivo\u201d (l. 20) \u00e9 classificado como adjetivo erudito que se refere \u00e0 \u201caudi\u00e7\u00e3o\u201d. De outra parte, o adjetivo erudito relativo \u00e0 palavra \u201cvelho\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7654349,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdgneo.","id":7654346,"corpo":"<p>\u00cdgneo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vulpino.","id":7654347,"corpo":"<p>Vulpino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lupino.","id":7654348,"corpo":"<p>Lupino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senil.","id":7654349,"corpo":"<p>Senil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pueril.","id":7654350,"corpo":"<p>Pueril.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos\t1 Na obra O olho de vidro do meu av\u00f4, do mineiro Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s, est\u00e1 escrito:2 \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos. O pensamento atravessa as cascas e alcan\u00e7a o3 miolo das coisas. Os olhos s\u00f3 acariciam as superf\u00edcies. Quem toca o bem dentro de n\u00f3s \u00e9 a4 imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Essa linda passagem traz diversas reflex\u00f5es interessantes. Acredito que para as5 pessoas mais idosas talvez traga at\u00e9 certo saudosismo do tempo em que n\u00e3o existia televis\u00e3o\u2026\t6 Antigamente, as novelas eram transmitidas por r\u00e1dio e suas hist\u00f3rias se desenrolavam tais7 quais as novelas atuais, com essa preciosa diferen\u00e7a na qual todas as cenas eram imaginadas8 pelos ouvintes. Por exemplo, a personagem Teresa, que se casaria com o Marcos, era imaginada9 de um jeito diferente por cada pessoa, e isso fazia com que existisse uma forma muito peculiar10 e criativa de se acompanhar uma novela. N\u00e3o estou querendo dizer que era melhor ou pior do11 que hoje, apenas que era diferente! E o Bartolomeu est\u00e1 tratando dessa diferen\u00e7a.\t12 Ap\u00f3s ler esse livro, fiz o exerc\u00edcio de me reportar ao meu dia a dia. N\u00e3o sou t\u00e3o aficionado por13 assistir ___ filmes ou ir ___ cinema. As s\u00e9ries do Netflix acompanho uma ou outra. O que cada14 dia tem me encantado mais s\u00e3o os podcasts. Quando estou ouvindo um podcast, minha mente15 consegue \u201cver\u201d de uma forma bem mais criativa o que est\u00e1 sendo tratado do que se estivesse16 vendo as mesmas coisas em v\u00eddeo. Sem contar a vantagem de poder ouvir enquanto estou17 fazendo atividades mais mec\u00e2nicas, que n\u00e3o me exigem racioc\u00ednio focado.\t18 Gosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se19 comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica. Todos n\u00f3s nos comunicamos das tr\u00eas formas, por\u00e9m,20 uma delas costuma prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Eu sou bem mais auditivo do que visual e21 cinest\u00e9sico, e isso se reflete at\u00e9 na forma de falar. Em conversas com amigos, por exemplo, eu22 me valho com frequ\u00eancia do verbo \u201cexplicar\u201d, pedindo educadamente: \u201cexplica melhor isso pra23 mim\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cdeixa que eu vou explicar pra voc\u00ea qual \u00e9 a ideia\u201d. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa24 que \u00e9 cinest\u00e9stica, \u00e9 eficiente se dirigir a ela dizendo: \u201cEu sinto que tal coisa aconteceu comigo\u2026\u201d,25 \u201cEu sinto que aquilo precisa mudar\u201d. Pode ter certeza que ela vai ouvir voc\u00ea com toda a aten\u00e7\u00e3o.\t26 A passagem do livro do Bartolomeu da qual mais gostei est\u00e1 na frase \u201cOs olhos s\u00f3 acariciam27 as superf\u00edcies\u201d. Isso \u00e9 muito verdadeiro. Podemos levar at\u00e9 para o n\u00edvel dos relacionamentos28 amorosos essa reflex\u00e3o. Voc\u00ea pode namorar a mulher mais linda ou o homem mais lindo. A beleza29 est\u00e9tica fica apenas na superf\u00edcie, sem contar que ela \u00e9 extremamente passageira. Todos n\u00f3s30 envelhecemos e, se n\u00e3o cuidarmos bem da nossa casa interior t\u00e3o bem quanto buscamos cuidar31 da casca, que \u00e9 o corpo f\u00edsico, corremos um s\u00e9rio risco de transformar a vida em algo banal,32 superficial. Costumo dizer que um dos bons testes para saber se existe boa intimidade entre um33 casal \u00e9 verificar como eles lidam com o sil\u00eancio. Quando n\u00e3o precisam falar uma palavra sequer34 e s\u00e3o compreendidos e bem acolhidos um pelo outro, isso \u00e9 absolutamente mais \u00edntimo do que35 uma transa! Tem at\u00e9 os que chamam essa bonita conex\u00e3o de telepatia. Ser\u00e1? Veja s\u00f3 a36 semelhan\u00e7a com as palavras do Bartolomeu: \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os37 olhos\u201d. Ele est\u00e1 falando at\u00e9 de F\u00edsica Qu\u00e2ntica! Que tal exercitarmos mais ver o mundo pelo38 pensamento e um pouco menos pelos olhos? Garanto a voc\u00ea que esse exerc\u00edcio lhe dar\u00e1 um olhar39 mais criativo para os diversos pilares da vida.Texto especialmente adaptado para esta prova.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-pensamento-ve-o-mundo-melhor-que-os-olhos\/.","id":483934,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>1 <\/em>Na obra <em>O olho de vidro do meu av\u00f4<\/em>, do mineiro Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s, est\u00e1 escrito:<\/p><p><em>2 <\/em>\u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos. O pensamento atravessa as cascas e alcan\u00e7a o<\/p><p><em>3 <\/em>miolo das coisas. Os olhos s\u00f3 acariciam as superf\u00edcies. Quem toca o bem dentro de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p><em>4 <\/em>imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Essa linda passagem traz diversas reflex\u00f5es interessantes. Acredito que para as<\/p><p><em>5 <\/em>pessoas mais idosas talvez traga at\u00e9 certo saudosismo do tempo em que n\u00e3o existia televis\u00e3o\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>6 <\/em>Antigamente, as novelas eram transmitidas por r\u00e1dio e suas hist\u00f3rias se desenrolavam tais<\/p><p><em>7 <\/em>quais as novelas atuais, com essa preciosa diferen\u00e7a na qual todas as cenas eram imaginadas<\/p><p><em>8 <\/em>pelos ouvintes. Por exemplo, a personagem Teresa, que se casaria com o Marcos, era imaginada<\/p><p><em>9 <\/em>de um jeito diferente por cada pessoa, e isso fazia com que existisse uma forma muito peculiar<\/p><p><em>10 <\/em>e criativa de se acompanhar uma novela. N\u00e3o estou querendo dizer que era melhor ou pior do<\/p><p><em>11 <\/em>que hoje, apenas que era diferente! E o Bartolomeu est\u00e1 tratando dessa diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>12 <\/em>Ap\u00f3s ler esse livro, fiz o exerc\u00edcio de me reportar ao meu dia a dia. N\u00e3o sou t\u00e3o aficionado por<\/p><p><em>13 <\/em>assistir ___ filmes ou ir ___ cinema. As s\u00e9ries do Netflix acompanho uma ou outra. O que cada<\/p><p><em>14 <\/em>dia tem me encantado mais s\u00e3o os podcasts. Quando estou ouvindo um podcast, minha mente<\/p><p><em>15 <\/em>consegue \u201cver\u201d de uma forma bem mais criativa o que est\u00e1 sendo tratado do que se estivesse<\/p><p><em>16 <\/em>vendo as mesmas coisas em v\u00eddeo. Sem contar a vantagem de poder ouvir enquanto estou<\/p><p><em>17 <\/em>fazendo atividades mais mec\u00e2nicas, que n\u00e3o me exigem racioc\u00ednio focado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>18 <\/em>Gosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se<\/p><p><em>19 <\/em>comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica. Todos n\u00f3s nos comunicamos das tr\u00eas formas, por\u00e9m,<\/p><p><em>20 <\/em>uma delas costuma prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Eu sou bem mais auditivo do que visual e<\/p><p><em>21 <\/em>cinest\u00e9sico, e isso se reflete at\u00e9 na forma de falar. Em conversas com amigos, por exemplo, eu<\/p><p><em>22 <\/em>me valho com frequ\u00eancia do verbo \u201cexplicar\u201d, pedindo educadamente: \u201cexplica melhor isso pra<\/p><p><em>23 <\/em>mim\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cdeixa que eu vou explicar pra voc\u00ea qual \u00e9 a ideia\u201d. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa<\/p><p><em>24 <\/em>que \u00e9 cinest\u00e9stica, \u00e9 eficiente se dirigir a ela dizendo: \u201cEu sinto que tal coisa aconteceu comigo\u2026\u201d,<\/p><p><em>25 <\/em>\u201cEu sinto que aquilo precisa mudar\u201d. Pode ter certeza que ela vai ouvir voc\u00ea com toda a aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>26 <\/em>A passagem do livro do Bartolomeu da qual mais gostei est\u00e1 na frase \u201cOs olhos s\u00f3 acariciam<\/p><p><em>27 <\/em>as superf\u00edcies\u201d. Isso \u00e9 muito verdadeiro. Podemos levar at\u00e9 para o n\u00edvel dos relacionamentos<\/p><p><em>28 <\/em>amorosos essa reflex\u00e3o. Voc\u00ea pode namorar a mulher mais linda ou o homem mais lindo. A beleza<\/p><p><em>29 <\/em>est\u00e9tica fica apenas na superf\u00edcie, sem contar que ela \u00e9 extremamente passageira. Todos n\u00f3s<\/p><p><em>30 <\/em>envelhecemos e, se n\u00e3o cuidarmos bem da nossa casa interior t\u00e3o bem quanto buscamos cuidar<\/p><p><em>31 <\/em>da casca, que \u00e9 o corpo f\u00edsico, corremos um s\u00e9rio risco de transformar a vida em algo banal,<\/p><p><em>32 <\/em>superficial. Costumo dizer que um dos bons testes para saber se existe boa intimidade entre um<\/p><p><em>33 <\/em>casal \u00e9 verificar como eles lidam com o sil\u00eancio. Quando n\u00e3o precisam falar uma palavra sequer<\/p><p><em>34 <\/em>e s\u00e3o compreendidos e bem acolhidos um pelo outro, isso \u00e9 absolutamente mais \u00edntimo do que<\/p><p><em>35 <\/em>uma transa! Tem at\u00e9 os que chamam essa bonita conex\u00e3o de telepatia. Ser\u00e1? Veja s\u00f3 a<\/p><p><em>36 <\/em>semelhan\u00e7a com as palavras do Bartolomeu: \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os<\/p><p><em>37 <\/em>olhos\u201d. Ele est\u00e1 falando at\u00e9 de F\u00edsica Qu\u00e2ntica! Que tal exercitarmos mais ver o mundo pelo<\/p><p><em>38 <\/em>pensamento e um pouco menos pelos olhos? Garanto a voc\u00ea que esse exerc\u00edcio lhe dar\u00e1 um olhar<\/p><p><em>39 <\/em>mais criativo para os diversos pilares da vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-pensamento-ve-o-mundo-melhor-que-os-olhos\/.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra uma palavra retirada do texto em que N\u00c3O h\u00e1 d\u00edgrafo:","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973431,"hashId":"6565189cb0b8cd4537f35e13c8a630d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra uma palavra retirada do texto em que N\u00c3O h\u00e1 d\u00edgrafo:<\/p>","resposta":7654398,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor (l. 02).","id":7654396,"corpo":"<p>melhor (l. 02).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atravessa (l. 02).","id":7654397,"corpo":"<p>atravessa (l. 02).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"casca (l. 31).","id":7654398,"corpo":"<p>casca (l. 31).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corremos (l. 31).","id":7654399,"corpo":"<p>corremos (l. 31).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chamam (l. 35).","id":7654400,"corpo":"<p>chamam (l. 35).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos\t1 Na obra O olho de vidro do meu av\u00f4, do mineiro Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s, est\u00e1 escrito:2 \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos. O pensamento atravessa as cascas e alcan\u00e7a o3 miolo das coisas. Os olhos s\u00f3 acariciam as superf\u00edcies. Quem toca o bem dentro de n\u00f3s \u00e9 a4 imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Essa linda passagem traz diversas reflex\u00f5es interessantes. Acredito que para as5 pessoas mais idosas talvez traga at\u00e9 certo saudosismo do tempo em que n\u00e3o existia televis\u00e3o\u2026\t6 Antigamente, as novelas eram transmitidas por r\u00e1dio e suas hist\u00f3rias se desenrolavam tais7 quais as novelas atuais, com essa preciosa diferen\u00e7a na qual todas as cenas eram imaginadas8 pelos ouvintes. Por exemplo, a personagem Teresa, que se casaria com o Marcos, era imaginada9 de um jeito diferente por cada pessoa, e isso fazia com que existisse uma forma muito peculiar10 e criativa de se acompanhar uma novela. N\u00e3o estou querendo dizer que era melhor ou pior do11 que hoje, apenas que era diferente! E o Bartolomeu est\u00e1 tratando dessa diferen\u00e7a.\t12 Ap\u00f3s ler esse livro, fiz o exerc\u00edcio de me reportar ao meu dia a dia. N\u00e3o sou t\u00e3o aficionado por13 assistir ___ filmes ou ir ___ cinema. As s\u00e9ries do Netflix acompanho uma ou outra. O que cada14 dia tem me encantado mais s\u00e3o os podcasts. Quando estou ouvindo um podcast, minha mente15 consegue \u201cver\u201d de uma forma bem mais criativa o que est\u00e1 sendo tratado do que se estivesse16 vendo as mesmas coisas em v\u00eddeo. Sem contar a vantagem de poder ouvir enquanto estou17 fazendo atividades mais mec\u00e2nicas, que n\u00e3o me exigem racioc\u00ednio focado.\t18 Gosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se19 comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica. Todos n\u00f3s nos comunicamos das tr\u00eas formas, por\u00e9m,20 uma delas costuma prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Eu sou bem mais auditivo do que visual e21 cinest\u00e9sico, e isso se reflete at\u00e9 na forma de falar. Em conversas com amigos, por exemplo, eu22 me valho com frequ\u00eancia do verbo \u201cexplicar\u201d, pedindo educadamente: \u201cexplica melhor isso pra23 mim\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cdeixa que eu vou explicar pra voc\u00ea qual \u00e9 a ideia\u201d. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa24 que \u00e9 cinest\u00e9stica, \u00e9 eficiente se dirigir a ela dizendo: \u201cEu sinto que tal coisa aconteceu comigo\u2026\u201d,25 \u201cEu sinto que aquilo precisa mudar\u201d. Pode ter certeza que ela vai ouvir voc\u00ea com toda a aten\u00e7\u00e3o.\t26 A passagem do livro do Bartolomeu da qual mais gostei est\u00e1 na frase \u201cOs olhos s\u00f3 acariciam27 as superf\u00edcies\u201d. Isso \u00e9 muito verdadeiro. Podemos levar at\u00e9 para o n\u00edvel dos relacionamentos28 amorosos essa reflex\u00e3o. Voc\u00ea pode namorar a mulher mais linda ou o homem mais lindo. A beleza29 est\u00e9tica fica apenas na superf\u00edcie, sem contar que ela \u00e9 extremamente passageira. Todos n\u00f3s30 envelhecemos e, se n\u00e3o cuidarmos bem da nossa casa interior t\u00e3o bem quanto buscamos cuidar31 da casca, que \u00e9 o corpo f\u00edsico, corremos um s\u00e9rio risco de transformar a vida em algo banal,32 superficial. Costumo dizer que um dos bons testes para saber se existe boa intimidade entre um33 casal \u00e9 verificar como eles lidam com o sil\u00eancio. Quando n\u00e3o precisam falar uma palavra sequer34 e s\u00e3o compreendidos e bem acolhidos um pelo outro, isso \u00e9 absolutamente mais \u00edntimo do que35 uma transa! Tem at\u00e9 os que chamam essa bonita conex\u00e3o de telepatia. Ser\u00e1? Veja s\u00f3 a36 semelhan\u00e7a com as palavras do Bartolomeu: \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os37 olhos\u201d. Ele est\u00e1 falando at\u00e9 de F\u00edsica Qu\u00e2ntica! Que tal exercitarmos mais ver o mundo pelo38 pensamento e um pouco menos pelos olhos? Garanto a voc\u00ea que esse exerc\u00edcio lhe dar\u00e1 um olhar39 mais criativo para os diversos pilares da vida.Texto especialmente adaptado para esta prova.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-pensamento-ve-o-mundo-melhor-que-os-olhos\/.","id":483934,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>1 <\/em>Na obra <em>O olho de vidro do meu av\u00f4<\/em>, do mineiro Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s, est\u00e1 escrito:<\/p><p><em>2 <\/em>\u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os olhos. O pensamento atravessa as cascas e alcan\u00e7a o<\/p><p><em>3 <\/em>miolo das coisas. Os olhos s\u00f3 acariciam as superf\u00edcies. Quem toca o bem dentro de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p><em>4 <\/em>imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Essa linda passagem traz diversas reflex\u00f5es interessantes. Acredito que para as<\/p><p><em>5 <\/em>pessoas mais idosas talvez traga at\u00e9 certo saudosismo do tempo em que n\u00e3o existia televis\u00e3o\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>6 <\/em>Antigamente, as novelas eram transmitidas por r\u00e1dio e suas hist\u00f3rias se desenrolavam tais<\/p><p><em>7 <\/em>quais as novelas atuais, com essa preciosa diferen\u00e7a na qual todas as cenas eram imaginadas<\/p><p><em>8 <\/em>pelos ouvintes. Por exemplo, a personagem Teresa, que se casaria com o Marcos, era imaginada<\/p><p><em>9 <\/em>de um jeito diferente por cada pessoa, e isso fazia com que existisse uma forma muito peculiar<\/p><p><em>10 <\/em>e criativa de se acompanhar uma novela. N\u00e3o estou querendo dizer que era melhor ou pior do<\/p><p><em>11 <\/em>que hoje, apenas que era diferente! E o Bartolomeu est\u00e1 tratando dessa diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>12 <\/em>Ap\u00f3s ler esse livro, fiz o exerc\u00edcio de me reportar ao meu dia a dia. N\u00e3o sou t\u00e3o aficionado por<\/p><p><em>13 <\/em>assistir ___ filmes ou ir ___ cinema. As s\u00e9ries do Netflix acompanho uma ou outra. O que cada<\/p><p><em>14 <\/em>dia tem me encantado mais s\u00e3o os podcasts. Quando estou ouvindo um podcast, minha mente<\/p><p><em>15 <\/em>consegue \u201cver\u201d de uma forma bem mais criativa o que est\u00e1 sendo tratado do que se estivesse<\/p><p><em>16 <\/em>vendo as mesmas coisas em v\u00eddeo. Sem contar a vantagem de poder ouvir enquanto estou<\/p><p><em>17 <\/em>fazendo atividades mais mec\u00e2nicas, que n\u00e3o me exigem racioc\u00ednio focado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>18 <\/em>Gosto de lembrar a abordagem da Programa\u00e7\u00e3o Neurolingu\u00edstica sobre as tr\u00eas formas de se<\/p><p><em>19 <\/em>comunicar: visual, auditiva e cinest\u00e9sica. Todos n\u00f3s nos comunicamos das tr\u00eas formas, por\u00e9m,<\/p><p><em>20 <\/em>uma delas costuma prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Eu sou bem mais auditivo do que visual e<\/p><p><em>21 <\/em>cinest\u00e9sico, e isso se reflete at\u00e9 na forma de falar. Em conversas com amigos, por exemplo, eu<\/p><p><em>22 <\/em>me valho com frequ\u00eancia do verbo \u201cexplicar\u201d, pedindo educadamente: \u201cexplica melhor isso pra<\/p><p><em>23 <\/em>mim\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cdeixa que eu vou explicar pra voc\u00ea qual \u00e9 a ideia\u201d. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa<\/p><p><em>24 <\/em>que \u00e9 cinest\u00e9stica, \u00e9 eficiente se dirigir a ela dizendo: \u201cEu sinto que tal coisa aconteceu comigo\u2026\u201d,<\/p><p><em>25 <\/em>\u201cEu sinto que aquilo precisa mudar\u201d. Pode ter certeza que ela vai ouvir voc\u00ea com toda a aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>26 <\/em>A passagem do livro do Bartolomeu da qual mais gostei est\u00e1 na frase \u201cOs olhos s\u00f3 acariciam<\/p><p><em>27 <\/em>as superf\u00edcies\u201d. Isso \u00e9 muito verdadeiro. Podemos levar at\u00e9 para o n\u00edvel dos relacionamentos<\/p><p><em>28 <\/em>amorosos essa reflex\u00e3o. Voc\u00ea pode namorar a mulher mais linda ou o homem mais lindo. A beleza<\/p><p><em>29 <\/em>est\u00e9tica fica apenas na superf\u00edcie, sem contar que ela \u00e9 extremamente passageira. Todos n\u00f3s<\/p><p><em>30 <\/em>envelhecemos e, se n\u00e3o cuidarmos bem da nossa casa interior t\u00e3o bem quanto buscamos cuidar<\/p><p><em>31 <\/em>da casca, que \u00e9 o corpo f\u00edsico, corremos um s\u00e9rio risco de transformar a vida em algo banal,<\/p><p><em>32 <\/em>superficial. Costumo dizer que um dos bons testes para saber se existe boa intimidade entre um<\/p><p><em>33 <\/em>casal \u00e9 verificar como eles lidam com o sil\u00eancio. Quando n\u00e3o precisam falar uma palavra sequer<\/p><p><em>34 <\/em>e s\u00e3o compreendidos e bem acolhidos um pelo outro, isso \u00e9 absolutamente mais \u00edntimo do que<\/p><p><em>35 <\/em>uma transa! Tem at\u00e9 os que chamam essa bonita conex\u00e3o de telepatia. Ser\u00e1? Veja s\u00f3 a<\/p><p><em>36 <\/em>semelhan\u00e7a com as palavras do Bartolomeu: \u201cO pensamento v\u00ea o mundo melhor que os<\/p><p><em>37 <\/em>olhos\u201d. Ele est\u00e1 falando at\u00e9 de F\u00edsica Qu\u00e2ntica! Que tal exercitarmos mais ver o mundo pelo<\/p><p><em>38 <\/em>pensamento e um pouco menos pelos olhos? Garanto a voc\u00ea que esse exerc\u00edcio lhe dar\u00e1 um olhar<\/p><p><em>39 <\/em>mais criativo para os diversos pilares da vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-pensamento-ve-o-mundo-melhor-que-os-olhos\/.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, analise as assertivas que seguem em rela\u00e7\u00e3o ao Adicional de Insalubridade, Periculosidade ou Penosidade: I. O exerc\u00edcio de atividades em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade assegura ao servidor a percep\u00e7\u00e3o de um adicional, respectivamente, de cinquenta, quarenta e trinta por cento, segundo a classifica\u00e7\u00e3o nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo, na forma da lei. II. O adicional de periculosidade ou penosidade ser\u00e1 de trinta por cento sobre o vencimento b\u00e1sico. III. Os adicionais de insalubridade, periculosidade e penosidade n\u00e3o s\u00e3o acumul\u00e1veis, cabendo ao servidor optar por um deles, quando for o caso. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973449,"hashId":"701c73fe77a7dc5e81b7b8fc889f2528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, analise as assertivas que seguem em rela\u00e7\u00e3o ao Adicional de Insalubridade, Periculosidade ou Penosidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O exerc\u00edcio de atividades em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade assegura ao servidor a percep\u00e7\u00e3o de um adicional, respectivamente, de cinquenta, quarenta e trinta por cento, segundo a classifica\u00e7\u00e3o nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo, na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O adicional de periculosidade ou penosidade ser\u00e1 de trinta por cento sobre o vencimento b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os adicionais de insalubridade, periculosidade e penosidade n\u00e3o s\u00e3o acumul\u00e1veis, cabendo ao servidor optar por um deles, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7654489,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7654486,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7654487,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7654488,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7654489,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7654490,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal de que trata Art. 50 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, analise as assertivas que seguem, assinalando C, se corretas e I, se incorretas. ( ) Enviar ao Poder Legislativo o plano plurianual, o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e as propostas de or\u00e7amento, previstas na referida Lei Org\u00e2nica. ( ) Aprovar projetos de edifica\u00e7\u00f5es e planos de loteamento, arruamentos e zoneamento urbano ou para fins urbanos. ( ) Prestar, anualmente, ao Poder Legislativo, dentro de 90 (noventa) dias, ap\u00f3s a abertura do ano legislativo, as contas referentes ao exerc\u00edcio anterior e remet\u00ea-las ao Tribunal de Contas do Estado. ( ) Prestar \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Vereadores, dentro de 30 (trinta) dias, as informa\u00e7\u00f5es solicitadas sobre fatos relacionados ao Poder Executivo e sobre mat\u00e9ria legislativa em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, ou sujeita \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973477,"hashId":"9a53e9034de8cc7fc6fdaedc2a99dc80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal de que trata Art. 50 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, analise as assertivas que seguem, assinalando C, se corretas e I, se incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enviar ao Poder Legislativo o plano plurianual, o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e as propostas de or\u00e7amento, previstas na referida Lei Org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aprovar projetos de edifica\u00e7\u00f5es e planos de loteamento, arruamentos e zoneamento urbano ou para fins urbanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar, anualmente, ao Poder Legislativo, dentro de 90 (noventa) dias, ap\u00f3s a abertura do ano legislativo, as contas referentes ao exerc\u00edcio anterior e remet\u00ea-las ao Tribunal de Contas do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Vereadores, dentro de 30 (trinta) dias, as informa\u00e7\u00f5es solicitadas sobre fatos relacionados ao Poder Executivo e sobre mat\u00e9ria legislativa em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, ou sujeita \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7654628,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I \u2013 C.","id":7654626,"corpo":"<p>I \u2013 C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C \u2013 C.","id":7654627,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I \u2013 I.","id":7654628,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 I \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C \u2013 I.","id":7654629,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C \u2013 C.","id":7654630,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNobel duplo para Peter Handke e Olga Tokarczuk\u201d (Zero Hora, 11\/10\/2019). Essa manchete diz respeito ao an\u00fancio dos ganhadores do Pr\u00eamio Nobel 2019 de:","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973496,"hashId":"3c9ea53edeb111959c21caf6200b690d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNobel duplo para Peter Handke e Olga Tokarczuk\u201d<\/em> (Zero Hora, 11\/10\/2019). Essa manchete diz respeito ao an\u00fancio dos ganhadores do Pr\u00eamio Nobel 2019 de:<\/p>","resposta":7654724,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica.","id":7654721,"corpo":"<p>F\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmica.","id":7654722,"corpo":"<p>Qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicina.","id":7654723,"corpo":"<p>Medicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Literatura.","id":7654724,"corpo":"<p>Literatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Economia.","id":7654725,"corpo":"<p>Economia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00eamio Nobel","oab":false,"nome":"Pr\u00eamio Nobel","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407390,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-premio-nobel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":407390,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407395,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-literatura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Mausol\u00e9u Get\u00falio Vargas, analise as assertivas abaixo:I. Foi projetado por Oscar Niemeyer.II. A obra foi inaugurada em 2004, em homenagem aos 50 anos de falecimento de Get\u00falio Vargas.III. No local, foram depositados os restos mortais de Get\u00falio Vargas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973512,"hashId":"5f5203424629808ad07bdfa25765793f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Mausol\u00e9u Get\u00falio Vargas, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Foi projetado por Oscar Niemeyer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obra foi inaugurada em 2004, em homenagem aos 50 anos de falecimento de Get\u00falio Vargas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No local, foram depositados os restos mortais de Get\u00falio Vargas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7654805,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7654801,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7654802,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7654803,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7654804,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7654805,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa, 150 pessoas foram questionadas se j\u00e1 sofreram as seguintes enfermidades: gripe, inflama\u00e7\u00e3o na garganta e dor de cabe\u00e7a, conforme a tabela abaixo:EnfermidadeQuantidade de pessoasGripe70Inflama\u00e7\u00e3o na garganta70Dor de cabe\u00e7a65Gripe e inflama\u00e7\u00e3o na garganta10Gripe e dor de cabe\u00e7a10Inflama\u00e7\u00e3o na garganta e dor de cabe\u00e7a15Gripe, inflama\u00e7\u00e3o na garganta e dor de cabe\u00e7a????Com base na tabela, o valor correspondente a ???? est\u00e1 corretamente expresso em:","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"},{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"},{"id":64385,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":64390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":76627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"},{"id":76625,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76637,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76626,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":76634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":76633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - M\u00e9dico Traumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1973533,"hashId":"814491e655ed275c8b99b6441333b845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa, 150 pessoas foram questionadas se j\u00e1 sofreram as seguintes enfermidades: gripe, inflama\u00e7\u00e3o na garganta e dor de cabe\u00e7a, conforme a tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 778px;\"><colgroup><col width=\"396\"><col width=\"382\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-i6qq\"><td data-row=\"row-i6qq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6qq\" data-cell=\"cell-vawz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Enfermidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i6qq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6qq\" data-cell=\"cell-3jo0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade de pessoas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3485\"><td data-row=\"row-3485\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3485\" data-cell=\"cell-f70v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gripe<\/p><\/td><td data-row=\"row-3485\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3485\" data-cell=\"cell-2u5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hfan\"><td data-row=\"row-hfan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfan\" data-cell=\"cell-rwur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Inflama\u00e7\u00e3o na garganta<\/p><\/td><td data-row=\"row-hfan\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfan\" data-cell=\"cell-sx6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-get5\"><td data-row=\"row-get5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-get5\" data-cell=\"cell-383l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dor de cabe\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-get5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-get5\" data-cell=\"cell-bgzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">65<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-54dp\"><td data-row=\"row-54dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-54dp\" data-cell=\"cell-ljza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gripe e inflama\u00e7\u00e3o na garganta<\/p><\/td><td data-row=\"row-54dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-54dp\" data-cell=\"cell-82es\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8koi\"><td data-row=\"row-8koi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8koi\" data-cell=\"cell-10ul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gripe e dor de cabe\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-8koi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8koi\" data-cell=\"cell-g9od\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qkyf\"><td data-row=\"row-qkyf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qkyf\" data-cell=\"cell-5i16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Inflama\u00e7\u00e3o na garganta e dor de cabe\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-qkyf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qkyf\" data-cell=\"cell-ceq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9gya\"><td data-row=\"row-9gya\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9gya\" data-cell=\"cell-j01x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gripe, inflama\u00e7\u00e3o na garganta e dor de cabe\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-9gya\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9gya\" data-cell=\"cell-fk1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>????<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base na tabela, o valor correspondente a <strong>????<\/strong> est\u00e1 corretamente expresso em:<\/p>","resposta":7654906,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":7654906,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.","id":7654907,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":7654908,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35.","id":7654909,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":7654910,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1973533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se que Piaget, Vygotski e Wallon partilham a ideia de que o sujeito, para conhecer, construir cultura e se constituir em uma pessoa, precisa interagir com o objeto e, nessa intera\u00e7\u00e3o, ambos, sujeito e objeto acabam por se constituir mutuamente. Essas abordagens dialogam entre si, uma vez que partem de uma base epistemol\u00f3gica comum, que denominamos, para fins did\u00e1ticos, de Interacionismo. Marque a op\u00e7\u00e3o que define corretamente o autor de cada afirmativa abaixo. I. O ensino, quando adequadamente organizado, leva \u00e0 aprendizagem, e essa \u00faltima, por sua vez, impulsiona ciclos de desenvolvimento que at\u00e9 ent\u00e3o estavam em estado embrion\u00e1rio: novas fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores passam assim a existir. Nesse sentido, aprendizagem e desenvolvimento constituem uma unidade, visto um ser constitutivo do outro, ou seja, um n\u00e3o \u00e9 sem o outro; II. O processo de desenvolvimento para transformar o rec\u00e9m-nascido em adulto de sua esp\u00e9cie se d\u00e1 no e pelo social. Ao enfatizar a jun\u00e7\u00e3o gen\u00e9tico-social, ou integra\u00e7\u00e3o organismo-meio no processo de desenvolvimento, o autor afirma que o meio tanto pode favorecer quanto tolher o desenvolvimento: \u201ca constitui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da crian\u00e7a ao nascer n\u00e3o ser\u00e1 a \u00fanica lei do seu destino posterior\u201d; III. \u00c9 por meio da intera\u00e7\u00e3o com o meio que o sujeito constr\u00f3i suas estruturas mentais e seu conhecimento: no contato com eventos f\u00edsicos e\/ou sociais, o sujeito os transforma para poder apreend\u00ea-los, e, simultaneamente, esses mesmos eventos exercem press\u00f5es sobre os instrumentos de assimila\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, transformando-os; IV. O processo de aprendizagem, que em tese seria desencadeado no contexto escolar, pode ser entendido como uma das variantes da aprendizagem em sentido estrito, que alimenta e \u00e9 realimentada, dialoga com o desenvolvimento e \u00e9 necessariamente complementada por mecanismos internos, o principal deles sendo a equilibra\u00e7\u00e3o, mecanismo interno de autorregula\u00e7\u00e3o, presente em todos os organismos.","provas":[{"id":77569,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-redencao-ce-2019-pro-municipio-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:44:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2332988,"hashId":"36888f032788e54454c54fdb67f4bb13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se que Piaget, Vygotski e Wallon partilham a ideia de que o sujeito, para conhecer, construir cultura e se constituir em uma pessoa, precisa interagir com o objeto e, nessa intera\u00e7\u00e3o, ambos, sujeito e objeto acabam por se constituir mutuamente. Essas abordagens dialogam entre si, uma vez que partem de uma base epistemol\u00f3gica comum, que denominamos, para fins did\u00e1ticos, de Interacionismo. Marque a op\u00e7\u00e3o que define corretamente o autor de cada afirmativa abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O ensino, quando adequadamente organizado, leva \u00e0 aprendizagem, e essa \u00faltima, por sua vez, impulsiona ciclos de desenvolvimento que at\u00e9 ent\u00e3o estavam em estado embrion\u00e1rio: novas fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores passam assim a existir. Nesse sentido, aprendizagem e desenvolvimento constituem uma unidade, visto um ser constitutivo do outro, ou seja, um n\u00e3o \u00e9 sem o outro; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo de desenvolvimento para transformar o rec\u00e9m-nascido em adulto de sua esp\u00e9cie se d\u00e1 no e pelo social. Ao enfatizar a jun\u00e7\u00e3o gen\u00e9tico-social, ou integra\u00e7\u00e3o organismo-meio no processo de desenvolvimento, o autor afirma que o meio tanto pode favorecer quanto tolher o desenvolvimento: \u201ca constitui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da crian\u00e7a ao nascer n\u00e3o ser\u00e1 a \u00fanica lei do seu destino posterior\u201d; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 por meio da intera\u00e7\u00e3o com o meio que o sujeito constr\u00f3i suas estruturas mentais e seu conhecimento: no contato com eventos f\u00edsicos e\/ou sociais, o sujeito os transforma para poder apreend\u00ea-los, e, simultaneamente, esses mesmos eventos exercem press\u00f5es sobre os instrumentos de assimila\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, transformando-os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O processo de aprendizagem, que em tese seria desencadeado no contexto escolar, pode ser entendido como uma das variantes da aprendizagem em sentido estrito, que alimenta e \u00e9 realimentada, dialoga com o desenvolvimento e \u00e9 necessariamente complementada por mecanismos internos, o principal deles sendo a equilibra\u00e7\u00e3o, mecanismo interno de autorregula\u00e7\u00e3o, presente em todos os organismos.<\/p>","resposta":9217859,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget, Vygotski, Piaget e Wallon;","id":9217858,"corpo":"<p>Piaget, Vygotski, Piaget e Wallon;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vygotski, Wallon Piaget e Piaget;","id":9217859,"corpo":"<p>Vygotski, Wallon Piaget e Piaget;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vygotski, Piaget, Vygotsky e Wallon;","id":9217860,"corpo":"<p>Vygotski, Piaget, Vygotsky e Wallon;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piaget, Vygotski, Wallon e Piaget.","id":9217861,"corpo":"<p>Piaget, Vygotski, Wallon e Piaget.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o trabalho do psicopedagogo se concretize de uma maneira mais eficaz \u00e9 necess\u00e1rio que o mesmo tome conhecimento dos procedimentos e testes de aplica\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico. Identifique as caracter\u00edsticas do Diagn\u00f3stico Psicopedag\u00f3gico e marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta: I. \u00c9 um processo que permite ao profissional investigar, levantar hip\u00f3teses provis\u00f3rias que ser\u00e3o ou n\u00e3o confirmadas ao longo do processo recorrendo, para isso, a conhecimentos pr\u00e1tico e te\u00f3rico; II. \u00c9 um meio eficaz como forma de preven\u00e7\u00e3o do fracasso escolar. Seu trabalho orientado por recursos cognitivos e emocionais permite n\u00e3o apenas o sucesso na aprendizagem, mas possibilita o resgate da autoestima e autonomia do ser cognoscente, tornando assim mais f\u00e1cil sua socializa\u00e7\u00e3o com os demais colegas; III. Permite que o psicopedagogo tenha maior clareza a respeito dos objetivos a serem alcan\u00e7ados no atendimento psicopedag\u00f3gico; IV. Deve levantar hip\u00f3teses, verificar o potencial de aprendizagem, mobilizar o aprendiz e o seu entorno (fam\u00edlia e escola) no sentido da constru\u00e7\u00e3o de um olhar sobre o n\u00e3o aprender. ","provas":[{"id":77569,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-redencao-ce-2019-pro-municipio-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:43:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2332977,"hashId":"e56b9d7b2862cd2d7f95539bef7afd4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o trabalho do psicopedagogo se concretize de uma maneira mais eficaz \u00e9 necess\u00e1rio que o mesmo tome conhecimento dos procedimentos e testes de aplica\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico. Identifique as caracter\u00edsticas do Diagn\u00f3stico Psicopedag\u00f3gico e marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um processo que permite ao profissional investigar, levantar hip\u00f3teses provis\u00f3rias que ser\u00e3o ou n\u00e3o confirmadas ao longo do processo recorrendo, para isso, a conhecimentos pr\u00e1tico e te\u00f3rico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um meio eficaz como forma de preven\u00e7\u00e3o do fracasso escolar. Seu trabalho orientado por recursos cognitivos e emocionais permite n\u00e3o apenas o sucesso na aprendizagem, mas possibilita o resgate da autoestima e autonomia do ser cognoscente, tornando assim mais f\u00e1cil sua socializa\u00e7\u00e3o com os demais colegas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permite que o psicopedagogo tenha maior clareza a respeito dos objetivos a serem alcan\u00e7ados no atendimento psicopedag\u00f3gico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deve levantar hip\u00f3teses, verificar o potencial de aprendizagem, mobilizar o aprendiz e o seu entorno (fam\u00edlia e escola) no sentido da constru\u00e7\u00e3o de um olhar sobre o n\u00e3o aprender. <\/p>","resposta":9217810,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":9217809,"corpo":"<p>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":9217810,"corpo":"<p>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":9217811,"corpo":"<p>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":9217812,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicopedagogia chegou ao Brasil, com grande influ\u00eancia da Argentina, na d\u00e9cada de 70, num per\u00edodo em que as dificuldades de aprendizagem eram associadas a uma disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica denominada de disfun\u00e7\u00e3o cerebral m\u00ednima (DCM), servindo para camuflar problemas sociopedag\u00f3gicos. Sobre a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica da psicopedagogia no Brasil, analise os dados abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na ordem cronol\u00f3gica correta: I. Surgimento dos cursos de especializa\u00e7\u00e3o Lato Sensu em Psicopedagogia em S\u00e3o Paulo, posteriormente noutras regi\u00f5es do Brasil; II. A cria\u00e7\u00e3o da Escola Guatemala\/RJ que iniciou um trabalho na a\u00e7\u00e3o preventiva junto ao professor, onde se buscavam sa\u00eddas para as impropriedades do ensino; III. Cria\u00e7\u00e3o dos primeiros cursos com enfoque psicopedag\u00f3gico na PUC, S\u00e3o Paulo. Cria\u00e7\u00e3o do primeiro curso regular em Psicopedagogia (Instituto Sedes Sapientiae); IV. .Cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicopedagogia \u2013 ABPp e C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia.","provas":[{"id":77569,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-redencao-ce-2019-pro-municipio-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:40:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2332908,"hashId":"862d7ce6d9ee547e67d1ff5ef6d1e0fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicopedagogia chegou ao Brasil, com grande influ\u00eancia da Argentina, na d\u00e9cada de 70, num per\u00edodo em que as dificuldades de aprendizagem eram associadas a uma disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica denominada de disfun\u00e7\u00e3o cerebral m\u00ednima (DCM), servindo para camuflar problemas sociopedag\u00f3gicos. Sobre a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica da psicopedagogia no Brasil, analise os dados abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na ordem cronol\u00f3gica correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Surgimento dos cursos de especializa\u00e7\u00e3o Lato Sensu em Psicopedagogia em S\u00e3o Paulo, posteriormente noutras regi\u00f5es do Brasil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cria\u00e7\u00e3o da Escola Guatemala\/RJ que iniciou um trabalho na a\u00e7\u00e3o preventiva junto ao professor, onde se buscavam sa\u00eddas para as impropriedades do ensino; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cria\u00e7\u00e3o dos primeiros cursos com enfoque psicopedag\u00f3gico na PUC, S\u00e3o Paulo. Cria\u00e7\u00e3o do primeiro curso regular em Psicopedagogia (Instituto Sedes Sapientiae); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. .Cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicopedagogia \u2013 ABPp e C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia.<\/p>","resposta":9217501,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, II, IV;","id":9217498,"corpo":"<p>I, III, II, IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, III, I, II;","id":9217499,"corpo":"<p>IV, III, I, II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, I, IV, III;","id":9217500,"corpo":"<p>II, I, IV, III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":9217501,"corpo":"<p>III, II, I, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho de c\u00f3digo escrito na linguagem C apresentado a seguir: \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132222,"hashId":"8d52504ce4518fe571bdfa6307f17011","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o trecho de c\u00f3digo escrito na linguagem C apresentado a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38814\/14.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4028900,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua execu\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 uma mensagem de erro.","id":4028897,"corpo":"<p align=justify>Sua execu\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 uma mensagem de erro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo possui erros l\u00e9xicos e sint\u00e1ticos.","id":4028898,"corpo":"<p align=justify>O c\u00f3digo possui erros l\u00e9xicos e sint\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sua execu\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 na tela o resultado: %p\\nx1 %p\\nx2.","id":4028899,"corpo":"<p align=justify>A sua execu\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 na tela o resultado: %p\\nx1 %p\\nx2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sua execu\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 dois valores iguais.","id":4028900,"corpo":"<p align=justify>A sua execu\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 dois valores iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sua execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentar\u00e1 mensagens ou resultados.","id":4028901,"corpo":"<p align=justify>A sua execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentar\u00e1 mensagens ou resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1132222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bio\u00e9tica \u00e9 um ramo da \u00e9tica que estuda conflitos, controv\u00e9rsias, pesquisas e pr\u00e1ticas que visam esclarecer e resolver quest\u00f5es \u00e9ticas dentro da biologia. Um de seus objetivos centrais \u00e9 estabelecer uma ponte entre o conhecimento cient\u00edfico e o human\u00edstico a fim de evitar impactos negativos da ci\u00eancia e da tecnologia sobre a vida. Entre os princ\u00edpios da Bio\u00e9tica, destacam-se o Princ\u00edpio da Autonomia, segundo o qual se deve respeitar as cren\u00e7as, a vontade e os valores morais dos sujeitos da pesquisa, o Princ\u00edpio da N\u00e3o Malefic\u00eancia, que busca preservar a integridade e minimizar a dor e os danos dos envolvidos na pesquisa, e o Princ\u00edpio da Proporcionalidade, o qual defende o equil\u00edbrio entre benef\u00edcios e riscos na pesquisa. Considerando a caracteriza\u00e7\u00e3o da Bio\u00e9tica apresentada no texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39045,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2019-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1140428,"hashId":"c11e9b2c4529dccbd6f4950fdbfa3dcd","enunciado":"<p align=\"justify\">A Bio\u00e9tica \u00e9 um ramo da \u00e9tica que estuda conflitos, controv\u00e9rsias,\r\npesquisas e pr\u00e1ticas que visam esclarecer e resolver\r\nquest\u00f5es \u00e9ticas dentro da biologia. Um de seus objetivos\r\ncentrais \u00e9 estabelecer uma ponte entre o conhecimento cient\u00edfico\r\ne o human\u00edstico a fim de evitar impactos negativos da\r\nci\u00eancia e da tecnologia sobre a vida. Entre os princ\u00edpios da\r\nBio\u00e9tica, destacam-se o Princ\u00edpio da Autonomia, segundo o\r\nqual se deve respeitar as cren\u00e7as, a vontade e os valores\r\nmorais dos sujeitos da pesquisa, o Princ\u00edpio da N\u00e3o Malefic\u00eancia,\r\nque busca preservar a integridade e minimizar a dor\r\ne os danos dos envolvidos na pesquisa, e o Princ\u00edpio da Proporcionalidade,\r\no qual defende o equil\u00edbrio entre benef\u00edcios e\r\nriscos na pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a caracteriza\u00e7\u00e3o da Bio\u00e9tica apresentada no\r\ntexto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4064725,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"experimentos dolorosos com animais na ind\u00fastria cosm\u00e9tica devem ser evitados de acordo com o Princ\u00edpio da n\u00e3o Malefic\u00eancia.","id":4064725,"corpo":"<p align=justify>experimentos dolorosos com animais na ind\u00fastria cosm\u00e9tica\r\ndevem ser evitados de acordo com o Princ\u00edpio da n\u00e3o\r\nMalefic\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisas que atendem interesses econ\u00f4micos da ind\u00fastria farmac\u00eautica est\u00e3o de acordo com o Princ\u00edpio da Proporcionalidade.","id":4064726,"corpo":"<p align=justify>pesquisas que atendem interesses econ\u00f4micos da ind\u00fastria\r\nfarmac\u00eautica est\u00e3o de acordo com o Princ\u00edpio da\r\nProporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es pessoais de pacientes que beneficiem terceiros podem ser divulgadas de acordo com o Princ\u00edpio da Autonomia.","id":4064727,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es pessoais de pacientes que beneficiem terceiros\r\npodem ser divulgadas de acordo com o Princ\u00edpio\r\nda Autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impactos negativos de pesquisas m\u00e9dicas podem ser desconsiderados conforme o Princ\u00edpio da Proporcionalidade.","id":4064728,"corpo":"<p align=justify>impactos negativos de pesquisas m\u00e9dicas podem ser\r\ndesconsiderados conforme o Princ\u00edpio da Proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"benef\u00edcios da pesquisa m\u00e9dica justificam riscos para a integridade dos sujeitos segundo o Princ\u00edpio da n\u00e3o Malefic\u00eancia.","id":4064729,"corpo":"<p align=justify>benef\u00edcios da pesquisa m\u00e9dica justificam riscos para a\r\nintegridade dos sujeitos segundo o Princ\u00edpio da n\u00e3o Malefic\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bio\u00e9tica","oab":false,"nome":"Bio\u00e9tica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403538,"slug":"biologia-bioetica"}],"slug":"biologia\/1140428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Regulamentadora NR10 sobre habilita\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores,","provas":[{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1143741,"hashId":"3ef49f981b0b22a254f6ec4a1fc8cca5","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Norma Regulamentadora NR10 sobre habilita\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores,<\/p>","resposta":4079015,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados autorizados os trabalhadores qualificados ou capacitados e os profissionais habilitados, sem anu\u00eancia formal da empresa.","id":4079012,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o considerados autorizados os trabalhadores qualificados ou capacitados e os profissionais habilitados, sem anu\u00eancia\r\nformal da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado trabalhador capacitado, o trabalhador previamente qualificado e com registro no competente conselho de classe.","id":4079013,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado trabalhador capacitado, o trabalhador previamente qualificado e com registro no competente conselho de\r\nclasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado profissional legalmente habilitado aquele que receba capacita\u00e7\u00e3o sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de profissional habilitado e autorizado.","id":4079014,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado profissional legalmente habilitado aquele que receba capacita\u00e7\u00e3o sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de profissional\r\nhabilitado e autorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado trabalhador qualificado aquele que comprovar conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.","id":4079015,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado trabalhador qualificado aquele que comprovar conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido\r\npelo Sistema Oficial de Ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os trabalhadores autorizados a trabalhar em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas n\u00e3o precisam estar no sistema de registro de empregado da empresa.","id":4079016,"corpo":"<p align=justify>os trabalhadores autorizados a trabalhar em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas n\u00e3o precisam estar no sistema de registro de empregado\r\nda empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1143741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as asser\u00e7\u00f5es abaixo sobre as ferramentas de gerenciamento presentes no Windows 7 Professional e inicializadas atrav\u00e9s da caixa de di\u00e1logo Executar (tecla do logotipo do Windows + R) ou diretamente no Prompt, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas. ( ) Usando o comando gpedit.msc ser\u00e1 executado a ferramenta chamada de Editor de Diretiva de Grupo Local. ( ) Ao executar o comando disk.msc ser\u00e1 inicializada a ferramenta para Gerenciamento de Parti\u00e7\u00f5es do Disco. ( ) Para gerenciar contas locais de usu\u00e1rio pode-se utilizar o comando lusrmgr.msc. ( ) Pelo comando diskmgmt.msc \u00e9 poss\u00edvel configurar quotas de espa\u00e7o em disco para usu\u00e1rios. ( ) Executando o comando dcomcnfg o administrador de sistema pode gerenciar parti\u00e7\u00f5es e volumes de discos. ( ) Para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de dispositivos instalados no computador \u00e9 utilizado o comando devmgmt.msc. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39204,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2019-ifsc-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147134,"hashId":"935dfa771d9e3702ac09b626a1cfb44a","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as asser\u00e7\u00f5es abaixo sobre as ferramentas de gerenciamento presentes no Windows\r\n7 Professional e inicializadas atrav\u00e9s da caixa de di\u00e1logo Executar (tecla do logotipo do\r\nWindows + R) ou diretamente no Prompt, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F),\r\npara as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Usando o comando gpedit.msc ser\u00e1 executado a ferramenta chamada de Editor de\r\nDiretiva de Grupo Local.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao executar o comando disk.msc ser\u00e1 inicializada a ferramenta para Gerenciamento de\r\nParti\u00e7\u00f5es do Disco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para gerenciar contas locais de usu\u00e1rio pode-se utilizar o comando lusrmgr.msc.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pelo comando diskmgmt.msc \u00e9 poss\u00edvel configurar quotas de espa\u00e7o em disco para\r\nusu\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Executando o comando dcomcnfg o administrador de sistema pode gerenciar parti\u00e7\u00f5es e\r\nvolumes de discos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de dispositivos instalados no computador \u00e9 utilizado o comando\r\ndevmgmt.msc.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4094995,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F, V","id":4094992,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V, F","id":4094993,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, F","id":4094994,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F, V","id":4094995,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, V","id":4094996,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1147134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Fonoaudiologia","id":17307,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a, 5 meses, atendida na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, n\u00e3o fez Triagem Auditiva Neonatal Universal (TANU) ao nascimento e n\u00e3o tem IRDA (indicador de risco para defici\u00eancia auditiva). Avaliando o comportamento auditivo dessa crian\u00e7a, espera-se qual padr\u00e3o de resposta a sons instrumentais?","provas":[{"id":39207,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Fonoaudiologia","id":17307,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1147157,"hashId":"04a9d58b16f0453d26978bac7983e8d4","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7a, 5 meses, atendida na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, n\u00e3o fez Triagem Auditiva Neonatal Universal (TANU) ao nascimento e n\u00e3o tem IRDA (indicador de risco para defici\u00eancia auditiva). Avaliando o comportamento auditivo dessa crian\u00e7a, espera-se qual padr\u00e3o de resposta a sons instrumentais?<\/p>","resposta":4095104,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o, sobressalto e procura da fonte sonora.","id":4095103,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o, sobressalto e procura da fonte sonora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o, procura e localiza\u00e7\u00e3o da fonte sonora.","id":4095104,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o, procura e localiza\u00e7\u00e3o da fonte sonora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procura, localiza\u00e7\u00e3o lateral da fonte sonora e localiza\u00e7\u00e3o indireta para baixo e para cima.","id":4095105,"corpo":"<p align=justify>Procura, localiza\u00e7\u00e3o lateral da fonte sonora e localiza\u00e7\u00e3o indireta para baixo e para cima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobressalto, localiza\u00e7\u00e3o lateral da fonte sonora e localiza\u00e7\u00e3o indireta para baixo e para cima.","id":4095106,"corpo":"<p align=justify>Sobressalto, localiza\u00e7\u00e3o lateral da fonte sonora e localiza\u00e7\u00e3o indireta para baixo e para cima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1147157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Fonoaudiologia","id":17307,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A l\u00edngua \u00e9 uma estrutura complexa que tem como fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica servir como principal \u00f3rg\u00e3o do paladar, assim como participar no processo de mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o. \u00c9 formado por m\u00fasculos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos, e dentre os extr\u00ednsecos, temos o Hioglosso. Tem sua origem no corno maior e corpo do hioide e inser\u00e7\u00e3o no tecido mucoso lateral da regi\u00e3o posterior da l\u00edngua. Esse m\u00fasculo \u00e9 respons\u00e1vel por qual fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":39207,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Fonoaudiologia","id":17307,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1147180,"hashId":"0385ec1fd5324f7dc937bd60f58b2484","enunciado":"<p align=justify>A l\u00edngua \u00e9 uma estrutura complexa que tem como fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica servir como principal \u00f3rg\u00e3o do paladar, assim como participar no processo de mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o. \u00c9 formado por m\u00fasculos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos, e dentre os extr\u00ednsecos, temos o Hioglosso. Tem sua origem no corno maior e corpo do hioide e inser\u00e7\u00e3o no tecido mucoso lateral da regi\u00e3o posterior da l\u00edngua. Esse m\u00fasculo \u00e9 respons\u00e1vel por qual fun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4095214,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxiliar na eleva\u00e7\u00e3o da parede posterior da l\u00edngua.","id":4095213,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar na eleva\u00e7\u00e3o da parede posterior da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliar no abaixamento das laterais da l\u00edngua e na sua retra\u00e7\u00e3o. ","id":4095214,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar no abaixamento das laterais da l\u00edngua e na sua retra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxiliar na protrus\u00e3o da ponta da l\u00edngua e no relaxamento das margens laterais.","id":4095215,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar na protrus\u00e3o da ponta da l\u00edngua e no relaxamento das margens laterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliar na retra\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, puxando-a na dire\u00e7\u00e3o da faringe para realizar a degluti\u00e7\u00e3o.","id":4095216,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar na retra\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, puxando-a na dire\u00e7\u00e3o da faringe para realizar a degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1147180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fonoaudi\u00f3logo","id":17158,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em disfagia de origem neurog\u00eanica e muscular, pode-se afirmar que atinge principalmente mulheres jovens, caracterizada pela fraqueza, que, habitualmente, se inicia pela musculatura extra-ocular, causando ptose palpebral e diplopia, e que constitui sua forma ocular. Trata-se de:","provas":[{"id":39700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fonoaudi\u00f3logo","id":17158,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologo-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166622,"hashId":"0aa88bc0e700c842b478b0e6a3254874","enunciado":"<p align=justify>Em disfagia de origem neurog\u00eanica e muscular,\r\npode-se afirmar que atinge principalmente\r\nmulheres jovens, caracterizada pela fraqueza, que,\r\nhabitualmente, se inicia pela musculatura\r\nextra-ocular, causando ptose palpebral e diplopia, e\r\nque constitui sua forma ocular. Trata-se de:<\/p>","resposta":4175588,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidente vascular encef\u00e1lico","id":4175587,"corpo":"<p align=justify>acidente vascular encef\u00e1lico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"miastenia grave ","id":4175588,"corpo":"<p align=justify>miastenia grave\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral","id":4175589,"corpo":"<p align=justify>acidente vascular cerebral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esclerose sist\u00eamica progressiva","id":4175590,"corpo":"<p align=justify>esclerose sist\u00eamica progressiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 15, o contato com os agentes qu\u00edmicos cloro e am\u00f4nia durante as atividades laborais, considerando as condi\u00e7\u00f5es de mais de um fator de insalubridade e seus respectivos graus de insalubridade, assegura ao trabalhador o adicional de","provas":[{"id":40871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Enfermeiro do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1211640,"hashId":"d3bf0b4fb8b5d8ae29f067c057b433aa","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR 15, o contato com os agentes qu\u00edmicos cloro e am\u00f4nia durante as atividades laborais, considerando as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de mais de um fator de insalubridade e seus respectivos graus de insalubridade, assegura ao trabalhador o adicional\r\nde<\/p>","resposta":4364238,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% incidente sobre o sal\u00e1rio bruto do empregado.","id":4364237,"corpo":"<p align=justify>20% incidente sobre o sal\u00e1rio bruto do empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40% incidente sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o.","id":4364238,"corpo":"<p align=justify>40% incidente sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40% incidente sobre o sal\u00e1rio l\u00edquido do empregado.","id":4364239,"corpo":"<p align=justify>40% incidente sobre o sal\u00e1rio l\u00edquido do empregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40% e mais 20% incidentes sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":4364240,"corpo":"<p align=justify>40% e mais 20% incidentes sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20% e mais 10% incidentes sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o.","id":4364241,"corpo":"<p align=justify>20% e mais 10% incidentes sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1211640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao conceito de adolesc\u00eancia, analise as afirmativas abaixo:I - Segundo a antropologia cultural, n\u00e3o podemos falar da adolesc\u00eancia como um conceito universal, pois esse fen\u00f4meno psicol\u00f3gico acontece de forma diferente, dependendo do contexto social, cultural e hist\u00f3rico no qual o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido.II - O est\u00e1gio do desenvolvimento, identificado por Jean Piaget como Operat\u00f3ria Formal, marca a transforma\u00e7\u00e3o do pensar dos adolescentes, que desenvolvem a capacidade cognitiva de pensar abstratamente.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es e da rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40979,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2019-ifpi-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1214702,"hashId":"e0b6158f4d8840684997f0260143224e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao conceito de adolesc\u00eancia, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Segundo a antropologia cultural, n\u00e3o podemos falar da adolesc\u00eancia como um conceito universal, pois esse fen\u00f4meno psicol\u00f3gico acontece de forma diferente, dependendo do contexto social, cultural e hist\u00f3rico no qual o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O est\u00e1gio do desenvolvimento, identificado por Jean Piaget como Operat\u00f3ria Formal, marca a transforma\u00e7\u00e3o do pensar dos adolescentes, que desenvolvem a capacidade cognitiva de pensar abstratamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es e da rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4377069,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas","id":4377068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":4377069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira","id":4377070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":4377071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa","id":4377072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de adolesc\u00eancia","oab":false,"nome":"Conceito de adolesc\u00eancia","pai":405532,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425963,"slug":"pedagogia-conceito-de-adolescencia"}],"slug":"pedagogia\/1214702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Word para inser\u00e7\u00e3o de um hyperlink qual tecla de atalho poder\u00e1 ser utilizada:","provas":[{"id":41519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-ufrr-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFRR - UFRR - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":41521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-ufrr-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRR - UFRR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":1231525,"hashId":"cc78a60d8f3ebc2bfcb89cc325ca1095","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Office Word para inser\u00e7\u00e3o de um hyperlink qual\r\ntecla de atalho poder\u00e1 ser utilizada:<\/p>","resposta":4447240,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT +K","id":4447237,"corpo":"<p align=justify>ALT +K<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+Q","id":4447238,"corpo":"<p align=justify>CTRL+Q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL+B","id":4447239,"corpo":"<p align=justify>CTRL+B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+K","id":4447240,"corpo":"<p align=justify>CTRL+K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL+F","id":4447241,"corpo":"<p align=justify>CTRL+F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1231525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":17881,"slug":"tecnico-em-agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro funcion\u00e1rios participaram de uma campanha pelo controle do colesterol realizada pela empresa em que trabalham. Visando reduzir os n\u00edveis de colesterol total, cada um deles inseriu uma por\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de tomate em sua dieta. Seis meses depois, foram feitos novos exames para comparar os resultados com os dos exames anteriores, conforme indica o quadro abaixo. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que os quatro funcion\u00e1rios tiveram","provas":[{"id":41873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":41879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":17881,"slug":"tecnico-em-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1242836,"hashId":"375804f60daa6753aa5325e8d46753c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Quatro funcion\u00e1rios participaram de uma campanha pelo controle do colesterol realizada pela empresa em que trabalham. Visando reduzir os n\u00edveis de colesterol total, cada um deles inseriu uma por\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de tomate em sua dieta. Seis meses depois, foram feitos novos exames para comparar os resultados com os dos exames anteriores, conforme indica o quadro abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41873\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"> A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que os quatro funcion\u00e1rios tiveram<\/p>","resposta":4494644,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mesma m\u00e9dia de colesterol nos dois exames.","id":4494641,"corpo":"a mesma m\u00e9dia de colesterol nos dois exames.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valores de colesterol menores no segundo exame em rela\u00e7\u00e3o ao anterior.","id":4494642,"corpo":"<p align=justify>valores de colesterol menores no segundo exame em rela\u00e7\u00e3o ao anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do colesterol total proporcional \u00e0 por\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de tomate ingerida.","id":4494643,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do colesterol total proporcional \u00e0 por\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de tomate ingerida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia do colesterol menor no segundo exame em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro.","id":4494644,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia do colesterol menor no segundo exame em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1242836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de oito crian\u00e7as possui como m\u00e9dia de suas idades o valor igual a 5,125. Se uma outra crian\u00e7a de 13 anos se juntar ao grupo, qual ser\u00e1 a nova m\u00e9dia de idades apresentada pelo grupo?","provas":[{"id":42269,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-agente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Agente Social - 2019"},{"id":42271,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":42277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-area-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2019"},{"id":42282,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2019"},{"id":42283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42286,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1256857,"hashId":"651bf7079b137612f7920d845e5ed180","enunciado":"<p align=justify>Um grupo de oito crian\u00e7as possui como m\u00e9dia de suas idades o valor igual a 5,125. Se uma outra crian\u00e7a de 13 anos se juntar ao grupo, qual ser\u00e1 a nova m\u00e9dia de idades apresentada pelo grupo?<\/p>","resposta":4555339,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":4555337,"corpo":"4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":4555338,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":4555339,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":4555340,"corpo":"7","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/1256857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os navegadores de internet (browser\u2019s) recebem de alguns sites, e armazenam temporariamente no seu computador alguns arquivos de dados contendo informa\u00e7\u00f5es relevantes para o funcionamento dos mesmos. A eles chamamos:","provas":[{"id":42988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":43032,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":43102,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":43129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":43153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47671,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284216,"hashId":"8a7cb0a71827daeed8ec2da568626134","enunciado":"<p align=justify>Os navegadores de internet (browser\u2019s) recebem de alguns sites, e armazenam temporariamente no seu computador alguns arquivos de dados contendo informa\u00e7\u00f5es relevantes para o funcionamento dos mesmos. A eles chamamos:<\/p>","resposta":4667208,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":4667205,"corpo":"<p align=justify>v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"worm.","id":4667206,"corpo":"<p align=justify>worm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buffer.","id":4667207,"corpo":"<p align=justify>buffer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cookie.","id":4667208,"corpo":"<p align=justify>cookie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"spyware.","id":4667209,"corpo":"<p align=justify>spyware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"}],"slug":"informatica\/1284216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas de Combate \u00e0 Desertifica\u00e7\u00e3o (UNCCD \u2013 da sigla em ingl\u00eas) define o processo de desertifica\u00e7\u00e3o como aquele que \u201ccorresponde \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o da terra, nas zonas \u00e1ridas, semi\u00e1ridas e sub-h\u00famidas secas, em resultado da influ\u00eancia de v\u00e1rios fatores, incluindo as varia\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as atividades humanas\u201d. No territ\u00f3rio brasileiro, as evid\u00eancias desse processo de desertifica\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica s\u00e3o observadas, predominantemente:","provas":[{"id":43154,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1291409,"hashId":"70739eb445fd82adb1be5c90dd1f30e0","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas de Combate \u00e0 Desertifica\u00e7\u00e3o\r\n(UNCCD \u2013 da sigla em ingl\u00eas) define o processo\r\nde desertifica\u00e7\u00e3o como aquele que \u201ccorresponde\r\n\u00e0 degrada\u00e7\u00e3o\r\nda terra, nas zonas \u00e1ridas, semi\u00e1ridas e\r\nsub-h\u00famidas secas, em resultado da influ\u00eancia de v\u00e1rios\r\nfatores, incluindo as varia\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as atividades\r\nhumanas\u201d. No territ\u00f3rio brasileiro, as evid\u00eancias desse\r\nprocesso de <i>desertifica\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica<\/i> s\u00e3o observadas,\r\npredominantemente:<\/p><\/p>","resposta":4699567,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na \u00e1rea core do dom\u00ednio da Caatinga.","id":4699567,"corpo":"<p align=justify>na \u00e1rea core do dom\u00ednio da Caatinga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos setores centrais da regi\u00e3o Centro-oeste do Brasil.","id":4699568,"corpo":"<p align=justify>nos setores centrais da regi\u00e3o Centro-oeste do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas \u00e1reas de campos de Pradarias no estado do Paran\u00e1.","id":4699569,"corpo":"<p align=justify>nas \u00e1reas de campos de Pradarias no estado do\r\nParan\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos vastos dom\u00ednios dos Mares de Morros do Sudeste Brasileiro.","id":4699570,"corpo":"<p align=justify>nos vastos dom\u00ednios dos Mares de Morros do Sudeste\r\nBrasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos planaltos e serras da Chapada dos Parecis.","id":4699571,"corpo":"<p align=justify>nos planaltos e serras da Chapada dos Parecis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/1291409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os tipos de componentes presentes em um computador, listados abaixo, com as caracter\u00edsticas que eles possuem: Primeira coluna: componentes Segunda coluna: caracter\u00edsticas1- HD ( ) Compat\u00edvel com padr\u00f5es IEEE 802.11n2- Mem\u00f3ria ( ) Compat\u00edvel com padr\u00f5es IEEE 802.3ab3- Placa de rede wireless ( ) 500GB 7200RPM4- Placa de rede ( ) Socket 1151 2.30 GHz5- Processador ( ) 4GB 2400MHz Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem de numera\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":43409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1300021,"hashId":"5c2ccac121dc753046cd2b0bb6bd4c97","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Relacione os tipos de componentes presentes em um computador, listados abaixo, com as caracter\u00edsticas que eles possuem: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Primeira coluna: componentes <span style=\"white-space:pre\">\t\t<\/span>Segunda coluna: caracter\u00edsticas<\/p><p align=\"justify\">1- HD <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t\t\t<\/span>(   ) Compat\u00edvel com padr\u00f5es IEEE 802.11n<\/p><p align=\"justify\">2- Mem\u00f3ria <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t\t<\/span>(   ) Compat\u00edvel com padr\u00f5es IEEE 802.3ab<\/p><p align=\"justify\">3- Placa de rede wireless <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t<\/span>(   ) 500GB 7200RPM<\/p><p align=\"justify\">4- Placa de rede <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>(   ) Socket 1151 2.30 GHz<\/p><p align=\"justify\">5- Processador <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t\t<\/span>(   ) 4GB 2400MHz <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem de numera\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p><\/p>","resposta":4736508,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":4736507,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":4736508,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.","id":4736509,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","id":4736510,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","id":4736511,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1300021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"foztrans-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha abaixo (figura 1) foi criada no Microsoft Office Excel com idioma (PT-BR), e tem o objetivo de realizar testes de duas f\u00f3rmulas Excel. Imagine que na c\u00e9lula B1 seja aplicado a f\u00f3rmula e na c\u00e9lula B2 seja aplicada a f\u00f3rmula .Quais ser\u00e3o os resultados apresentados nas c\u00e9lulas B1 e B2? Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":44495,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},"orgao":{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"foztrans-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"foztrans-pr-2019-unespar-contador-junior","tipo":1,"nome":"UNESPAR - FOZTRANS - Contador J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344104,"hashId":"c5be5386d667dc08568e91d122e2e2f3","enunciado":"<p align=justify>A planilha abaixo (figura 1) foi criada no Microsoft Office Excel com idioma (PT-BR), e tem o objetivo de realizar testes de\r\nduas f\u00f3rmulas Excel. Imagine que na c\u00e9lula B1 seja aplicado a f\u00f3rmula<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_100.PNG\">  e na c\u00e9lula B2 seja aplicada a\r\nf\u00f3rmula <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_101.PNG\">.<div><br><\/div><div>Quais ser\u00e3o os resultados apresentados nas c\u00e9lulas B1 e B2? <\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_102.PNG\"><\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: left;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/div><\/p>","resposta":4922734,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4922733,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_103.PNG\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4922734,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_104.PNG\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4922735,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_105.PNG\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4922736,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_106.PNG\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4922737,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44495\/Capturar_107.PNG\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 16","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1344104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ser processado, o arquivo deve estar armazenado em uma pasta e ter um nome para ser reconhecido pelo sistema operacional. Em quais unidades as pastas podem ser criadas? Qual o processo de cria\u00e7\u00e3o de pastas? Como \u00e9 formado o nome do arquivo?","provas":[{"id":47756,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":47759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":47761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Auxiliar de Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1449722,"hashId":"844665164cb7e751408115010ad9279c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ser processado, o arquivo deve estar armazenado em uma pasta e ter um nome para ser reconhecido pelo sistema operacional. Em quais unidades as pastas podem ser criadas? Qual o processo de cria\u00e7\u00e3o de pastas? Como \u00e9 formado o nome do arquivo?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5370583,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidades perif\u00e9ricas de armazenamento - clica no bot\u00e3o direito do mouse, novo, Pasta, insere nome - nome, ponto e extens\u00e3o do arquivo; dois nomes definidos pelo usu\u00e1rio separados por um ponto","id":5370581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades perif\u00e9ricas de armazenamento - clica no bot\u00e3o direito do <em>mouse<\/em>, novo, Pasta, insere nome - nome, ponto e extens\u00e3o do arquivo; dois nomes definidos pelo usu\u00e1rio separados por um ponto<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de trabalho - recorta pasta e copia; nome, ponto e extens\u00e3o do arquivo - dois nomes definidos pelo sistema operacional separados por um ponto.","id":5370582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea de trabalho - recorta pasta e copia; nome, ponto e extens\u00e3o do arquivo - dois nomes definidos pelo sistema operacional separados por um ponto.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C: - unidades perif\u00e9ricas de armazenamento; clica no bot\u00e3o direito do mouse, novo, Pasta, insere nome - nome, ponto e extens\u00e3o do arquivo.","id":5370583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C: - unidades perif\u00e9ricas de armazenamento; clica no bot\u00e3o direito do <em>mouse<\/em>, novo, Pasta, insere nome - nome, ponto e extens\u00e3o do arquivo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C: - unidades perif\u00e9ricas de armazenamento; clica no bot\u00e3o direito do mouse, novo, Pasta, insere nome - um nome criado pelo programa em uso, ponto e uma extens\u00e3o.","id":5370584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C: - unidades perif\u00e9ricas de armazenamento; clica no bot\u00e3o direito do <em>mouse<\/em>, novo, Pasta, insere nome - um nome criado pelo programa em uso, ponto e uma extens\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C: - unidades perif\u00e9ricas de armazenamento; clica no bot\u00e3o direito do mouse, novo, Pasta, insere nome - um nome, ponto e a extens\u00e3o doc.","id":5370585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C: - unidades perif\u00e9ricas de armazenamento; clica no bot\u00e3o direito do <em>mouse<\/em>, novo, Pasta, insere nome - um nome, ponto e a extens\u00e3o doc.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1449722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 2.500,00 \u00e9 feita por 1 trimestre a taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor do montante?","provas":[{"id":47877,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1452804,"hashId":"1d8fa9c3a9a0e2b3d243efa5e619863f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 2.500,00 \u00e9 feita por 1 trimestre a taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor do montante?<\/p>","resposta":5384671,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 2.743,58","id":5384669,"corpo":"<p>$ 2.743,58<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 2.840,64","id":5384670,"corpo":"<p>$ 2.840,64<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 2.894,06","id":5384671,"corpo":"<p>$ 2.894,06<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 2.725,00","id":5384672,"corpo":"<p>$ 2.725,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/1452804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mais um programador dominar uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o, melhor ele conseguir\u00e1 se expressar no mundo da programa\u00e7\u00e3o e mais recursos ele ter\u00e1 para escrever solu\u00e7\u00f5es para problemas computacionais via c\u00f3digo. (trecho retirado de: www.universidadedatecnologia.com.br, acesso em 18\/06\/2019)Supondo que o texto acima tem car\u00e1ter unicamente motivador, responda: Qual das alternativas abaixo N\u00c3O representa uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel:","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1455180,"hashId":"eabd904846018b63d6364d8062f1a4b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quanto mais um programador dominar uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o, melhor ele conseguir\u00e1 se expressar no mundo da programa\u00e7\u00e3o e mais recursos ele ter\u00e1 para escrever solu\u00e7\u00f5es para problemas computacionais via c\u00f3digo. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(trecho retirado de: www.universidadedatecnologia.com.br, acesso em 18\/06\/2019)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Supondo que o texto acima tem car\u00e1ter unicamente motivador, responda: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Qual das alternativas abaixo N\u00c3O representa uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel:<\/p>","resposta":5395450,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C","id":5395448,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C++","id":5395449,"corpo":"<p>C++<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assembly","id":5395450,"corpo":"<p>Assembly<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JAVA","id":5395451,"corpo":"<p>JAVA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visual Basic","id":5395452,"corpo":"<p>Visual Basic<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1455180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sorteio, usa-se uma roda dividida em 360 n\u00fameros, como o ciclo trigonom\u00e9trico. Ao ser girado, o marcador do n\u00famero ganhador, que estava originalmente no zero, formou um \u00e2ngulo de 2 190\u00b0.Dessa forma, o n\u00famero que foi sorteado foi","provas":[{"id":49772,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Motorista de Transporte Escolar - 2019"},{"id":55711,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1504104,"hashId":"87bbf4cd70a7c129c0ff47b1daa3dbab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sorteio, usa-se uma roda dividida em 360 n\u00fameros, como o ciclo trigonom\u00e9trico. Ao ser girado, o marcador do n\u00famero ganhador, que estava originalmente no zero, formou um \u00e2ngulo de 2 190\u00b0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, o n\u00famero que foi sorteado foi<\/p>","resposta":5610324,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":5610323,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":5610324,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":5610325,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90","id":5610326,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00edrculo trigonom\u00e9trico","oab":false,"nome":"C\u00edrculo trigonom\u00e9trico","pai":403867,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408922,"slug":"matematica-circulo-trigonometrico"}],"slug":"matematica\/1504104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais formas de desnutri\u00e7\u00e3o proteico-energ\u00e9tica s\u00e3o: Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":50045,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1511494,"hashId":"add2905d194e3e5aad553dfbba59ff25","enunciado":"<p>As principais formas de desnutri\u00e7\u00e3o proteico-energ\u00e9tica s\u00e3o: Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5642192,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de alimentos que fornecem energia, Kwashiorkor ","id":5642190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia de alimentos que fornecem energia, Kwashiorkor <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de alimentos que fornecem prote\u00ednas, marasmo ","id":5642191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia de alimentos que fornecem prote\u00ednas, marasmo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Defici\u00eancia de alimentos que fornecem prote\u00ednas, Kwashiorkor ","id":5642192,"corpo":"<p> Defici\u00eancia de alimentos que fornecem prote\u00ednas, Kwashiorkor <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kwashiorkor mar\u00e1smico apresenta apenas defici\u00eancias de vitaminas ","id":5642193,"corpo":"<p>Kwashiorkor mar\u00e1smico apresenta apenas defici\u00eancias de vitaminas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kwashiorkor apresenta apenas defici\u00eancia de lip\u00eddios ","id":5642194,"corpo":"<p>Kwashiorkor apresenta apenas defici\u00eancia de lip\u00eddios <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/1511494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, desde o \u00faltimo quartel do s\u00e9c. XX, a evolu\u00e7\u00e3o da demanda de trabalho no pa\u00eds mostra as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:","provas":[{"id":50186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1515853,"hashId":"769723b890a8628028090c9c48704165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, desde o \u00faltimo quartel do s\u00e9c. XX, a evolu\u00e7\u00e3o da demanda de trabalho no pa\u00eds mostra as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:<\/p>","resposta":5661700,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da participa\u00e7\u00e3o feminina na for\u00e7a de trabalho.","id":5661697,"corpo":"<p>Aumento da participa\u00e7\u00e3o feminina na for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o da oferta geral de emprego por macrorregi\u00f5es com menor contingente populacional.","id":5661698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispers\u00e3o da oferta geral de emprego por macrorregi\u00f5es com menor contingente populacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o do n\u00famero absoluto de terceirizados e da informalidade no mercado de trabalho.","id":5661699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expans\u00e3o do n\u00famero absoluto de terceirizados e da informalidade no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o efetivamente empregada.","id":5661700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o efetivamente empregada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1515853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bilheteria de um teatro arrecadou R$ 3 792,00 vendendo todos os ingressos dispon\u00edveis de uma pe\u00e7a teatral. O pre\u00e7o do ingresso era R$ 48,00. Os estudantes pagavam metade desse valor pelo ingresso.Se 120 pessoas assistiram a essa pe\u00e7a, o n\u00famero de estudantes presentes no teatro era de","provas":[{"id":50266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518076,"hashId":"e2e12451854fd92e0c0b246f9b435b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bilheteria de um teatro arrecadou R$ 3 792,00 vendendo todos os ingressos dispon\u00edveis de uma pe\u00e7a teatral. O pre\u00e7o do ingresso era R$ 48,00. Os estudantes pagavam metade desse valor pelo ingresso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se 120 pessoas assistiram a essa pe\u00e7a, o n\u00famero de estudantes presentes no teatro era de<\/p>","resposta":5671433,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38.","id":5671430,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41.","id":5671431,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"79.","id":5671432,"corpo":"<p>79.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"82.","id":5671433,"corpo":"<p>82.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/1518076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eva deseja fazer a seguinte receita de bolo tradicional de sua fam\u00edlia.Produto: um bolo de 425 gIngredientes:\u2022 100 g de farinha de trigo;\u2022 80 g de a\u00e7\u00facar refinado;\u2022 80 g de \u00e1gua;\u2022 50 g de ovos (1 unidade);\u2022 30 g de gordura vegetal hidrogenada;\u2022 20 g de coco ralado;\u2022 6 g de fermento em p\u00f3.Cada fatia desse bolo corresponde a uma por\u00e7\u00e3o de 60 g. A fim de verificar os valores nutricionais presentes no bolo, Eva consultou a seguinte tabela de composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos para cada por\u00e7\u00e3o de 100 g deles.Carboidratos (g)Prote\u00ednas (g)Gorduras totais (g)Gorduras saturadas (g)Fibra alimentar (g)S\u00f3dio (mg)Farinha de trigo77,79,41,30,23,63A\u00e7\u00facar refinado99,900001Gordura vegetal hidrogenada0010023,30Coco ralado15,23,3433,529,79,420Fermento em p\u00f337,85,200011,8Ovos1,2312,5103,1012De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, Eva concluiu que a quantidade total de fibra alimentar presente em um bolo produzido com essa receita \u00e9, aproximadamente, igual a","provas":[{"id":50394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1521365,"hashId":"4626df2aef678a1c59ce5dec7034ffe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eva deseja fazer a seguinte receita de bolo tradicional de sua fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Produto: um bolo de 425 g<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ingredientes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 100 g de farinha de trigo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 80 g de a\u00e7\u00facar refinado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 80 g de \u00e1gua;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 50 g de ovos (1 unidade);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 30 g de gordura vegetal hidrogenada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 20 g de coco ralado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 6 g de fermento em p\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada fatia desse bolo corresponde a uma por\u00e7\u00e3o de 60 g. A fim de verificar os valores nutricionais presentes no bolo, Eva consultou a seguinte tabela de composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos para cada por\u00e7\u00e3o de 100 g deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 733px;\"><colgroup><col width=\"114\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"119\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Carboidratos (g)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Prote\u00ednas (g)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Gorduras totais (g)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Gorduras <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>saturadas (g)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Fibra <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>alimentar (g)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00f3dio (mg)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Farinha de trigo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">77,7<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9,4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,6<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>A\u00e7\u00facar refinado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">99,9<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Gordura vegetal <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>hidrogenada<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">23,3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Coco ralado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">15,2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,34<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">33,5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">29,7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9,4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Fermento em p\u00f3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">37,8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5,2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ovos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,23<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12,5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, Eva concluiu que a quantidade total de fibra alimentar presente em um bolo produzido com essa receita \u00e9, aproximadamente, igual a<\/p>","resposta":5684050,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,48 g.","id":5684050,"corpo":"<p>5,48 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,5 g.","id":5684051,"corpo":"<p>6,5 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 g.","id":5684052,"corpo":"<p>13 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,18 g.","id":5684053,"corpo":"<p>17,18 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1521365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endere\u00e7o virtual com um caminho que indica onde est\u00e1 aquilo que o usu\u00e1rio procura, e pode ser tanto um arquivo, como uma m\u00e1quina, uma p\u00e1gina, um site, ou uma pasta, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1398903,"hashId":"55a71a0693bdcd3bd6ab77c445dcf62d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7o virtual com um caminho que indica onde est\u00e1 aquilo que o usu\u00e1rio procura, e pode ser tanto um arquivo, como uma m\u00e1quina, uma p\u00e1gina, um site, ou uma pasta, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":5149716,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP","id":5149715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HTTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"URL","id":5149716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">URL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Browser","id":5149717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Browser<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ID","id":5149718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ID<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419686,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/1398903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha da figura foi elaborada com o aux\u00edlio do MS Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta o valor que ser\u00e1 exibido na c\u00e9lula A3, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula =MAIOR(A1:E2;2)*M\u00c9DIA(A1:C1).","provas":[{"id":46216,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412151,"hashId":"1c176db3467763ae350bd98cb968fc0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha da figura foi elaborada com o aux\u00edlio do MS Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46216\/questao\/1412151-20201118114144000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor que ser\u00e1 exibido na c\u00e9lula A3, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula =MAIOR(A1:E2;2)*M\u00c9DIA(A1:C1).<\/p>","resposta":5202354,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35","id":5202351,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":5202352,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55","id":5202353,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":5202354,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70","id":5202355,"corpo":"<p>70<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1412151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser desfloculador, para eliminar as part\u00edculas e res\u00edduos que aderem \u00e0s superf\u00edcies, \u00e9 uma caracter\u00edstica de qual produto utilizado para a limpeza de copas?","provas":[{"id":46800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423570,"hashId":"4920fafcf0315e2bb76efababf2d2d94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser desfloculador, para eliminar as part\u00edculas e res\u00edduos que aderem \u00e0s superf\u00edcies, \u00e9 uma caracter\u00edstica de qual produto utilizado para a limpeza de copas?<\/p>","resposta":5251777,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MOP.","id":5251776,"corpo":"<p>MOP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detergente.","id":5251777,"corpo":"<p>Detergente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool.","id":5251778,"corpo":"<p>\u00c1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pano de limpeza.","id":5251779,"corpo":"<p>Pano de limpeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso da luva do tipo cabeleira, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423571,"hashId":"21716074daa893ab197fa5188cbf43ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso da luva do tipo cabeleira, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5251780,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser usada somente para reten\u00e7\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos.","id":5251780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser usada somente para reten\u00e7\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 eficaz para limpeza que exige a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":5251781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 eficaz para limpeza que exige a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser adaptada ao mop, mas exige-se um cabo de alum\u00ednio de, no m\u00ednimo, 40 cm.","id":5251782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser adaptada ao mop, mas exige-se um cabo de alum\u00ednio de, no m\u00ednimo, 40 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A do tipo plana \u00famida deve ter fun\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica.","id":5251783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A do tipo plana \u00famida deve ter fun\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desvantagem do conjunto MOP:","provas":[{"id":46800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423578,"hashId":"32c45dbf0a79b341f83b1cf1c07653d1","enunciado":"<p>Desvantagem do conjunto MOP:<\/p>","resposta":5251813,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o substitui o pano de limpeza para pisos.","id":5251810,"corpo":"<p>N\u00e3o substitui o pano de limpeza para pisos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta o contato manual do profissional durante a tor\u00e7\u00e3o dos fios da cabeleira.","id":5251811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta o contato manual do profissional durante a tor\u00e7\u00e3o dos fios da cabeleira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporciona postura ergon\u00f4mica inadequada.","id":5251812,"corpo":"<p>Proporciona postura ergon\u00f4mica inadequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificulta a secagem do piso.","id":5251813,"corpo":"<p>Dificulta a secagem do piso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o procedimento de primeiros socorros adequado para o atendimento de indiv\u00edduos em crise convulsiva:","provas":[{"id":46800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423582,"hashId":"2a872707ab6fdb1e7e76d937fd3b47fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o procedimento de primeiros socorros adequado para o atendimento de indiv\u00edduos em crise convulsiva:<\/p>","resposta":5251826,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deitar a v\u00edtima e virar o seu rosto para o lado, a fim de evitar a asfixia por secre\u00e7\u00f5es.","id":5251826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deitar a v\u00edtima e virar o seu rosto para o lado, a fim de evitar a asfixia por secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interferir nos movimentos convulsivos, fazendo-os parar, para que a pessoa n\u00e3o venha a se machucar.","id":5251827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interferir nos movimentos convulsivos, fazendo-os parar, para que a pessoa n\u00e3o venha a se machucar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espirrar \u00e1gua fria no rosto da v\u00edtima para que fique consciente.","id":5251828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espirrar \u00e1gua fria no rosto da v\u00edtima para que fique consciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Introduzir a m\u00e3o na boca da v\u00edtima e segurar a sua l\u00edngua para evitar a sua mordedura.","id":5251829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introduzir a m\u00e3o na boca da v\u00edtima e segurar a sua l\u00edngua para evitar a sua mordedura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devem ser considerados para o c\u00e1lculo do volume de inseticida por pulveriza\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":46800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423596,"hashId":"461641ef6e632e7d47aeb109eab10562","enunciado":"<p>Devem ser considerados para o c\u00e1lculo do volume de inseticida por pulveriza\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":5251884,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vaz\u00e3o do pulverizador.","id":5251882,"corpo":"<p>A vaz\u00e3o do pulverizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Largura da faixa de aplica\u00e7\u00e3o.","id":5251883,"corpo":"<p>Largura da faixa de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de atua\u00e7\u00e3o do produto.","id":5251884,"corpo":"<p>Tempo de atua\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Velocidade de caminhamento durante a pulveriza\u00e7\u00e3o.","id":5251885,"corpo":"<p>Velocidade de caminhamento durante a pulveriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423596","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s camadas componentes do sistema operacional Linux, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 H\u00e1 uma camada mais extensa denominada \u201cshell\u201d, capaz de oferecer intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e o sistema operacional. II \u2013 A camada mais central do sistema tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como \u201cgunner\u201d. III \u2013 As v\u00e1rias camadas que comp\u00f5em o Linux est\u00e3o integradas por um dispositivo denominado \u201cstreaming\u201d.","provas":[{"id":47622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1445493,"hashId":"ded6824a0626d0663ea41625495869e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s camadas componentes do sistema operacional Linux, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 H\u00e1 uma camada mais extensa denominada \u201cshell\u201d, capaz de oferecer intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e o sistema operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A camada mais central do sistema tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como \u201cgunner\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As v\u00e1rias camadas que comp\u00f5em o Linux est\u00e3o integradas por um dispositivo denominado \u201cstreaming\u201d.<\/p>","resposta":5352399,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5352399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5352400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5352401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":5352402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5352403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1445493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o consideradas parox\u00edtonas na escrita:","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:35:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218288,"hashId":"484dd14101ce540eb0d5f3deffbd46c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o consideradas parox\u00edtonas na escrita:<\/p>","resposta":8717116,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publica - astronauta - viajaram \u2013 hist\u00f3ria","id":8717116,"corpo":"<p>publica - astronauta - viajaram \u2013 hist\u00f3ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bras\u00edlia -Amaz\u00f4nia - Calif\u00f3rnia- J\u00fapiter.","id":8717117,"corpo":"<p>Bras\u00edlia -Amaz\u00f4nia - Calif\u00f3rnia- J\u00fapiter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universidade - significado-Singapura - pa\u00eds.","id":8717118,"corpo":"<p>universidade - significado-Singapura - pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paris - Brasil - Londres - Munique","id":8717119,"corpo":"<p>Paris - Brasil - Londres - Munique<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rubrica - sat\u00e9lites - fen\u00f4meno - planet\u00e1rio","id":8717120,"corpo":"<p>rubrica - sat\u00e9lites - fen\u00f4meno - planet\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PORTUGU\u00caSPara que ningu\u00e9m a quisess0065\tPorque os homens olhavam demais para a sua mulher, mandou que descesse a bainha dosvestidos e parasse de sepintar.\tApesar disso, sua beleza chamava a aten\u00e7\u00e3o, e ele foi obrigado a exigir que eliminasse osdecotes, jogasse fora ossapatosde saltos altos. Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as j\u00f3ias. E vendoque, ainda assim, um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela, pegou a tesoura e tosquiou-lhe os longos cabelos.\tAgora podia viver descansado. Ningu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessavapor ela. Esquiva como um gato, n\u00e3o mais atravessava pra\u00e7as. E evitava sair.\tT\u00e3o esquiva se fez, que ele foi deixando de ocupar-se dela, permitindo que flu\u00edsse em sil\u00eanciopelos c\u00f4modos, mimetizada com os m\u00f3veis e as sombras.\tUma fina saudade, por\u00e9m, come\u00e7ou a alinhavar-se em seus dias. N\u00e3o saudade da mulher. Masdo desejo inflamado que tivera por ela.\tEnt\u00e3o lhe trouxe um batom. No outro dia um corte de seda. \u00c0 noite tirou do bolso uma rosa decetim para enfeitar- lhe o que restava dos cabelos.\tMas ela tinha desaprendido a gostar dessas coisas, nem pensava mais em lhe agradar. Largouo tecido em uma gaveta, esqueceu o batom. E continuou andando pela casa de vestido de chita,enquanto a rosa desbotava sobre a c\u00f4moda.htpp:\/\/www.avozdapoesia.com.br\/obras_ler.php?obra_id=19263. Acesso em 9 de mar\u00e7o de 2018","id":512302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para que ningu\u00e9m a quisess0065<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPorque os homens olhavam demais para a sua mulher, mandou que descesse a bainha dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vestidos e parasse de se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pintar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApesar disso, sua beleza chamava a aten\u00e7\u00e3o, e ele foi obrigado a exigir que eliminasse os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">decotes, jogasse fora os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sapatos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de saltos altos. Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as j\u00f3ias. E vendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que, ainda assim, um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela, pegou a tesoura e tosquiou-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lhe os longos cabelos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAgora podia viver descansado. Ningu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por ela. Esquiva como um gato, n\u00e3o mais atravessava pra\u00e7as. E evitava sair.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tT\u00e3o esquiva se fez, que ele foi deixando de ocupar-se dela, permitindo que flu\u00edsse em sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelos c\u00f4modos, mimetizada com os m\u00f3veis e as sombras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma fina saudade, por\u00e9m, come\u00e7ou a alinhavar-se em seus dias. N\u00e3o saudade da mulher. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do desejo inflamado que tivera por ela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEnt\u00e3o lhe trouxe um batom. No outro dia um corte de seda. \u00c0 noite tirou do bolso uma rosa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cetim para enfeitar- lhe o que restava dos cabelos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas ela tinha desaprendido a gostar dessas coisas, nem pensava mais em lhe agradar. Largou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o tecido em uma gaveta, esqueceu o batom. E continuou andando pela casa de vestido de chita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto a rosa desbotava sobre a c\u00f4moda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">htpp:\/\/www.avozdapoesia.com.br\/obras_ler.php?obra_id=19263. Acesso em 9 de mar\u00e7o de 2018<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Parox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409033,"slug":"lingua-portuguesa-paroxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2218288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo WEISZ e SANCHEZ, boas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem costumam ser aquelas em que: I. Os alunos precisam p\u00f4r em jogo tudo o que sabem e pensam sobre o conte\u00fado que se quer ensinar. II. A organiza\u00e7\u00e3o da tarefa pelo professor garante o m\u00e1ximo controle da atividade e do desempenho do aluno. III. O conte\u00fado trabalhado mant\u00e9m suas caracter\u00edsticas de objeto sociocultural real, sem se transformar em objeto escolar vazio de significado social. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:03:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2289044,"hashId":"70bfe46fa4d3570371c0fccb5cb6411e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo WEISZ e SANCHEZ, boas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem costumam ser aquelas em que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os alunos precisam p\u00f4r em jogo tudo o que sabem e pensam sobre o conte\u00fado que se quer ensinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A organiza\u00e7\u00e3o da tarefa pelo professor garante o m\u00e1ximo controle da atividade e do desempenho do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O conte\u00fado trabalhado mant\u00e9m suas caracter\u00edsticas de objeto sociocultural real, sem se transformar em objeto escolar vazio de significado social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":9020602,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":9020601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":9020602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":9020603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":9020604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9020605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 49","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se ZABALA, em rela\u00e7\u00e3o aos graus de rela\u00e7\u00f5es disciplinares, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Multidisciplinaridade.(2) Transdisciplinaridade.(3) Interdisciplinaridade.( ) \u00c9 o grau m\u00e1ximo de rela\u00e7\u00f5es entre as disciplinas, da\u00ed que sup\u00f5e uma integra\u00e7\u00e3o global dentro de um sistema totalizador.( ) \u00c9 a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados mais tradicional. Os conte\u00fados escolares s\u00e3o apresentados por mat\u00e9rias independentes umas das outras.( ) \u00c9 a intera\u00e7\u00e3o entre duas ou mais disciplinas, que pode ir desde a simples comunica\u00e7\u00e3o de ideias at\u00e9 a integra\u00e7\u00e3o rec\u00edproca dos conceitos fundamentais e da teoria do conhecimento, da metodologia e dos dados de pesquisa.","provas":[{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:03:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2289045,"hashId":"3f23f1da6f3eff8a6d55ab8f5916cdd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se ZABALA, em rela\u00e7\u00e3o aos graus de rela\u00e7\u00f5es disciplinares, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Multidisciplinaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Transdisciplinaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Interdisciplinaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o grau m\u00e1ximo de rela\u00e7\u00f5es entre as disciplinas, da\u00ed que sup\u00f5e uma integra\u00e7\u00e3o global dentro de um sistema totalizador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados mais tradicional. Os conte\u00fados escolares s\u00e3o apresentados por mat\u00e9rias independentes umas das outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a intera\u00e7\u00e3o entre duas ou mais disciplinas, que pode ir desde a simples comunica\u00e7\u00e3o de ideias at\u00e9 a integra\u00e7\u00e3o rec\u00edproca dos conceitos fundamentais e da teoria do conhecimento, da metodologia e dos dados de pesquisa.<\/p>","resposta":9020609,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9020606,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9020607,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9020608,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9020609,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":9020610,"corpo":"<p>3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 49","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2289045","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}