{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155517,"perPage":"100","pages":21556,"page":5565,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 duas torneiras independentes em uma banheira, uma com \u00e1gua quente e outra, fria. Se s\u00f3 a torneira de \u00e1gua quente est\u00e1 aberta, a banheira enche completamente em 24 minutos. Por outro lado, se apenas a torneira de \u00e1gua fria est\u00e1 aberta, a banheira leva 12 minutos para encher completamente. Com ambas as torneiras abertas simultaneamente, a banheira enche completamente em","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143548,"hashId":"dc0457dad6ce0e337dee4a0808d38b7a","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 duas torneiras independentes em uma banheira, uma com \u00e1gua quente e outra, fria. Se s\u00f3 a torneira de \u00e1gua quente est\u00e1\r\naberta, a banheira enche completamente em 24 minutos. Por outro lado, se apenas a torneira de \u00e1gua fria est\u00e1 aberta, a\r\nbanheira leva 12 minutos para encher completamente. Com ambas as torneiras abertas simultaneamente, a banheira enche\r\ncompletamente em<\/p>","resposta":4078149,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 minutos.","id":4078147,"corpo":"<p align=justify>6 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 minutos.","id":4078148,"corpo":"<p align=justify>14 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 minutos.","id":4078149,"corpo":"<p align=justify>8 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 minutos.","id":4078150,"corpo":"<p align=justify>10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 minutos.","id":4078151,"corpo":"<p align=justify>18 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1143548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa apresentam-se caracter\u00edsticas que n\u00e3o s\u00e3o fundamentais para uma linguagem orientada a objetos?","provas":[{"id":39244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148025,"hashId":"b240edc8571e20788e0d24b6cb26125d","enunciado":"Em qual alternativa apresentam-se caracter\u00edsticas que n\u00e3o s\u00e3o fundamentais para uma linguagem\r\norientada a objetos?","resposta":4099216,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classes","id":4099215,"corpo":"<p align=justify>Classes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipos primitivos ","id":4099216,"corpo":"<p align=justify>Tipos primitivos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subprogramas","id":4099217,"corpo":"<p align=justify>Subprogramas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a","id":4099218,"corpo":"<p align=justify>Heran\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polimorfismo","id":4099219,"corpo":"<p align=justify>Polimorfismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As funda\u00e7\u00f5es podem ser divididas em 2 grandes grupos: funda\u00e7\u00f5es superficiais (ou rasas ou diretas) e funda\u00e7\u00f5es profundas. II. As funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos que t\u00eam por finalidade transmitir as cargas de uma edifica\u00e7\u00e3o para as camadas resistentes do solo sem provocar ruptura do terreno de funda\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72921,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218715,"hashId":"90059a579bce63eb5914904af57abe1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As funda\u00e7\u00f5es podem ser divididas em 2 grandes grupos: funda\u00e7\u00f5es superficiais (ou rasas ou diretas) e funda\u00e7\u00f5es profundas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos que t\u00eam por finalidade transmitir as cargas de uma edifica\u00e7\u00e3o para as camadas resistentes do solo sem provocar ruptura do terreno de funda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719198,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9924,"slug":"tecnico-em-laboratorio-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A an\u00e1lise gravim\u00e9trica pode envolver t\u00e9cnicas como a precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a extra\u00e7\u00e3o, a volatiliza\u00e7\u00e3o e a eletrodeposi\u00e7\u00e3o. II. O microsc\u00f3pio composto \u00e9 constitu\u00eddo pela combina\u00e7\u00e3o de dois sistemas de lentes convergentes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9924,"slug":"tecnico-em-laboratorio-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-laboratorio-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218809,"hashId":"b1cc1430d23db490b6b0c87fb735cc05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A an\u00e1lise gravim\u00e9trica pode envolver t\u00e9cnicas como a precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a extra\u00e7\u00e3o, a volatiliza\u00e7\u00e3o e a eletrodeposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O microsc\u00f3pio composto \u00e9 constitu\u00eddo pela combina\u00e7\u00e3o de dois sistemas de lentes convergentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719630,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8719633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9924,"slug":"tecnico-em-laboratorio-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O paciente com ancilostom\u00edase pode apresentar uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria no local da penetra\u00e7\u00e3o das larvas. II. Na gravimetria por extra\u00e7\u00e3o, o analito \u00e9 separado de uma amostra atrav\u00e9s do processo de extra\u00e7\u00e3o em bal\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o de acordo com o analito que se deseja separar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9924,"slug":"tecnico-em-laboratorio-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-laboratorio-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218816,"hashId":"8ca4d18ba15cf1a0523442d2d3da318e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O paciente com ancilostom\u00edase pode apresentar uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria no local da penetra\u00e7\u00e3o das larvas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na gravimetria por extra\u00e7\u00e3o, o analito \u00e9 separado de uma amostra atrav\u00e9s do processo de extra\u00e7\u00e3o em bal\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o de acordo com o analito que se deseja separar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719658,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo segundo do texto, \u00e9 correto afirmar que nele (no par\u00e1grafo, n\u00e3o no texto como um todo) predomina a fun\u00e7\u00e3o da linguagem:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":57197,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Auditor Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1164045,"hashId":"6831db135e8a41cde08f8da0608e4cfc","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo segundo do texto, \u00e9 correto afirmar\r\nque nele (no par\u00e1grafo, n\u00e3o no texto como um todo) predomina\r\na fun\u00e7\u00e3o da linguagem:<\/p>","resposta":4167894,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referencial.","id":4167894,"corpo":"referencial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conativa.","id":4167895,"corpo":"conativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emotiva.","id":4167896,"corpo":"emotiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica.","id":4167897,"corpo":"f\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO_Bom exemplo na sa\u00fade_O Estado de S.Paulo9 de setembro de 2018_1___Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do2 Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um3 exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora4 n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos5 a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____1 o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.6___Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais7 privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de8 Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)9 de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do10 treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos11 hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.12___Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,13 mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom14 pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",15 afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.16 Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.17 ___Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o18 h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta19 _____2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de20 UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.21____Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos22 dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com23 poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de24 mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.25\t__\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em26 qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,27 mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.28_____A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.","id":392395,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bom exemplo na sa\u00fade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>O Estado de S.Paulo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">9 de setembro de 2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em> Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em> exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____<sup>1<\/sup> o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em>de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14<\/em> pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> _____<sup>2<\/sup> de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25\t<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1164045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que preenche, de modo coeso e coerente, o espa\u00e7o vazio 01 (l.5), no texto:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":57197,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Auditor Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1164193,"hashId":"fc7a7920103d1b8f2caba77bdd27d0cc","enunciado":"<p align=justify>Assinale abaixo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que preenche, de modo coeso\r\ne coerente, o espa\u00e7o vazio 01 (l.5), no texto:<\/p>","resposta":4168591,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando","id":4168590,"corpo":"quando","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em que","id":4168591,"corpo":"em que","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onde","id":4168592,"corpo":"onde","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que","id":4168593,"corpo":"que","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO_Bom exemplo na sa\u00fade_O Estado de S.Paulo9 de setembro de 2018_1___Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do2 Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um3 exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora4 n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos5 a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____1 o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.6___Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais7 privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de8 Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)9 de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do10 treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos11 hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.12___Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,13 mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom14 pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",15 afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.16 Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.17 ___Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o18 h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta19 _____2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de20 UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.21____Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos22 dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com23 poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de24 mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.25\t__\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em26 qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,27 mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.28_____A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.","id":392395,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bom exemplo na sa\u00fade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>O Estado de S.Paulo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">9 de setembro de 2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em> Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em> exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____<sup>1<\/sup> o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em>de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14<\/em> pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> _____<sup>2<\/sup> de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25\t<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1164193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que preenche o espa\u00e7o vazio 2 (l.19) no texto est\u00e1 e grafada corretamente \u00e9:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":57197,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Auditor Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1164195,"hashId":"b225d5904a6b8532b018d3fc79da20c9","enunciado":"<p align=justify>A palavra que preenche o espa\u00e7o vazio 2 (l.19) no texto est\u00e1\r\ne grafada corretamente \u00e9:<\/p>","resposta":4168602,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"audasiosa","id":4168599,"corpo":"audasiosa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ouzada","id":4168600,"corpo":"ouzada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pretencioza","id":4168601,"corpo":"pretencioza","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambiciosa","id":4168602,"corpo":"ambiciosa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO_Bom exemplo na sa\u00fade_O Estado de S.Paulo9 de setembro de 2018_1___Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do2 Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um3 exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora4 n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos5 a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____1 o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.6___Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais7 privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de8 Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)9 de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do10 treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos11 hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.12___Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,13 mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom14 pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",15 afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.16 Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.17 ___Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o18 h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta19 _____2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de20 UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.21____Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos22 dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com23 poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de24 mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.25\t__\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em26 qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,27 mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.28_____A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.","id":392395,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bom exemplo na sa\u00fade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>O Estado de S.Paulo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">9 de setembro de 2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em> Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em> exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____<sup>1<\/sup> o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em>de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14<\/em> pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> _____<sup>2<\/sup> de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25\t<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1164195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201cOs bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta _____\u00b2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020.\u201d \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":57197,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Auditor Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1164197,"hashId":"53bed4c84cadc47187e8ad694918fc2f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201cOs bons resultados do programa,\r\nobservados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\r\na fixar a meta _____\u00b2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020.\u201d \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4168609,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trecho \u201cobservados em todas as regi\u00f5es\u201d constitui uma ora\u00e7\u00e3o subordinada apositiva.","id":4168608,"corpo":"<p align=justify>o trecho \u201cobservados em todas as regi\u00f5es\u201d constitui uma\r\nora\u00e7\u00e3o subordinada apositiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal no trecho.","id":4168609,"corpo":"h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal no trecho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o trecho \u201co minist\u00e9rio da sa\u00fade\u201d exerce fun\u00e7\u00e3o de sujeito do verbo \u201clevar\u201d.","id":4168610,"corpo":"<p align=justify>o trecho \u201co minist\u00e9rio da sa\u00fade\u201d exerce fun\u00e7\u00e3o de sujeito do\r\nverbo \u201clevar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um problema de reg\u00eancia verbal no trecho.","id":4168611,"corpo":"h\u00e1 um problema de reg\u00eancia verbal no trecho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO_Bom exemplo na sa\u00fade_O Estado de S.Paulo9 de setembro de 2018_1___Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do2 Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um3 exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora4 n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos5 a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____1 o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.6___Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais7 privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de8 Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)9 de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do10 treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos11 hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.12___Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,13 mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom14 pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",15 afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.16 Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.17 ___Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o18 h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta19 _____2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de20 UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.21____Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos22 dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com23 poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de24 mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.25\t__\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em26 qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,27 mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.28_____A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.","id":392395,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bom exemplo na sa\u00fade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>O Estado de S.Paulo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">9 de setembro de 2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em> Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em> exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>n\u00e3o sejam uma panaceia, medidas como essa, destinadas a tirar o m\u00e1ximo proveito de recursos escassos, s\u00e3o um dos caminhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> a seguir para recuperar a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente neste momento_____<sup>1<\/sup> o Pa\u00eds enfrenta grave crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> privados de ponta - Albert Einstein, S\u00edrio-Liban\u00eas, Oswaldo Cruz, Hospital do Cora\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, e Moinhos de Vento, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>Porto Alegre - j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em>de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m - e este \u00e9 um ponto importante - integrantes das diretorias dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Depoimentos de participantes do programa, financiado por recursos de isen\u00e7\u00e3o fiscal - neste caso, bem empregados -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> mostram como tem sido poss\u00edvel avan\u00e7ar na melhoria do servi\u00e7o prestado pela rede p\u00fablica de maneira simples e objetiva. \u201cCom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14<\/em> pequenas coisas que nos ensinaram, a gente tem conseguido reduzir (casos de infec\u00e7\u00e3o) mesmo com todas as dificuldades\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> afirma Sandra Santos da Luz, coordenadora de enfermagem da UTI do Hospital Municipal Santa Isabel, de Jo\u00e3o Pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Pequenas coisas incluem a maneira correta de lavar as m\u00e3os e o treinamento para colocar sondas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Uma das UTIs do Hospital Estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9, n\u00e3o registra nenhum daqueles tr\u00eas tipos de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>h\u00e1 cinco meses. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> _____<sup>2<\/sup> de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8.500 vidas de pacientes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25\t<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> qualquer circunst\u00e2ncia - porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra -,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A recupera\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade exige provid\u00eancias mais ambiciosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1164197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel 2013(vers\u00e3o portuguesa-brasileira), trouxe muitas novidades para melhorar a intera\u00e7\u00e3o dele com seus usu\u00e1rios. Dentre elas, tem a inser\u00e7\u00e3o de novas fun\u00e7\u00f5es. Com base nisso, determine a finalidade da Fun\u00e7\u00e3o AR\u00c1BICO.","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":57197,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Auditor Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1164212,"hashId":"2256d7bbe8a145995a69d2bf2f73334f","enunciado":"<p align=\"justify\">O Excel 2013(vers\u00e3o portuguesa-brasileira), trouxe muitas\r\nnovidades para melhorar a intera\u00e7\u00e3o dele com seus usu\u00e1rios.\r\nDentre elas, tem a inser\u00e7\u00e3o de novas fun\u00e7\u00f5es. Com base\r\nnisso, determine a finalidade da Fun\u00e7\u00e3o AR\u00c1BICO.<\/p>","resposta":4168675,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Converte um texto em portugu\u00eas para o idioma \u00e1rabe.","id":4168674,"corpo":"<p align=justify>Converte um texto em portugu\u00eas para o idioma \u00e1rabe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Converte um n\u00famero romano em ar\u00e1bico, como um n\u00famero.","id":4168675,"corpo":"Converte um n\u00famero romano em ar\u00e1bico, como um n\u00famero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Converte um n\u00famero em uma representa\u00e7\u00e3o de texto com a base determinada.","id":4168676,"corpo":"<p align=justify>Converte um n\u00famero em uma representa\u00e7\u00e3o de texto com a\r\nbase determinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retorna o arco cotangente de um n\u00famero.","id":4168677,"corpo":"<p align=justify>Retorna o arco cotangente de um n\u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1164212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] as bibliotec\u00e1rias relataram acreditar que a disponibiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9 v\u00e1lida principalmente quando o atendimento \u00e9 realizado a ex-alunos da universidade que se encontram em outras cidades; ou alunos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que utilizam o servi\u00e7o estando na sua cidade de origem sem terem que realizar uma liga\u00e7\u00e3o \u00e0 longa dist\u00e2ncia. Em ambos os casos, os usu\u00e1rios t\u00eam sua necessidade informacional resolvida textualmente, de maneira s\u00edncrona, por um profissional da informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na biblioteca (NAKANO; JORENTE, 2014, p. 180, com adapta\u00e7\u00f5es)._O texto acima se refere ao servi\u00e7o de refer\u00eancia virtual oferecido por meio de:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1164242,"hashId":"bb3a5e5925b0fdb4e6539514d856a485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] as bibliotec\u00e1rias relataram acreditar que a disponibiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9 v\u00e1lida principalmente quando o atendimento \u00e9 realizado a ex-alunos da universidade que se encontram em outras cidades; ou alunos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que utilizam o servi\u00e7o estando na sua cidade de origem sem terem que realizar uma liga\u00e7\u00e3o \u00e0 longa dist\u00e2ncia. Em ambos os casos, os usu\u00e1rios t\u00eam sua necessidade informacional resolvida textualmente, de maneira s\u00edncrona, por um profissional da informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na biblioteca <em>(NAKANO; JORENTE, 2014, p. 180, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima se refere ao servi\u00e7o de refer\u00eancia virtual oferecido por meio de:<\/p>","resposta":4168809,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emails","id":4168808,"corpo":"<p>Emails<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chats","id":4168809,"corpo":"<p>Chats<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formul\u00e1rios Web","id":4168810,"corpo":"<p>Formul\u00e1rios Web<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Callcenter","id":4168811,"corpo":"<p>Callcenter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397814,"slug":"biblioteconomia-internet"}],"slug":"biblioteconomia\/1164242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se afirma que as linguagens document\u00e1rias sup\u00f5em o controle de vocabul\u00e1rio, afirma-se, simultaneamente:_I. A exist\u00eancia de mecanismos interpretativos pr\u00f3prios;II. A possibilidade de se produzir linguagens de natureza monoss\u00eamica que participam da constru\u00e7\u00e3o de Linguagens Document\u00e1rias;III. A exist\u00eancia de um vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio de uma Linguagem Document\u00e1ria, que comporta \u201cVocabul\u00e1rios especializados\u201d._Analisando as senten\u00e7as acima, assinale a alternativa que apresenta as afirmativas corretas:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1164244,"hashId":"16bd9766bec55f9da6ba279cfdc3a849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se afirma que as linguagens document\u00e1rias sup\u00f5em o controle de vocabul\u00e1rio, afirma-se, simultaneamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A exist\u00eancia de mecanismos interpretativos pr\u00f3prios;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A possibilidade de se produzir linguagens de natureza monoss\u00eamica que participam da constru\u00e7\u00e3o de Linguagens Document\u00e1rias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A exist\u00eancia de um vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio de uma Linguagem Document\u00e1ria, que comporta \u201cVocabul\u00e1rios especializados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as senten\u00e7as acima, assinale a alternativa que apresenta as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":4168822,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4168822,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":4168823,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":4168824,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":4168825,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1164244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 servi\u00e7os que procuram determinado termo em diversos mecanismos de busca. Trazem resultados mais amplos do que a busca num \u00fanico mecanismo, e n\u00e3o possuem banco de dados pr\u00f3prio. S\u00e3o denominados metamecanismos de busca (metabuscador ou metamotor). Em poucos segundos, compilam os resultados obtidos economizando tempo fornecendo uma vis\u00e3o geral do tipo de documento armazenado em cada ferramenta. Sobre metamecanismos de busca \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1164259,"hashId":"4a17fc31a30bc778ee55319e0597f4db","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 servi\u00e7os que procuram determinado termo em diversos\r\nmecanismos de busca. Trazem resultados mais amplos do que\r\na busca num \u00fanico mecanismo, e n\u00e3o possuem banco de\r\ndados pr\u00f3prio. S\u00e3o denominados metamecanismos de busca\r\n(metabuscador ou metamotor). Em poucos segundos,\r\ncompilam os resultados obtidos economizando tempo\r\nfornecendo uma vis\u00e3o geral do tipo de documento\r\narmazenado em cada ferramenta. Sobre<strong> metamecanismos<\/strong>\r\nde busca \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4168893,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o mais indicados para buscas complexas, com 2 ou mais termos.","id":4168890,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mais indicados para buscas complexas, com 2 ou mais\r\ntermos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mais indicados para buscar que requeiram maior sofistica\u00e7\u00e3o, refinamento e filtros.","id":4168891,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mais indicados para buscar que requeiram maior\r\nsofistica\u00e7\u00e3o, refinamento e filtros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, requerem um cadastro pr\u00e9vio para a pesquisa em bases de dados privados.","id":4168892,"corpo":"<p align=justify>Em geral, requerem um cadastro pr\u00e9vio para a pesquisa em\r\nbases de dados privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retornam maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es, por\u00e9m sem um correspondente aumento de qualidade.","id":4168893,"corpo":"<p align=justify>Retornam maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es, por\u00e9m sem um\r\ncorrespondente aumento de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","oab":false,"nome":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397813,"slug":"biblioteconomia-ferramentas-e-estrategias-de-busca"}],"slug":"biblioteconomia\/1164259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando dispon\u00edveis em bases de dados especializadas em quest\u00f5es cl\u00ednicas, as informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o tamb\u00e9m chamadas de evid\u00eancias. A depender do n\u00edvel de assist\u00eancia e da complexidade das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e dos pacientes assistidos, o profissional de sa\u00fade e o paciente requerer\u00e3o diferentes tipos de bases de evid\u00eancia como apoio. Entre as bases de evid\u00eancia mais empregadas no Reino Unido, Estados Unidos e Canad\u00e1 se encontram:","provas":[{"id":39630,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1164261,"hashId":"4aa8145f058a5b5927b189ebab625564","enunciado":"<p align=justify>Quando dispon\u00edveis em bases de dados especializadas em\r\nquest\u00f5es cl\u00ednicas, as informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o tamb\u00e9m\r\nchamadas de evid\u00eancias. A depender do n\u00edvel de assist\u00eancia\r\ne da complexidade das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e\r\ndos pacientes assistidos, o profissional de sa\u00fade e o paciente\r\nrequerer\u00e3o diferentes tipos de bases de evid\u00eancia como apoio.\r\nEntre as bases de evid\u00eancia mais empregadas no Reino\r\nUnido, Estados Unidos e Canad\u00e1 se encontram:<\/p>","resposta":4168899,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"COCHRANE, CLINICAL EVIDENCE, MEDLINE;","id":4168899,"corpo":"COCHRANE, CLINICAL EVIDENCE, MEDLINE;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BIREME, INFORETRIEVER, BestBETS;","id":4168900,"corpo":"BIREME, INFORETRIEVER, BestBETS;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LITERAMED, DYNAMED, DARE;","id":4168901,"corpo":"LITERAMED, DYNAMED, DARE;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MEDLINE, DYNAMED, BIREME;","id":4168902,"corpo":"MEDLINE, DYNAMED, BIREME;","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"}],"slug":"biblioteconomia\/1164261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do instituto do desaforamento do tribunal do j\u00fari.","provas":[{"id":38685,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SC - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1129143,"hashId":"f7c5a77c3ee5d49eb350ec3f4be8af81","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta acerca do instituto do desaforamento do tribunal do j\u00fari.<\/p>","resposta":4015122,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de desaforamento ser\u00e1 distribu\u00eddo imediatamente e ter\u00e1 prefer\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o somente quando for referente a r\u00e9u preso.","id":4015121,"corpo":"<p align=justify>O pedido de desaforamento ser\u00e1 distribu\u00eddo imediatamente e\r\nter\u00e1 prefer\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o somente quando for referente a\r\nr\u00e9u preso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O relator poder\u00e1 determinar, fundamentadamente, a suspens\u00e3o do julgamento pelo j\u00fari quando os motivos alegados forem relevantes.","id":4015122,"corpo":"<p align=justify>O relator poder\u00e1 determinar, fundamentadamente, a suspens\u00e3o\r\ndo julgamento pelo j\u00fari quando os motivos alegados forem\r\nrelevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pedido de desaforamento n\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel em nenhuma hip\u00f3tese caso j\u00e1 tenha sido realizado um primeiro julgamento anulado.","id":4015123,"corpo":"<p align=justify>O pedido de desaforamento n\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel em nenhuma\r\nhip\u00f3tese caso j\u00e1 tenha sido realizado um primeiro julgamento\r\nanulado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pend\u00eancia de julgamento de recurso interposto contra a decis\u00e3o de pron\u00fancia n\u00e3o impede que seja realizado pedido de desaforamento.","id":4015124,"corpo":"<p align=justify>A pend\u00eancia de julgamento de recurso interposto contra a\r\ndecis\u00e3o de pron\u00fancia n\u00e3o impede que seja realizado pedido de\r\ndesaforamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desaforamento poder\u00e1 ser determinado caso o j\u00fari n\u00e3o possa ser realizado, por excesso de servi\u00e7o, no prazo de tr\u00eas meses ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de pron\u00fancia.","id":4015125,"corpo":"<p align=justify>O desaforamento poder\u00e1 ser determinado caso o j\u00fari n\u00e3o possa\r\nser realizado, por excesso de servi\u00e7o, no prazo de tr\u00eas meses\r\nap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de pron\u00fancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/1129143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final da primeira fase do procedimento do j\u00fari,","provas":[{"id":38751,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1130460,"hashId":"9c2872ef75c92c10e1225a68228d09b7","enunciado":"<p align=justify>Ao final da primeira fase do procedimento do j\u00fari,<\/p>","resposta":4021040,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Juiz, ao pronunciar o r\u00e9u, n\u00e3o pode reconhecer em seu favor a exist\u00eancia de causa especial de diminui\u00e7\u00e3o da pena.","id":4021040,"corpo":"<p align=justify>o Juiz, ao pronunciar o r\u00e9u, n\u00e3o pode reconhecer em seu favor a exist\u00eancia de causa especial de diminui\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Juiz deve sempre absolver o acusado desde logo no caso de inimputabilidade decorrente de doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado.","id":4021041,"corpo":"<p align=justify>o Juiz deve sempre absolver o acusado desde logo no caso de inimputabilidade decorrente de doen\u00e7a mental ou\r\ndesenvolvimento mental incompleto ou retardado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se convencendo da materialidade do fato ou da exist\u00eancia de ind\u00edcios suficientes de autoria ou de participa\u00e7\u00e3o, o Juiz, fundamentadamente, impronunciar\u00e1 o acusado, mas sempre ser\u00e1 poss\u00edvel a formula\u00e7\u00e3o de nova den\u00fancia ou queixa se houver prova nova.","id":4021042,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se convencendo da materialidade do fato ou da exist\u00eancia de ind\u00edcios suficientes de autoria ou de participa\u00e7\u00e3o, o Juiz,\r\nfundamentadamente, impronunciar\u00e1 o acusado, mas sempre ser\u00e1 poss\u00edvel a formula\u00e7\u00e3o de nova den\u00fancia ou queixa se\r\nhouver prova nova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o Juiz se convencer da exist\u00eancia de crime diverso, em discord\u00e2ncia com a acusa\u00e7\u00e3o, deve sentenciar o feito, independentemente da natureza da infra\u00e7\u00e3o reconhecida.","id":4021043,"corpo":"<p align=justify>quando o Juiz se convencer da exist\u00eancia de crime diverso, em discord\u00e2ncia com a acusa\u00e7\u00e3o, deve sentenciar o feito,\r\nindependentemente da natureza da infra\u00e7\u00e3o reconhecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Juiz deve impronunciar o r\u00e9u se ficar comprovado n\u00e3o ser ele autor ou part\u00edcipe do fato.","id":4021044,"corpo":"<p align=justify>o Juiz deve impronunciar o r\u00e9u se ficar comprovado n\u00e3o ser ele autor ou part\u00edcipe do fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/1130460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento","id":17268,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-analise-e-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados","id":17270,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os irm\u00e3os Aldo, Bento e Caio sa\u00edram para passear. Os tr\u00eas usavam bon\u00e9s, por\u00e9m de cores diferentes: um usou um bon\u00e9 azul, outro, vermelho, e outro, branco. Ainda, cada um dos irm\u00e3os saiu em um per\u00edodo diferente do dia: um de manh\u00e3, outro ao meio- -dia e outro \u00e0 tarde. Finalmente, um deles saiu de patinete, outro, de bicicleta, e outro, de skate. Sabe-se que -o bon\u00e9 de Aldo n\u00e3o era vermelho; -Caio saiu de bicicleta de manh\u00e3; - o que usou bon\u00e9 azul saiu mais cedo do que o que usou bon\u00e9 branco; -Bento saiu \u00e0 tarde; -o que saiu de patinete usou bon\u00e9 vermelho. Logo,","provas":[{"id":39135,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento","id":17268,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-analise-e-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-analise-e-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2019"},{"id":39138,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados","id":17270,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados - 2019"},{"id":39149,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1144210,"hashId":"383a4d10b694da229ee70a8edf43ad94","enunciado":"<p align=\"justify\">Os irm\u00e3os Aldo, Bento e Caio sa\u00edram para passear. Os tr\u00eas usavam bon\u00e9s, por\u00e9m de cores diferentes: um usou um bon\u00e9 azul,\r\noutro, vermelho, e outro, branco. Ainda, cada um dos irm\u00e3os saiu em um per\u00edodo diferente do dia: um de manh\u00e3, outro ao meio-\r\n-dia e outro \u00e0 tarde. Finalmente, um deles saiu de patinete, outro, de bicicleta, e outro, de skate. Sabe-se que<\/p><p align=\"justify\">\r\n -o bon\u00e9 de Aldo n\u00e3o era vermelho;<\/p><p align=\"justify\">\r\n -Caio saiu de bicicleta de manh\u00e3;\r\n<\/p><p align=\"justify\">- o que usou bon\u00e9 azul saiu mais cedo do que o que usou bon\u00e9 branco;<\/p><p align=\"justify\">\r\n -Bento saiu \u00e0 tarde;<\/p><p align=\"justify\">\r\n -o que saiu de patinete usou bon\u00e9 vermelho.<\/p><p align=\"justify\">\r\nLogo,<\/p>","resposta":4081307,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aldo saiu de skate e Caio usou bon\u00e9 azul.","id":4081307,"corpo":"<p align=justify>Aldo saiu de skate e Caio usou bon\u00e9 azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o irm\u00e3o que saiu ao meio-dia usou bon\u00e9 branco e o que saiu \u00e0 tarde, bon\u00e9 azul.","id":4081308,"corpo":"<p align=justify>o irm\u00e3o que saiu ao meio-dia usou bon\u00e9 branco e o que saiu \u00e0 tarde, bon\u00e9 azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o irm\u00e3o que saiu de skate saiu \u00e0 tarde e o que saiu de patinete saiu ao meio-dia.","id":4081309,"corpo":"<p align=justify>o irm\u00e3o que saiu de skate saiu \u00e0 tarde e o que saiu de patinete saiu ao meio-dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bento usou bon\u00e9 azul e Caio saiu de manh\u00e3.","id":4081310,"corpo":"<p align=justify>Bento usou bon\u00e9 azul e Caio saiu de manh\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aldo saiu \u00e0 tarde e Bento usou bon\u00e9 vermelho.","id":4081311,"corpo":"<p align=justify>Aldo saiu \u00e0 tarde e Bento usou bon\u00e9 vermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24  a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1144210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Controle de Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (2006) esclarece a abordagem sindr\u00f4mica para identificar as DSTs. A alternativa que n\u00e3o est\u00e1 entre as principais caracter\u00edsticas da abordagem sindr\u00f4mica \u00e9:","provas":[{"id":65551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-tecnico-em-enfermagem-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 15:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2010750,"hashId":"b87787c44497f766200f8d2e10a5748b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Controle de Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (2006) esclarece a abordagem sindr\u00f4mica para identificar as DSTs. A alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>est\u00e1 entre as principais caracter\u00edsticas da abordagem sindr\u00f4mica \u00e9:<\/p>","resposta":7824517,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Classificar os principais agentes etiol\u00f3gicos, segundo as s\u00edndromes cl\u00ednicas por eles causados.","id":7824516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Classificar os principais agentes etiol\u00f3gicos, segundo as s\u00edndromes cl\u00ednicas por eles causados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Incluir a aten\u00e7\u00e3o dos parceiros para que, de nenhuma forma, tenham contato com outra pessoa, por per\u00edodo determinado (6 meses a 2 anos), a fim de evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","id":7824517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Incluir a aten\u00e7\u00e3o dos parceiros para que, de nenhuma forma, tenham contato com outra pessoa, por per\u00edodo determinado (6 meses a 2 anos), a fim de evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar fluxogramas que ajudam o profissional a identificar as causas de uma determinada s\u00edndrome.","id":7824518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar fluxogramas que ajudam o profissional a identificar as causas de uma determinada s\u00edndrome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incluir a oferta da sorologia para s\u00edfilis, hepatites e para o HIV.","id":7824519,"corpo":"<p>Incluir a oferta da sorologia para s\u00edfilis, hepatites e para o HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Manual de Normas de Vacina\u00e7\u00e3o (2001) analise atentamente as senten\u00e7as abaixo, acerca das contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. I. Quando o paciente tem o antescedente familiar de convuls\u00e3o. II. Quando o paciente possui uma afec\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica das vias respirat\u00f3rias. III. Quando o paciente possui imunodefici\u00eancia cong\u00eanita ou adquirida. IV. Quando se trata de um paciente rec\u00e9m-nascido prematuramente. Assinale a alternativa que contenha apenas as contraindica\u00e7\u00e3oes corretas.","provas":[{"id":65551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-tecnico-em-enfermagem-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 15:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2010755,"hashId":"b4cd195489b0117ed064e41586dbbf8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual de Normas de Vacina\u00e7\u00e3o (2001) analise atentamente as senten\u00e7as abaixo, acerca das contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando o paciente tem o antescedente familiar de convuls\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando o paciente possui uma afec\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica das vias respirat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o paciente possui imunodefici\u00eancia cong\u00eanita ou adquirida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando se trata de um paciente rec\u00e9m-nascido prematuramente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha apenas as contraindica\u00e7\u00e3oes corretas.<\/p>","resposta":7824538,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, e IV apenas.","id":7824536,"corpo":"<p>II, e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III apenas. ","id":7824537,"corpo":"<p> I e III apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":7824538,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" IV apenas.","id":7824539,"corpo":"<p> IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Aids \u00e9 a doen\u00e7a causada pela infec\u00e7\u00e3o do V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana. II. O atendimento nos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o deve ser pautado no respeito ao ser humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:16:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218763,"hashId":"dece59d18731f80027a139301ea0b77c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Aids \u00e9 a doen\u00e7a causada pela infec\u00e7\u00e3o do V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O atendimento nos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o deve ser pautado no respeito ao ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719421,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8719420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8719421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8719423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","pai":428334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428342,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-humanizacao-pnh"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As ocorr\u00eancias de ascarid\u00edase s\u00e3o t\u00edpicas de regi\u00f5es nas quais o saneamento b\u00e1sico \u00e9 prec\u00e1rio. II. A ins\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 um dos sintomas poss\u00edveis da ten\u00edase. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:17:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218776,"hashId":"df736283bd122306bfe94052ebc8eaf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As ocorr\u00eancias de ascarid\u00edase s\u00e3o t\u00edpicas de regi\u00f5es nas quais o saneamento b\u00e1sico \u00e9 prec\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ins\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 um dos sintomas poss\u00edveis da ten\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719482,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8719482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8719484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ascarid\u00edase","oab":false,"nome":"Ascarid\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405757,"slug":"enfermagem-ascaridiase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ten\u00edase\/Cisticercose","oab":false,"nome":"Ten\u00edase\/Cisticercose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405759,"slug":"enfermagem-teniase-cisticercose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade. II. A ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218804,"hashId":"cd0de5a1592fc7830dbde737213a00b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719612,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a literatura espec\u00edfica: \u201crisco \u00e9 entendido pela epidemiologia como a probabilidade de ocorr\u00eancia de uma doen\u00e7a, agravo, \u00f3bito, ou condi\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 sa\u00fade em uma popula\u00e7\u00e3o ou grupo durante um per\u00edodo de tempo determinado\u201d. Logo, \u00e9 correto afirmar que fator de risco pode ser definido como:","provas":[{"id":78430,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 15:34:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376562,"hashId":"3889d64837d9297f9a86e0f854e094ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a literatura espec\u00edfica: \u201crisco \u00e9 entendido pela epidemiologia como a probabilidade de ocorr\u00eancia de uma doen\u00e7a, agravo, \u00f3bito, ou condi\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 sa\u00fade em uma popula\u00e7\u00e3o ou grupo durante um per\u00edodo de tempo determinado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, \u00e9 correto afirmar que fator de risco pode ser definido como:<\/p>","resposta":9404401,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formas de avaliar, mensurar, medir o risco, sendo as cl\u00e1ssicas coeficientes de incid\u00eancia e coeficiente de preval\u00eancia.","id":9404399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas de avaliar, mensurar, medir o risco, sendo as cl\u00e1ssicas coeficientes de incid\u00eancia e coeficiente de preval\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um grupo populacional exposto a um dado \u201cFator\u201d ou identificado com um determinado marcador de risco.","id":9404400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um grupo populacional exposto a um dado \u201cFator\u201d ou identificado com um determinado marcador de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atributos de um grupo da popula\u00e7\u00e3o que apresenta maior incid\u00eancia de uma doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade em compara\u00e7\u00e3o com outros grupos que n\u00e3o o tenha ou com menor exposi\u00e7\u00e3o a tal caracter\u00edstica.","id":9404401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atributos de um grupo da popula\u00e7\u00e3o que apresenta maior incid\u00eancia de uma doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade em compara\u00e7\u00e3o com outros grupos que n\u00e3o o tenha ou com menor exposi\u00e7\u00e3o a tal caracter\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno nas popula\u00e7\u00f5es de determinado agravo em uma ampla \u00e1rea geogr\u00e1fica ao longo de 10 anos.","id":9404402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno nas popula\u00e7\u00f5es de determinado agravo em uma ampla \u00e1rea geogr\u00e1fica ao longo de 10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"componentes no indiv\u00edduo que possam levar a uma doen\u00e7a gen\u00e9tica ou contribuir para o risco de bebes com doen\u00e7as cong\u00eanitas e manuten\u00e7\u00e3o desses agravos de sa\u00fade.","id":9404403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">componentes no indiv\u00edduo que possam levar a uma doen\u00e7a gen\u00e9tica ou contribuir para o risco de bebes com doen\u00e7as cong\u00eanitas e manuten\u00e7\u00e3o desses agravos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo Sanit\u00e1rio ocorre mediante a","provas":[{"id":78430,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 15:32:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376544,"hashId":"7ae7d8d0138af62cb4865ed03f805a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo Sanit\u00e1rio ocorre mediante a<\/p>","resposta":9404318,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ou agravos relacionados ao objeto da fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":9404315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constata\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ou agravos relacionados ao objeto da fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de multa por descumprimento das normas legais. ","id":9404316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o de multa por descumprimento das normas legais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da chefia imediata do fiscal sanit\u00e1rio frente a alguma irregularidade legal.","id":9404317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o da chefia imediata do fiscal sanit\u00e1rio frente a alguma irregularidade legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavratura do Auto de Infra\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria.","id":9404318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavratura do Auto de Infra\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da situa\u00e7\u00e3o por uma equipe necessariamente multiprofissional.","id":9404319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da situa\u00e7\u00e3o por uma equipe necessariamente multiprofissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento cir\u00fargico de artrocentese da ATM.","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:14:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424673,"hashId":"f96f47844ad5d339e0d46e25e23cf9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento cir\u00fargico de artrocentese da ATM.<\/p>","resposta":9610354,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o permite a coloca\u00e7\u00e3o de medicamentos antinflamat\u00f3rios dentro do espa\u00e7o articular superior.","id":9610352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o permite a coloca\u00e7\u00e3o de medicamentos antinflamat\u00f3rios dentro do espa\u00e7o articular superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Engloba debridamento, reposicionamento do disco, discectomia, artroplastia e substitui\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o.","id":9610353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Engloba debridamento, reposicionamento do disco, discectomia, artroplastia e substitui\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite o exame da articula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 amplitude do movimento sob anestesia.","id":9610354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o exame da articula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 amplitude do movimento sob anestesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o permite a lise e a irriga\u00e7\u00e3o da ATM.","id":9610355,"corpo":"<p>N\u00e3o permite a lise e a irriga\u00e7\u00e3o da ATM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exige a coloca\u00e7\u00e3o de um pequeno telesc\u00f3pio cir\u00fargico no espa\u00e7o articular superior.","id":9610356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exige a coloca\u00e7\u00e3o de um pequeno telesc\u00f3pio cir\u00fargico no espa\u00e7o articular superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular","oab":false,"nome":"Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399371,"slug":"odontologia-articulacao-temporomandibular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem dois tipos de r\u00e2nula; a simples, que \u00e9 caracterizada por forma\u00e7\u00e3o de uma bolsa preenchida geralmente por l\u00edquido mucinoide, frequentemente resultante de trauma ou obstru\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula associada, e a r\u00e2nula mergulhante, em que","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424680,"hashId":"95bfe2911c9a1bbcd2175077cb9485d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem dois tipos de r\u00e2nula; a simples, que \u00e9 caracterizada por forma\u00e7\u00e3o de uma bolsa preenchida geralmente por l\u00edquido mucinoide, frequentemente resultante de trauma ou obstru\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula associada, e a r\u00e2nula mergulhante, em que<\/p>","resposta":9610387,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a les\u00e3o se estende atrav\u00e9s e abaixo do n\u00edvel do m\u00fasculo milo-hioideo no interior do espa\u00e7o submandibular.","id":9610387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a les\u00e3o se estende atrav\u00e9s e abaixo do n\u00edvel do m\u00fasculo milo-hioideo no interior do espa\u00e7o submandibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre o extravasamento da mucina na cavidade intra-oral.","id":9610388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre o extravasamento da mucina na cavidade intra-oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se encontra forma\u00e7\u00e3o de sialolitos no interior da les\u00e3o.","id":9610389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se encontra forma\u00e7\u00e3o de sialolitos no interior da les\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a les\u00e3o se apresenta como uma tumefa\u00e7\u00e3o amarelada, endurecida e com a forma de c\u00fapula.","id":9610390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a les\u00e3o se apresenta como uma tumefa\u00e7\u00e3o amarelada, endurecida e com a forma de c\u00fapula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a les\u00e3o atinge dimens\u00f5es maiores de 1 cm. ","id":9610391,"corpo":"<p>a les\u00e3o atinge dimens\u00f5es maiores de 1 cm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anomalias Dent\u00e1rias e de Tecidos Moles","oab":false,"nome":"Anomalias Dent\u00e1rias e de Tecidos Moles","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417414,"slug":"odontologia-anomalias-dentarias-e-de-tecidos-moles"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 8 anos, saud\u00e1vel, sofreu luxa\u00e7\u00e3o intrusiva de 5 mm do dente 21 (\u00e1pice aberto), devido impacto axial no sentido coronorradicular durante um acidente automobil\u00edstico. O tratamento inicial indicado \u00e9:","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:12:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424034,"hashId":"e9787a935bc0a56ec22286a5c697f83a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 8 anos, saud\u00e1vel, sofreu luxa\u00e7\u00e3o intrusiva de 5 mm do dente 21 (\u00e1pice aberto), devido impacto axial no sentido coronorradicular durante um acidente automobil\u00edstico. O tratamento inicial indicado \u00e9:<\/p>","resposta":9607528,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o do dente e antibioticoterapia.","id":9607525,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o do dente e antibioticoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reposicionamento cir\u00fargico e conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida por 5 semanas.","id":9607526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reposicionamento cir\u00fargico e conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida por 5 semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tracionamento ortod\u00f4ntico.","id":9607527,"corpo":"<p>tracionamento ortod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"erup\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":9607528,"corpo":"<p>erup\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reposicionamento cir\u00fargico e conten\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida por 2 semanas.","id":9607529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reposicionamento cir\u00fargico e conten\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida por 2 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417432,"slug":"odontologia-erupcao-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento adicional da mand\u00edbula at\u00e9 o nascimento \u00e9 fortemente influenciado pelo aparecimento de tr\u00eas cartilagens secund\u00e1rias. Trata-se das cartilagens","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:10:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424024,"hashId":"f64cb35d668a03453e7f9ae869f63e9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento adicional da mand\u00edbula at\u00e9 o nascimento \u00e9 fortemente influenciado pelo aparecimento de tr\u00eas cartilagens secund\u00e1rias. Trata-se das cartilagens<\/p>","resposta":9607480,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Meckel, condilar e coronoide.","id":9607479,"corpo":"<p>de Meckel, condilar e coronoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condilar, coronoide e de s\u00ednfise.","id":9607480,"corpo":"<p>condilar, coronoide e de s\u00ednfise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esfenomandibular, do corpo e do ramo.","id":9607481,"corpo":"<p>esfenomandibular, do corpo e do ramo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alveolar inferior, mentoniana e incisiva. ","id":9607482,"corpo":"<p>alveolar inferior, mentoniana e incisiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Meckel, do ramo e de s\u00ednfise.","id":9607483,"corpo":"<p>de Meckel, do ramo e de s\u00ednfise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","oab":false,"nome":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399372,"slug":"odontologia-disfuncoes-temporomandibulares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da bi\u00f3psia \u00e9 determinar o diagn\u00f3stico com precis\u00e3o para que o tratamento adequado possa ser institu\u00eddo, visto que muitas les\u00f5es diferentes apresentam apar\u00eancias cl\u00ednicas ou radiogr\u00e1ficas semelhantes. O osteossarcoma dos ossos gn\u00e1ticos pode apresentar aspecto radiogr\u00e1fico de radiopacidade em \u201craios de sol\u201d. Esse aspecto tamb\u00e9m pode ser observado em les\u00f5es de","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424029,"hashId":"6b149592d20672378a459766b094f9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da bi\u00f3psia \u00e9 determinar o diagn\u00f3stico com precis\u00e3o para que o tratamento adequado possa ser institu\u00eddo, visto que muitas les\u00f5es diferentes apresentam apar\u00eancias cl\u00ednicas ou radiogr\u00e1ficas semelhantes. O osteossarcoma dos ossos gn\u00e1ticos pode apresentar aspecto radiogr\u00e1fico de radiopacidade em \u201craios de sol\u201d. Esse aspecto tamb\u00e9m pode ser observado em les\u00f5es de<\/p>","resposta":9607506,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"displasia fibrosa.","id":9607502,"corpo":"<p>displasia fibrosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periostite proliferativa. ","id":9607503,"corpo":"<p>periostite proliferativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mieloma m\u00faltiplo.","id":9607504,"corpo":"<p>mieloma m\u00faltiplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ameloblastoma.","id":9607505,"corpo":"<p>ameloblastoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemangioma intra\u00f3sseo.","id":9607506,"corpo":"<p>hemangioma intra\u00f3sseo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cordilheira Alta","sigla":"Prefeitura","id":4304,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra triss\u00edlaba.","provas":[{"id":49577,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cordilheira Alta","sigla":"Prefeitura","id":4304,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1497983,"hashId":"d4c528c1b8213805ccfb5a6d1bacce1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra triss\u00edlaba.<\/p>","resposta":5584391,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sanit\u00e1ria.","id":5584390,"corpo":"<p>Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minutos.","id":5584391,"corpo":"<p>Minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ingredientes.","id":5584392,"corpo":"<p>Ingredientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detergente.","id":5584393,"corpo":"<p>Detergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oxigenada.","id":5584394,"corpo":"<p>Oxigenada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.6 truques para tirar as manchas mais dif\u00edceisAgora voc\u00ea pode comer aquela macarronada sem se preocupar. Testamos todas as f\u00f3rmulas milagrosas para garantir que suas roupas fiquem sempre limpas.\t1. Molho de tomate 1 colher de sopa de sab\u00e3o em p\u00f3; 1\/2 copo de \u00e1gua; 1 colher de sopa de lustra-m\u00f3veis; 2colheres de sopa de \u00e1gua sanit\u00e1ria.Modo de fazer\tDilua o sab\u00e3o em p\u00f3 na \u00e1gua e misture-o aos outros ingredientes. Aplique a solu\u00e7\u00e3o sobrea mancha e deixa-a repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova de dentes para esfregar.Enx\u00e1gue. Se n\u00e3o sair, repita o processo.\t2. \u00d3leo ou gordura 1 colher de sopa de lustra-m\u00f3veis; 1\/2 colher de sopa de detergente.\tModo de fazer Aplique a solu\u00e7\u00e3o e deixe repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova de dentes paraesfregar e enx\u00e1gue. Se n\u00e3o sair, repita o processo.\t3. Vinho 1 colher de sopa de sab\u00e3o em p\u00f3; 1\/2 copo de \u00e1gua; 5 colheres de sopa de produto para limpezapesada (usado para limpar azulejo e fog\u00e3o); 5 colheres de sopa de \u00e1gua sanit\u00e1ria.Modo de fazer Aplique a solu\u00e7\u00e3o e deixe repousar de 5 a 10 minutos. A mancha ficar\u00e1 marrom: n\u00e3o sepreocupe, \u00e9 normal. Use uma escova de dentes para esfregar e enx\u00e1gue.\t4. Shoyu 1 nabo; 1 colher de sopa de detergente incolor.Modo de fazer\tCorte um peda\u00e7o do nabo e esprema-o com as m\u00e3os, para liberar um pouco de seu sumo.Esfregue-o sobre a mancha na roupa, at\u00e9 ela sair. \u00c0s vezes \u00e9 preciso pegar outro peda\u00e7o denabo para continuar o processo. Ao final, aplique um pouco de detergente incolor com \u00e1gua eesfregue. Depois \u00e9 s\u00f3 enxaguar.\t5. Manga 1 colher de sopa de sab\u00e3o em p\u00f3; 1\/2 copo de \u00e1gua; 3 colheres de sopa de \u00e1gua oxigenada.Modo de fazer Dilua o sab\u00e3o em p\u00f3 na \u00e1gua e misture-o aos outros ingredientes. Aplique a solu\u00e7\u00e3o sobrea mancha e deixe repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova de dentes para esfregar e lave.Se n\u00e3o sair, repita o processo. A manga \u00e9 osso duro: pode ser preciso repetir o ritual at\u00e9 quatrovezes.\t6. Batom 3 colheres de sopa de produto de limpeza pesada (de azulejo e fog\u00e3o); 1 colher de sopa deremovedor; 1 colher de sopa de lustra-m\u00f3veis.Modo de fazer\tAplique a solu\u00e7\u00e3o sobre a mancha e deixe repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escovade dentes para esfregar. Fa\u00e7a de maneira delicada para n\u00e3o espalhar ainda mais a mancha.Enx\u00e1gue.Antes de come\u00e7ar\u2013 Aplique uma gota da solu\u00e7\u00e3o no avesso da roupa, para ver se ela mancha.\u2013 Em caso de roupa delicada (seda, por exemplo), use um cotonete em vez de uma escova dedentes.\u2013 Cuidado com a \u00e1gua sanit\u00e1ria! Embora possa ser usada em roupas coloridas, ela \u00e9 mais seguranas pe\u00e7as brancas.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ideias\/6-truques-para-tirar-as-manchas-mais-dificeis\/","id":430046,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>6 truques para tirar as manchas mais dif\u00edceis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Agora voc\u00ea pode comer aquela macarronada sem se preocupar. Testamos todas as f\u00f3rmulas milagrosas para garantir que suas roupas fiquem sempre limpas.<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>1. Molho de tomate <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t1 colher de sopa de sab\u00e3o em p\u00f3; 1\/2 copo de \u00e1gua; 1 colher de sopa de lustra-m\u00f3veis; 2<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colheres de sopa de \u00e1gua sanit\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Modo de fazer<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDilua o sab\u00e3o em p\u00f3 na \u00e1gua e misture-o aos outros ingredientes. Aplique a solu\u00e7\u00e3o sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a mancha e deixa-a repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova de dentes para esfregar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enx\u00e1gue. Se n\u00e3o sair, repita o processo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>2. \u00d3leo ou gordura <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t1 colher de sopa de lustra-m\u00f3veis; 1\/2 colher de sopa de detergente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<em>Modo de fazer <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aplique a solu\u00e7\u00e3o e deixe repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova de dentes para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esfregar e enx\u00e1gue. Se n\u00e3o sair, repita o processo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>3. Vinho <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t1 colher de sopa de sab\u00e3o em p\u00f3; 1\/2 copo de \u00e1gua; 5 colheres de sopa de produto para limpeza<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesada (usado para limpar azulejo e fog\u00e3o); 5 colheres de sopa de \u00e1gua sanit\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Modo de fazer <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAplique a solu\u00e7\u00e3o e deixe repousar de 5 a 10 minutos. A mancha ficar\u00e1 marrom: n\u00e3o se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preocupe, \u00e9 normal. Use uma escova de dentes para esfregar e enx\u00e1gue.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>4. Shoyu <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 nabo; 1 colher de sopa de detergente incolor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Modo de fazer<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tCorte um peda\u00e7o do nabo e esprema-o com as m\u00e3os, para liberar um pouco de seu sumo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esfregue-o sobre a mancha na roupa, at\u00e9 ela sair. \u00c0s vezes \u00e9 preciso pegar outro peda\u00e7o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nabo para continuar o processo. Ao final, aplique um pouco de detergente incolor com \u00e1gua e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esfregue. Depois \u00e9 s\u00f3 enxaguar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>5. Manga <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 colher de sopa de sab\u00e3o em p\u00f3; 1\/2 copo de \u00e1gua; 3 colheres de sopa de \u00e1gua oxigenada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Modo de fazer <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDilua o sab\u00e3o em p\u00f3 na \u00e1gua e misture-o aos outros ingredientes. Aplique a solu\u00e7\u00e3o sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a mancha e deixe repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova de dentes para esfregar e lave.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se n\u00e3o sair, repita o processo. A manga \u00e9 osso duro: pode ser preciso repetir o ritual at\u00e9 quatro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vezes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>6. Batom <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>3 colheres de sopa de produto de limpeza pesada (de azulejo e fog\u00e3o); 1 colher de sopa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>removedor; 1 colher de sopa de lustra-m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Modo de fazer<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAplique a solu\u00e7\u00e3o sobre a mancha e deixe repousar de 5 a 10 minutos. Use uma escova<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de dentes para esfregar. Fa\u00e7a de maneira delicada para n\u00e3o espalhar ainda mais a mancha.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enx\u00e1gue.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong>Antes de come\u00e7ar<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 Aplique uma gota da solu\u00e7\u00e3o no avesso da roupa, para ver se ela mancha.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 Em caso de roupa delicada (seda, por exemplo), use um cotonete em vez de uma escova de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dentes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 Cuidado com a \u00e1gua sanit\u00e1ria! Embora possa ser usada em roupas coloridas, ela \u00e9 mais segura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nas pe\u00e7as brancas.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ideias\/6-truques-para-tirar-as-manchas-mais-dificeis\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Triss\u00edlabos","oab":false,"nome":"Triss\u00edlabos","pai":403607,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419315,"slug":"lingua-portuguesa-trissilabos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1497983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo que tem a fun\u00e7\u00e3o de reduzir o calor gerado, principalmente pelo pr\u00f3prio processador \u00e9 denominado por um termo t\u00e9cnico (em ingl\u00eas). Sobre este, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613895,"hashId":"37bfb24043a3c4f6773821b0f847a578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo que tem a fun\u00e7\u00e3o de reduzir o calor gerado, principalmente pelo pr\u00f3prio processador \u00e9 denominado por um termo t\u00e9cnico (em ingl\u00eas). Sobre este, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6064024,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frig","id":6064022,"corpo":"<p><em>frig<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fridge","id":6064023,"corpo":"<p><em>fridge<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cooler","id":6064024,"corpo":"<p><em>cooler<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"icehard","id":6064025,"corpo":"<p><em>icehard<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1613895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 escrito em conformidade com as regras de concord\u00e2ncia este livre coment\u00e1rio:","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143521,"hashId":"f33023d55039dd82fef6d86be3db6285","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 escrito em conformidade com as regras de concord\u00e2ncia este livre coment\u00e1rio:<\/p>","resposta":4078026,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua encanada, televis\u00e3o, aparelho de som, nada disso eram acess\u00edveis aos moradores.","id":4078023,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gua encanada, televis\u00e3o, aparelho de som, nada disso eram acess\u00edveis aos moradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O h\u00e1bito de subir ladeiras e pegar bondes andando foram adquiridos logo cedo.","id":4078024,"corpo":"<p align=justify>O h\u00e1bito de subir ladeiras e pegar bondes andando foram adquiridos logo cedo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posso dizer que fez parte do meu tempo de menino os morros e os bondes do Jaguar\u00e9.","id":4078025,"corpo":"<p align=justify>Posso dizer que fez parte do meu tempo de menino os morros e os bondes do Jaguar\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando eu tinha dores nos rins, as m\u00e3os de minha bisav\u00f3 J\u00falia me serviam ch\u00e1 de carqueja.","id":4078026,"corpo":"<p align=justify>Quando eu tinha dores nos rins, as m\u00e3os de minha bisav\u00f3 J\u00falia me serviam ch\u00e1 de carqueja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando se encontrava na rua, as pessoas tinham o costume de se saudar dizendo \u201c\u00d4, batuta!\u201d.","id":4078027,"corpo":"<p align=justify>Quando se encontrava na rua, as pessoas tinham o costume de se saudar dizendo \u201c\u00d4, batuta!\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390463,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/11.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um est\u00e1dio de futebol apresenta 9000 torcedores presentes em um jogo. Se a raz\u00e3o entre torcedores do time A e do time B foi de 7\/5, determine o n\u00famero de torcedores do time A.","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063624,"hashId":"17ac7fdce83337bb9b9503ec2a0e81bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um est\u00e1dio de futebol apresenta 9000 torcedores presentes em um jogo. Se a raz\u00e3o entre torcedores do time A e do time B foi de 7\/5, determine o n\u00famero de torcedores do time A.<\/p>","resposta":8057416,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3750","id":8057413,"corpo":"<p>3750<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4640","id":8057414,"corpo":"<p>4640<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6285","id":8057415,"corpo":"<p>6285<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5250","id":8057416,"corpo":"<p>5250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta:I. Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.II. Compete aos Munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.III. A Uni\u00e3o n\u00e3o intervir\u00e1 nos Estados nem no Distrito Federal, exceto para reorganizar as finan\u00e7as da unidade da Federa\u00e7\u00e3o que deixar de entregar aos Munic\u00edpios receitas tribut\u00e1rias fixadas nesta Constitui\u00e7\u00e3o, dentro dos prazos estabelecidos em lei. IV. As administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, atividades essenciais ao funcionamento do Estado, exercidas por servidores de carreiras espec\u00edficas, ter\u00e3o recursos priorit\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades e atuar\u00e3o de forma integrada, inclusive com o compartilhamento de cadastros e de informa\u00e7\u00f5es fiscais, na forma da lei ou conv\u00eanio.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064535,"hashId":"7fbf90506825e94273555b96b19e83e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete aos Munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Uni\u00e3o n\u00e3o intervir\u00e1 nos Estados nem no Distrito Federal, exceto para reorganizar as finan\u00e7as da unidade da Federa\u00e7\u00e3o que deixar de entregar aos Munic\u00edpios receitas tribut\u00e1rias fixadas nesta Constitui\u00e7\u00e3o, dentro dos prazos estabelecidos em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, atividades essenciais ao funcionamento do Estado, exercidas por servidores de carreiras espec\u00edficas, ter\u00e3o recursos priorit\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades e atuar\u00e3o de forma integrada, inclusive com o compartilhamento de cadastros e de informa\u00e7\u00f5es fiscais, na forma da lei ou conv\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8061446,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8061443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":8061444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":8061445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8061446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"}],"slug":"direito-constitucional\/2064535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um cliente de e-mail, o endere\u00e7o do destinat\u00e1rio que ir\u00e1 receber a c\u00f3pia de uma mensagem e n\u00e3o consegue ver o endere\u00e7o de quem mais recebeu a c\u00f3pia, \u00e9 preenchido no campo:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063651,"hashId":"3e33dc72bc7d6a4065701c43c23cb576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um cliente de e-mail, o endere\u00e7o do destinat\u00e1rio que ir\u00e1 receber a c\u00f3pia de uma mensagem e n\u00e3o consegue ver o endere\u00e7o de quem mais recebeu a c\u00f3pia, \u00e9 preenchido no campo:<\/p>","resposta":8057547,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cc","id":8057544,"corpo":"<p>Cc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assunto","id":8057545,"corpo":"<p>Assunto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para","id":8057546,"corpo":"<p>Para<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cco","id":8057547,"corpo":"<p>Cco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo Com C\u00f3pia Oculta (Cco)","oab":false,"nome":"Campo Com C\u00f3pia Oculta (Cco)","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420243,"slug":"informatica-campo-com-copia-oculta-cco"}],"slug":"informatica\/2063651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir, concernentes ao Imposto Sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis, nos termos da Lei Complementar n.\u2070 021, de dezembro de 2005, assinalando a assertiva correta: I. Respondem solidariamente pelo pagamento do imposto o transmitente, o cedente e os tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e demais serventu\u00e1rios de of\u00edcio, relativamente aos atos por eles ou perante eles praticados, em raz\u00e3o de seu of\u00edcio, ou pelas omiss\u00f5es de que forem respons\u00e1veis. II. Efetuado o lan\u00e7amento, ser\u00e1 expedida notifica\u00e7\u00e3o ao contribuinte contendo obrigatoriamente os crit\u00e9rios considerados no c\u00e1lculo. III. O imposto ser\u00e1 calculado pela al\u00edquota de 4% (quatro por cento) sobre o valor da base de c\u00e1lculo apurada na forma do art. 293 e 294 deste C\u00f3digo. IV. N\u00e3o ser\u00e3o lavrados, registrados ou averbados pelos tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e oficiais de Registro de Im\u00f3veis, os atos e termos a seu cargo, sem a prova do pagamento do imposto. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064743,"hashId":"c0c097629c6cce954515f5fbbd3fe8ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir, concernentes ao Imposto Sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis, nos termos da Lei Complementar n.\u2070 021, de dezembro de 2005, assinalando a assertiva correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Respondem solidariamente pelo pagamento do imposto o transmitente, o cedente e os tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e demais serventu\u00e1rios de of\u00edcio, relativamente aos atos por eles ou perante eles praticados, em raz\u00e3o de seu of\u00edcio, ou pelas omiss\u00f5es de que forem respons\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Efetuado o lan\u00e7amento, ser\u00e1 expedida notifica\u00e7\u00e3o ao contribuinte contendo obrigatoriamente os crit\u00e9rios considerados no c\u00e1lculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O imposto ser\u00e1 calculado pela al\u00edquota de 4% (quatro por cento) sobre o valor da base de c\u00e1lculo apurada na forma do art. 293 e 294 deste C\u00f3digo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o ser\u00e3o lavrados, registrados ou averbados pelos tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e oficiais de Registro de Im\u00f3veis, os atos e termos a seu cargo, sem a prova do pagamento do imposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8062268,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta. ","id":8062268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8062269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8062270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. ","id":8062271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407212,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417751,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/2064743","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a assertiva correta:I. S\u00e3o incapazes, relativamente a certos atos ou \u00e0 maneira de os exercer os maiores de dezesseis e menores de dezoito anos, os \u00e9brios habituais e os viciados em t\u00f3xico, aqueles que, por causa transit\u00f3ria ou permanente, n\u00e3o puderem exprimir sua vontade e os pr\u00f3digos.II. Far-se-\u00e1 averba\u00e7\u00e3o em registro p\u00fablico das senten\u00e7as que decretarem a nulidade do casamento, o div\u00f3rcio, a separa\u00e7\u00e3o judicial e o restabelecimento da sociedade conjugal e dos atos judiciais ou extrajudiciais de filia\u00e7\u00e3o.III. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, as associa\u00e7\u00f5es, as sociedades, as funda\u00e7\u00f5es, as organiza\u00e7\u00f5es religiosas, os partidos pol\u00edticos e as empresas individuais de responsabilidade limitada.IV. A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064667,"hashId":"a4f611b504746d93c6856e7a26888b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a assertiva correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o incapazes, relativamente a certos atos ou \u00e0 maneira de os exercer os maiores de dezesseis e menores de dezoito anos, os \u00e9brios habituais e os viciados em t\u00f3xico, aqueles que, por causa transit\u00f3ria ou permanente, n\u00e3o puderem exprimir sua vontade e os pr\u00f3digos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Far-se-\u00e1 averba\u00e7\u00e3o em registro p\u00fablico das senten\u00e7as que decretarem a nulidade do casamento, o div\u00f3rcio, a separa\u00e7\u00e3o judicial e o restabelecimento da sociedade conjugal e dos atos judiciais ou extrajudiciais de filia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, as associa\u00e7\u00f5es, as sociedades, as funda\u00e7\u00f5es, as organiza\u00e7\u00f5es religiosas, os partidos pol\u00edticos e as empresas individuais de responsabilidade limitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8061935,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8061934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8061935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":8061936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":8061937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/2064667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a assertiva INCORRETA, considerando o T\u00edtulo V (Do Processo Disciplinar) do Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064649,"hashId":"f7dee9c0ffa5cad637eaf93e849636bf","enunciado":"<p>Identifique a assertiva <strong>INCORRETA<\/strong>, considerando o T\u00edtulo V (Do Processo Disciplinar) do Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9:<\/p>","resposta":8061862,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado ao servidor o direito de acompanhar o processo, pessoalmente ou por interm\u00e9dio de procurador, arrolar e reinquirir testemunhas, produzir provas e contraprovas e formular quesitos, quando se trata de prova pericial.","id":8061859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado ao servidor o direito de acompanhar o processo, pessoalmente ou por interm\u00e9dio de procurador, arrolar e reinquirir testemunhas, produzir provas e contraprovas e formular quesitos, quando se trata de prova pericial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do inqu\u00e9rito, sempre que julgar necess\u00e1rio, poder\u00e1 ordenar o seu afastamento do cargo, pelo prazo de, at\u00e9 trinta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":8061860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do inqu\u00e9rito, sempre que julgar necess\u00e1rio, poder\u00e1 ordenar o seu afastamento do cargo, pelo prazo de, at\u00e9 trinta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o mediata com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.","id":8061861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o mediata com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As den\u00fancias sobre irregularidades ser\u00e3o objeto de apura\u00e7\u00e3o desde que contenham a identifica\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o do denunciante e sejam formuladas pessoalmente.","id":8061862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As den\u00fancias sobre irregularidades ser\u00e3o objeto de apura\u00e7\u00e3o desde que contenham a identifica\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o do denunciante e sejam formuladas pessoalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2064649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a resposta INCORRETA. Suspendem a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, de acordo com o art. 151 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064719,"hashId":"bd675ac8fba77450ed0ec9bd927737c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a resposta <strong>INCORRETA<\/strong>. Suspendem a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, de acordo com o art. 151 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":8062165,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de medida liminar ou de tutela antecipada, em outras esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o judicial. ","id":8062163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de medida liminar ou de tutela antecipada, em outras esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o judicial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O parcelamento. ","id":8062164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parcelamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As reclama\u00e7\u00f5es e os recursos, nos termos das leis reguladoras do processo judicial. ","id":8062165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reclama\u00e7\u00f5es e os recursos, nos termos das leis reguladoras do processo judicial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A morat\u00f3ria. ","id":8062166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morat\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2064719","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo:I. Atribu\u00edram os problemas sociais a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda.II. A exposi\u00e7\u00e3o contava com diversos quadros \u00e0 \u00f3leo de grandes pintores internacionais.III. Elizabete referiu-se \u00e0quilo que sua irm\u00e3 lhe tinha dito anteriormente.IV. A pessoa a que voc\u00ea se dirigiu \u00e9 minha chefa.V. Na conversa, se referiam a menina sobre o balan\u00e7o, n\u00e3o a que estava a meu lado.Assinale a alternativa que se aplica, de acordo com as regras de uso da crase:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2085508,"hashId":"c8fb683f8f9c6a3f55ac465801caae9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia as assertivas abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">I. Atribu\u00edram os problemas sociais a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">II. A exposi\u00e7\u00e3o contava com diversos quadros \u00e0 \u00f3leo de grandes pintores internacionais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">III. Elizabete referiu-se \u00e0quilo que sua irm\u00e3 lhe tinha dito anteriormente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IV. A pessoa a que voc\u00ea se dirigiu \u00e9 minha chefa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">V. Na conversa, se referiam a menina sobre o balan\u00e7o, n\u00e3o a que estava a meu lado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Assinale a alternativa que se aplica, de acordo com as regras de uso da crase:<\/span><\/p>","resposta":8151362,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas. ","id":8151361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8151362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8151363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8151364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos especiais de crase","oab":false,"nome":"Casos especiais de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409302,"slug":"lingua-portuguesa-casos-especiais-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA de acordo com o artigo 47 e seguintes do Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064590,"hashId":"f2d9781844f95d4d0a777e8740e6c425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> de acordo com o artigo 47 e seguintes do Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9: <\/p>","resposta":8061657,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica \u00e9 a feita por servidor previamente designado substituto do titular e ser\u00e1 gratuita, salvo se exceder de 15 (quinze) dias ininterruptos, caso em que ser\u00e1 remunerada a partir do in\u00edcio da substitui\u00e7\u00e3o. ","id":8061656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica \u00e9 a feita por servidor previamente designado substituto do titular e ser\u00e1 gratuita, salvo se exceder de 15 (quinze) dias ininterruptos, caso em que ser\u00e1 remunerada a partir do in\u00edcio da substitui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo de substitui\u00e7\u00e3o remunerada, o substituto perceber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o correspondente ao cargo em que se fa\u00e7a a substitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o proibida a acumula\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o.","id":8061657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo de substitui\u00e7\u00e3o remunerada, o substituto perceber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o correspondente ao cargo em que se fa\u00e7a a substitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o proibida a acumula\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso excepcional, atendida a conveni\u00eancia do servi\u00e7o, o titular de cargo de dire\u00e7\u00e3o ou chefia poder\u00e1 ser nomeado ou designado, cumulativamente, para outro cargo da mesma natureza, at\u00e9 que se verifique a nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o ou reassun\u00e7\u00e3o do titular, e, nesse caso, s\u00f3 perceber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o correspondente a um cargo, cabendo ao servidor a op\u00e7\u00e3o. ","id":8061658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso excepcional, atendida a conveni\u00eancia do servi\u00e7o, o titular de cargo de dire\u00e7\u00e3o ou chefia poder\u00e1 ser nomeado ou designado, cumulativamente, para outro cargo da mesma natureza, at\u00e9 que se verifique a nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o ou reassun\u00e7\u00e3o do titular, e, nesse caso, s\u00f3 perceber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o correspondente a um cargo, cabendo ao servidor a op\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do cargo de provimento em comiss\u00e3o ser\u00e1 autom\u00e1tica ou depender\u00e1 de ato da autoridade competente. ","id":8061659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o do cargo de provimento em comiss\u00e3o ser\u00e1 autom\u00e1tica ou depender\u00e1 de ato da autoridade competente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas a seguir:I. Ela amea\u00e7ou com denunci\u00e1-lo, caso ele continuasse a assedi\u00e1-la.II. Aquela gente carecia de cuidados b\u00e1sicos de higiene e sa\u00fade.III. Ele sempre se sai da sua e acaba n\u00e3o sendo punido por suas cal\u00fanias.IV. Os pais ansiavam em v\u00ea-la recebendo seu diploma, afinal!Assinale a alternativa que se aplica quanto \u00e0 reg\u00eancia dos verbos acima:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2085494,"hashId":"0ff28bcbe9de9ce82ef9aee867469837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia as assertivas a seguir:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">I. Ela <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em><u>amea\u00e7ou com denunci\u00e1-lo<\/u><\/em><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, caso ele continuasse a assedi\u00e1-la.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aquela gente <strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em><u>carecia de cuidados<\/u><\/em><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> b\u00e1sicos de higiene e sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ele sempre <strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em><u>se sai da sua<\/u><\/em><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> e acaba n\u00e3o sendo punido por suas cal\u00fanias.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os pais <strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em><u>ansiavam em v\u00ea-la<\/u><\/em><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> recebendo seu diploma, afinal!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se aplica quanto \u00e0 reg\u00eancia dos verbos acima:<\/p>","resposta":8151322,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertivas I e IV est\u00e3o incorretas. ","id":8151319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas assertivas I e IV est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas II e III est\u00e3o incorretas. ","id":8151320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas assertivas II e III est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":8151321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas III e IV est\u00e3o incorretas. ","id":8151322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas assertivas III e IV est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 palavra grafada de forma INCORRETA:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063581,"hashId":"8bf4a3c30c1c3d1be4aeab3e58ebb226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 palavra grafada de forma <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8057209,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele falou cerca de 50 minutos sem pausar.","id":8057207,"corpo":"<p>Ele falou cerca de 50 minutos sem pausar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acima de tudo, gostaria de pedir que todos se comprometam com as mudan\u00e7as.","id":8057208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acima de tudo, gostaria de pedir que todos se comprometam com as mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O jogador alem\u00e3o acabou dando o cheque-mate no jogador russo, ganhando a competi\u00e7\u00e3o.","id":8057209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador alem\u00e3o acabou dando o cheque-mate no jogador russo, ganhando a competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cito os melhores autores, quando quero apresentar meu ponto de vista.","id":8057210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cito os melhores autores, quando quero apresentar meu ponto de vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a taxa de juros equivalente anual correspondente a taxa de juros de 2% ao m\u00eas capitalizado mensalmente? Adote juros compostos.","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063617,"hashId":"e8d94b3a9dd860710960a0c3fc8a9b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a taxa de juros equivalente anual correspondente a taxa de juros de 2% ao m\u00eas capitalizado mensalmente? Adote juros compostos.<\/p>","resposta":8057381,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24,56% ao ano.","id":8057380,"corpo":"<p>24,56% ao ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26,82% ao ano.","id":8057381,"corpo":"<p>26,82% ao ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,67% ao ano.","id":8057382,"corpo":"<p>25,67% ao ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 % ao ano.","id":8057383,"corpo":"<p>24 % ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas a seguir: I. Ela amea\u00e7ou com denunci\u00e1-lo, caso ele continuasse a assedi\u00e1-la. II. Aquela gente carecia de cuidados b\u00e1sicos de higiene e sa\u00fade. III. Ele sempre se sai da sua e acaba n\u00e3o sendo punido por suas cal\u00fanias. IV. Os pais ansiavam em v\u00ea-la recebendo seu diploma, afinal! Assinale a alternativa que se aplica quanto \u00e0 reg\u00eancia dos verbos acima:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063560,"hashId":"6a6413d6ed4ec0b78e7c7d1275fce374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ela <strong><em><u>amea\u00e7ou com denunci\u00e1-lo<\/u><\/em><\/strong>, caso ele continuasse a assedi\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aquela gente <strong><em><u>carecia de cuidados<\/u><\/em><\/strong> b\u00e1sicos de higiene e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ele sempre <strong><em><u>se sai da sua<\/u><\/em><\/strong> e acaba n\u00e3o sendo punido por suas cal\u00fanias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os pais <strong><em><u>ansiavam em v\u00ea-la<\/u><\/em><\/strong> recebendo seu diploma, afinal! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se aplica quanto \u00e0 reg\u00eancia dos verbos acima:<\/p>","resposta":8057109,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertivas III e IV est\u00e3o incorretas.","id":8057109,"corpo":"<p>Apenas assertivas III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I e IV est\u00e3o incorretas.","id":8057110,"corpo":"<p>Apenas assertivas I e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":8057111,"corpo":"<p>Apenas assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":8057112,"corpo":"<p>Apenas assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC No. 750\/93: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064659,"hashId":"5eb58945748ed2f004417898b6136ff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong> de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC No. 750\/93: <\/p>","resposta":8061901,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Compet\u00eancia determina quando as altera\u00e7\u00f5es no ativo ou no passivo resultam em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido, estabelecendo diretrizes para classifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais, resultantes da observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Oportunidade. ","id":8061900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Compet\u00eancia determina quando as altera\u00e7\u00f5es no ativo ou no passivo resultam em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido, estabelecendo diretrizes para classifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais, resultantes da observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Oportunidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Oportunidade refere-se, simultaneamente, \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e das suas muta\u00e7\u00f5es, determinando que este seja feito de imediato e com a extens\u00e3o correta, independentemente das causas que a que se destinam. ","id":8061901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Oportunidade refere-se, simultaneamente, \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e das suas muta\u00e7\u00f5es, determinando que este seja feito de imediato e com a extens\u00e3o correta, independentemente das causas que a que se destinam. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Continuidade \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Compet\u00eancia, por efeito de se relacionar diretamente \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do resultado, e de constituir dado importante para aferir a capacidade futura de gera\u00e7\u00e3o de resultado. ","id":8061902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Continuidade \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Compet\u00eancia, por efeito de se relacionar diretamente \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do resultado, e de constituir dado importante para aferir a capacidade futura de gera\u00e7\u00e3o de resultado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Entidade reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial, a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a uma pessoa, um conjunto de pessoas, uma sociedade ou institui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza ou finalidade, com ou sem fins lucrativos. Por consequ\u00eancia, nesta acep\u00e7\u00e3o, o Patrim\u00f4nio n\u00e3o se confunde com aqueles dos seus s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios, no caso de sociedade ou institui\u00e7\u00e3o. ","id":8061903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Entidade reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial, a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a uma pessoa, um conjunto de pessoas, uma sociedade ou institui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza ou finalidade, com ou sem fins lucrativos. Por consequ\u00eancia, nesta acep\u00e7\u00e3o, o Patrim\u00f4nio n\u00e3o se confunde com aqueles dos seus s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios, no caso de sociedade ou institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se aplica, de acordo com as regras de uso da crase: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2085564,"hashId":"cce4d3332b0ec9dab29093b576cbacbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se aplica, de acordo com as regras de uso da crase: <\/p>","resposta":8151577,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Al\u00e9m disso, levamos encomenda \u00e0 domic\u00edlio. ","id":8151576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Al\u00e9m disso, levamos encomenda \u00e0 domic\u00edlio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir de R$50,00 de compras n\u00e3o cobramos taxa de entrega. ","id":8151577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de R$50,00 de compras n\u00e3o cobramos taxa de entrega. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cursos de yoga ser\u00e3o oferecidos de mar\u00e7o \u00e0 junho do pr\u00f3ximo ano. ","id":8151578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos de yoga ser\u00e3o oferecidos de mar\u00e7o \u00e0 junho do pr\u00f3ximo ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estiveram em reuni\u00e3o de 9 \u00e0 17h, sem intervalo nem para o almo\u00e7o! ","id":8151579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estiveram em reuni\u00e3o de 9 \u00e0 17h, sem intervalo nem para o almo\u00e7o! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos especiais de crase","oab":false,"nome":"Casos especiais de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409302,"slug":"lingua-portuguesa-casos-especiais-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando-se as estruturas de incentivo elencadas no decorrer deste artigo, infere-se que a conduta \u00e9tica no \u00e2mbito empresarial, tanto interno quanto externo, pode ser estimulada por meio da coopera\u00e7\u00e3o e\/ou da imposi\u00e7\u00e3o, revelando-se a primeira mais eficiente, visto que evidencia a altera\u00e7\u00e3o de mentalidade dos atores abrangidos e est\u00e1 desvinculada de uma an\u00e1lise formal normativa e de todas as possibilidades de sua relativiza\u00e7\u00e3o (por ter sido imposta e n\u00e3o absorvida).(Ribeiro, M.C.P.; Diniz, P.D.F. (2015). Dispon\u00edvel em https:\/\/www12.senado.leg.br\/ril\/edicoes\/52\/205\/ril_v52_n205_p87.pdf. Acesso em 10 set 2019.)I. Numa empresa, a melhor forma de estimular a atitude \u00e9tica \u00e9 atrav\u00e9s da coopera\u00e7\u00e3o entre os envolvidos.II. No setor p\u00fablico, assim como na atividade empresarial, a normatiza\u00e7\u00e3o da conduta \u00e9tica \u00e9 essencial para estimular mudan\u00e7a de mentalidade.III. A normatiza\u00e7\u00e3o da conduta \u00e9tica acaba por possibilitar a relativiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.IV. A n\u00e3o normatiza\u00e7\u00e3o da atitude \u00e9tica dentro de uma empresa, ou seja, a desvincula\u00e7\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o, tem mais possibilidade de sucesso.De acordo com o texto, assinale a alternativa que se aplica quanto \u00e0s assertivas acima:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2085538,"hashId":"48fc5e65e32100050c23f4cdd96fa1cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Analisando-se as estruturas de incentivo elencadas no decorrer deste artigo, infere-se que a conduta \u00e9tica no \u00e2mbito empresarial, tanto interno quanto externo, pode ser estimulada por meio da coopera\u00e7\u00e3o e\/ou da imposi\u00e7\u00e3o, revelando-se a primeira mais eficiente, visto que evidencia a altera\u00e7\u00e3o de mentalidade dos atores abrangidos e est\u00e1 desvinculada de uma an\u00e1lise formal normativa e de todas as possibilidades de sua relativiza\u00e7\u00e3o<\/em> (por ter sido imposta e n\u00e3o absorvida).<span style=\"font-size: 11px;\">(Ribeiro, M.C.P.; Diniz, P.D.F. (2015). Dispon\u00edvel em https:\/\/www12.senado.leg.br\/ril\/edicoes\/52\/205\/ril_v52_n205_p87.pdf. Acesso em 10 set 2019.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">I. Numa empresa, a melhor forma de estimular a atitude \u00e9tica \u00e9 atrav\u00e9s da coopera\u00e7\u00e3o entre os envolvidos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">II. No setor p\u00fablico, assim como na atividade empresarial, a normatiza\u00e7\u00e3o da conduta \u00e9tica \u00e9 essencial para estimular mudan\u00e7a de mentalidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">III. A normatiza\u00e7\u00e3o da conduta \u00e9tica acaba por possibilitar a relativiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">IV. A n\u00e3o normatiza\u00e7\u00e3o da atitude \u00e9tica dentro de uma empresa, ou seja, a desvincula\u00e7\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o, tem mais possibilidade de sucesso.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De acordo com o texto, assinale a alternativa que se aplica quanto \u00e0s assertivas acima:<\/span><\/p>","resposta":8151463,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8151460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8151461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8151462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8151463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2085538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20353,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem desej\u00e1vel de um bactericida em \u00e1gua \u00e9 de 50,00 ppm. O volume de bactericida concentrado que deve ser adicionado a 10,0 m3 de \u00e1gua \u00e9 igual aDados: 1 ppm = 1 mg bactericida\/L de \u00e1gua e densidade do bactericida concentrado \u00e9 igual a 1,020 kg\/L.","provas":[{"id":48027,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20353,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 15:28:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1457189,"hashId":"6cac32fc8ba1332221602f4a7cd33fbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem desej\u00e1vel de um bactericida em \u00e1gua \u00e9 de 50,00 ppm. O volume de bactericida concentrado que deve ser adicionado a 10,0 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua \u00e9 igual a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dados<\/strong>: 1 ppm = 1 mg bactericida\/L de \u00e1gua e densidade do bactericida concentrado \u00e9 igual a 1,020 kg\/L.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5404757,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 mL.","id":5404756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500 mL.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"490 mL.","id":5404757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">490 mL.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,00 L.","id":5404758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,00 L.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,00 L.","id":5404759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,00 L.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"510 mL.","id":5404760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">510 mL.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/1457189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de ato administrativo surgiu para individualizar uma esp\u00e9cie de ato do Executivo, marcado por caracteres contrapostos aos atos privados e aos atos do Legislativo e do Judici\u00e1rio. Identifique as palavras correspondentes com as afirmativas do texto.","provas":[{"id":55352,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 11:21:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664689,"hashId":"b2132bc0be91709fcd667e16a878e504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de ato administrativo surgiu para individualizar uma esp\u00e9cie de ato do Executivo, marcado por caracteres contrapostos aos atos privados e aos atos do Legislativo e do Judici\u00e1rio. Identifique as palavras correspondentes com as afirmativas do texto.<\/p>","resposta":6277645,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Federal, Lei e Senten\u00e7a.","id":6277644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Federal, Lei e Senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Lei e Senten\u00e7a.","id":6277645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Lei e Senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Ato normativo e Senten\u00e7a.","id":6277646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Ato normativo e Senten\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Administra\u00e7\u00e3o Estadual, Lei e Senten\u00e7a.","id":6277647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Administra\u00e7\u00e3o Estadual, Lei e Senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Licenciatura e Senten\u00e7a.","id":6277648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Licenciatura e Senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1664689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes considera\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7as nos sinais de pontua\u00e7\u00e3o no primeiro par\u00e1grafo do texto.I. A v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cLembrava\u201d (l. 03) pode ser suprimida. II. O ponto ap\u00f3s \u201cchimpanz\u00e9\u201d (l. 04) pode ser substitu\u00eddo por v\u00edrgula (a palavra seguinte, ent\u00e3o, deve ser grafada com inicial min\u00fascula). III. Os travess\u00f5es das linhas 04 e 05 poderiam ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas. IV. Os dois-pontos ap\u00f3s \u201cereta\u201d (l. 06) podem ser substitu\u00eddos por v\u00edrgula, seguida de \u201cuma vez que\u201d.Quais s\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"},{"id":76539,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":76538,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 11:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1973556,"hashId":"7116162dc4cf8c44bd8e1c1788cd428a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes considera\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7as nos sinais de pontua\u00e7\u00e3o no primeiro par\u00e1grafo do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cLembrava\u201d (l. 03) pode ser suprimida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ponto ap\u00f3s \u201cchimpanz\u00e9\u201d (l. 04) pode ser substitu\u00eddo por v\u00edrgula (a palavra seguinte, ent\u00e3o, deve ser grafada com inicial min\u00fascula). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os travess\u00f5es das linhas 04 e 05 poderiam ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os dois-pontos ap\u00f3s \u201cereta\u201d (l. 06) podem ser substitu\u00eddos por v\u00edrgula, seguida de \u201cuma vez que\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":7655021,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7655021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7655022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7655023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas III e IV.","id":7655024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7655025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Ainda estamos evoluindo?Por Bruno Vaiano01___Em 2002, o arque\u00f3logo Michel Brunet descreveu o cr\u00e2nio de um primata que viveu h\u00e1 702___milh\u00f5es de anos no atual territ\u00f3rio do Chade, na \u00c1frica. O Sahelanthropus tchadensis tinha um03___ter\u00e7o do volume cerebral humano e uma espessa arcada \u00f3ssea sob as sobrancelhas. Lembrava,04___em certos aspectos, um chimpanz\u00e9. Mas com uma peculiaridade: o forame magno \u2013 buraco por05___onde a medula espinhal entra na cabe\u00e7a \u2013 ficava na base do cr\u00e2nio, e n\u00e3o atr\u00e1s, o que \u00e9 um06___ind\u00edcio de postura ereta: a cabe\u00e7a ficava em cima da coluna e n\u00e3o pendurada na sua extremidade.07___Isso torna o tchadensis o mais antigo membro conhecido da linhagem humana.08___A hist\u00f3ria dessa linhagem come\u00e7a mais ou menos h\u00e1 8 milh\u00f5es de anos, quando existia,09___na \u00c1frica, um macaco que n\u00e3o era nem chimpanz\u00e9, nem humano. Um dia, a popula\u00e7\u00e3o desse10___macaco foi dividida por uma barreira geogr\u00e1fica, talvez um lago. Com o tempo, gra\u00e7as ____11___diferen\u00e7as de habitat, os macacos de cada lado do lago tomaram rumos evolutivos diferentes at\u00e912___se separarem de vez, isto \u00e9, n\u00e3o conseguirem mais fazer beb\u00eas entre si.13___\u00c9 assim que surgem novas esp\u00e9cies na natureza. Esque\u00e7a a imagem da escadinha \u2013 em14___que um chimpanz\u00e9 torna-se, em passos sucessivos, um Homo sapiens. Ela est\u00e1 errada, porque15___os chimpanz\u00e9s n\u00e3o s\u00e3o nossos av\u00f3s: eles tamb\u00e9m s\u00e3o netos. Netos de um mesmo av\u00f4, que viveu16___h\u00e1 milh\u00f5es de anos. Quando a popula\u00e7\u00e3o desse ancestral se dividiu, parte dela deu origem a n\u00f3s,17___outra parte deu origem aos chimpanz\u00e9s. Eles s\u00e3o s\u00f3 animais diferentes, que seguiram seu pr\u00f3prio18___rumo do outro lado de uma barreira geogr\u00e1fica. A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas mudan\u00e7a, e n\u00e3o mudan\u00e7a19___em dire\u00e7\u00e3o a um estado que n\u00f3s consideramos mais virtuoso.20___Isso n\u00e3o vale s\u00f3 para essa primeira divis\u00e3o entre chimpanz\u00e9s e humanos, mas tamb\u00e9m21___para todos os homin\u00eddeos intermedi\u00e1rios que vieram depois. Pegue o exemplo do Homo erectus22___\u2013 um parente mais antigo do Homo sapiens que j\u00e1 era plenamente b\u00edpede, mas ainda tinha23___c\u00e9rebro pequeno e mand\u00edbula avantajada. Alguns erectus ramificaram-se e deram origem ao que24___somos hoje. Outros continuaram id\u00eanticos e dividiram espa\u00e7o com o sapiens at\u00e9 140 mil anos25___atr\u00e1s. N\u00f3s n\u00e3o os suplantamos como se fossem iPhones desatualizados.26___Hoje, ap\u00f3s milh\u00f5es de anos de diverg\u00eancia dos chimpanz\u00e9s, tudo mudou. A sele\u00e7\u00e3o natural27___s\u00f3 funciona se nascem muitos indiv\u00edduos, e outros tantos morrem antes de se reproduzirem. Nos28___pa\u00edses desenvolvidos, ocorre o oposto: a taxa de natalidade s\u00f3 cai. Em 1970, havia 16 rec\u00e9m-29___nascidos para cada mil habitantes da Uni\u00e3o Europeia; em 2017, eram nove. E eles t\u00eam tudo que30___precisam. Com saneamento b\u00e1sico, resid\u00eancias aquecidas, exames pr\u00e9-natais e vacina\u00e7\u00e3o31___obrigat\u00f3ria, problemas como diarreia, frio e doen\u00e7as virais n\u00e3o s\u00e3o mais letais. Em 1900, 36,2%32___das crian\u00e7as morriam at\u00e9 os 5 anos de idade; hoje, s\u00e3o 3,9%. Mesmo pa\u00edses assolados por secas,33___viol\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o, como Som\u00e1lia e Chade, t\u00eam taxas de mortalidade infantil de34___respectivamente 13,3% e 12,7%. Esses n\u00fameros s\u00e3o tr\u00eas vezes menores que a m\u00e9dia mundial35 de apenas um s\u00e9culo atr\u00e1s.36___Com a sele\u00e7\u00e3o natural estagnada, voc\u00ea pode pensar que a evolu\u00e7\u00e3o do ser humano parou.37___Palpite errado: evolu\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o natural n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Lembre-se: evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a38___maneira como as esp\u00e9cies mudam com o tempo, e a sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 uma das for\u00e7as que39___impulsionam a mudan\u00e7a. H\u00e1 outras. (...)Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em:https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/ainda-estamos-evoluindo\/","id":483940,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ainda estamos evoluindo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Bruno Vaiano<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 2002, o arque\u00f3logo Michel Brunet descreveu o cr\u00e2nio de um primata que viveu h\u00e1 7<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>milh\u00f5es de anos no atual territ\u00f3rio do Chade, na \u00c1frica. O <em>Sahelanthropus tchadensis<\/em> tinha um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>ter\u00e7o do volume cerebral humano e uma espessa arcada \u00f3ssea sob as sobrancelhas. Lembrava<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>em certos aspectos, um chimpanz\u00e9<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">. <\/span>Mas com uma peculiaridade: o <em>forame magno<\/em> <span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\u2013<\/span> buraco por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>onde a medula espinhal entra na cabe\u00e7a<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\"> \u2013<\/span> ficava na base do cr\u00e2nio, e n\u00e3o atr\u00e1s, o que \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>ind\u00edcio de postura ereta<span style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">:<\/span> a cabe\u00e7a ficava em cima da coluna e n\u00e3o pendurada na sua extremidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>07<\/u><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><u>Isso<\/u> torna o <em>tchadensis<\/em> o mais antigo membro conhecido da linhagem humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A hist\u00f3ria dessa linhagem come\u00e7a mais ou menos h\u00e1 8 milh\u00f5es de anos, quando existia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>na \u00c1frica, um macaco que n\u00e3o era nem chimpanz\u00e9, nem humano. Um dia, a popula\u00e7\u00e3o desse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>macaco foi dividida por uma barreira geogr\u00e1fica, talvez um lago. Com o tempo, gra\u00e7as ____<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>diferen\u00e7as de habitat, os macacos de cada lado do lago tomaram rumos evolutivos diferentes at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>se separarem de vez, isto \u00e9, n\u00e3o conseguirem mais fazer beb\u00eas entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 <u>assim<\/u> que surgem novas esp\u00e9cies na natureza. Esque\u00e7a a imagem da escadinha \u2013 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>que um chimpanz\u00e9 torna-se, em passos sucessivos, um Homo sapiens. <u>Ela<\/u> est\u00e1 errada, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>os chimpanz\u00e9s n\u00e3o s\u00e3o nossos av\u00f3s: eles tamb\u00e9m s\u00e3o netos. Netos de um mesmo av\u00f4, que viveu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>h\u00e1 milh\u00f5es de anos. Quando a popula\u00e7\u00e3o desse ancestral se dividiu, parte dela deu origem <strong>a n\u00f3s<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>outra parte deu origem aos chimpanz\u00e9s. Eles s\u00e3o s\u00f3 animais diferentes, que seguiram seu pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>rumo do outro lado de uma barreira geogr\u00e1fica. A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas mudan\u00e7a, e n\u00e3o mudan\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>em dire\u00e7\u00e3o <strong>a<\/strong> um estado que n\u00f3s consideramos mais virtuoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Isso n\u00e3o vale s\u00f3 para essa primeira divis\u00e3o entre chimpanz\u00e9s e humanos, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>para todos os homin\u00eddeos intermedi\u00e1rios que vieram depois. Pegue o exemplo do <em>Homo erectus<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 um parente mais antigo do Homo sapiens que j\u00e1 era plenamente b\u00edpede, mas ainda tinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>c\u00e9rebro pequeno e mand\u00edbula avantajada. Alguns <em>erectus<\/em> ramificaram-se e deram origem <strong>ao que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>somos hoje. Outros continuaram id\u00eanticos e dividiram espa\u00e7o com o <em>sapiens<\/em> at\u00e9 140 mil anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>atr\u00e1s. N\u00f3s <em>n\u00e3o<\/em> os suplantamos como se fossem iPhones desatualizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Hoje, ap\u00f3s milh\u00f5es de anos de diverg\u00eancia dos chimpanz\u00e9s, tudo mudou. A sele\u00e7\u00e3o natural<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>s\u00f3 funciona se nascem muitos indiv\u00edduos, e outros tantos morrem antes de se reproduzirem. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>pa\u00edses desenvolvidos, ocorre o oposto: a taxa de natalidade s\u00f3 cai. Em 1970, havia 16 rec\u00e9m-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>nascidos para cada mil habitantes da Uni\u00e3o Europeia; em 2017, eram nove. E eles t\u00eam tudo <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>precisam. Com saneamento b\u00e1sico, resid\u00eancias aquecidas, exames pr\u00e9-natais e vacina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>obrigat\u00f3ria, problemas como diarreia, frio e doen\u00e7as virais n\u00e3o s\u00e3o mais letais. Em 1900, 36,2%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>das crian\u00e7as morriam at\u00e9 os 5 anos de idade; hoje, s\u00e3o 3,9%. Mesmo pa\u00edses assolados por secas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>viol\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o, como Som\u00e1lia e Chade, t\u00eam taxas de mortalidade infantil de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>respectivamente 13,3% e 12,7%. Esses n\u00fameros s\u00e3o tr\u00eas vezes menores <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> a m\u00e9dia mundial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de apenas um s\u00e9culo atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Com a sele\u00e7\u00e3o natural estagnada, voc\u00ea pode pensar <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> a evolu\u00e7\u00e3o do ser humano parou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Palpite errado: evolu\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o natural n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Lembre-se: evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>maneira como as esp\u00e9cies mudam com o tempo, e a sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 uma das for\u00e7as <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>impulsionam a mudan\u00e7a. H\u00e1 outras. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/ainda-estamos-evoluindo\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto Cezar \u00e9 gar\u00e7om e prepara-se para servir as bebidas em um jantar. Segundo a orienta\u00e7\u00e3o recebida, ele deve levar 4 ta\u00e7as em uma \u00fanica bandeja retangular, acomodando-as em fila \u00fanica paralela \u00e0 borda de maior comprimento. Qual a \u00e1rea m\u00ednima da bandeja, em cm\u00b2, para acomodar as ta\u00e7as, sendo que o p\u00e9 delas tem di\u00e2metro de 8 cm e a boca tem di\u00e2metro de 10 cm?","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 11:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1975008,"hashId":"c2a94867b6e85c229ab3ab83a065b439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Augusto Cezar \u00e9 gar\u00e7om e prepara-se para servir as bebidas em um jantar. Segundo a orienta\u00e7\u00e3o recebida, ele deve levar 4 ta\u00e7as em uma \u00fanica bandeja retangular, acomodando-as em fila \u00fanica paralela \u00e0 borda de maior comprimento. Qual a \u00e1rea m\u00ednima da bandeja, em cm\u00b2, para acomodar as ta\u00e7as, sendo que o p\u00e9 delas tem di\u00e2metro de 8 cm e a boca tem di\u00e2metro de 10 cm?<\/p>","resposta":7662123,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"184.","id":7662121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">184.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"258.","id":7662122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">258.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"304.","id":7662123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">304.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"412.","id":7662124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">412.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"538.","id":7662125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">538.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos conjuntos abaixo pode ser usado para representar valores de \u201cx\u201d na seguinte fun\u00e7\u00e3o: f(x) = 2x + 8, para que todos os valores de f sejam maiores que 14?","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 11:50:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1975032,"hashId":"09b70799583155b00320a33eba34fe6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos conjuntos abaixo pode ser usado para representar valores de \u201cx\u201d na seguinte fun\u00e7\u00e3o: f(x) = 2x + 8, para que todos os valores de f sejam maiores que 14?<\/p>","resposta":7662242,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" {0, 1, 2, 3, 4}.","id":7662241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> {0, 1, 2, 3, 4}.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"{4, 5, 6, 7, 8}.","id":7662242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{4, 5, 6, 7, 8}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" {-1, 0, 1, 2, 3}.","id":7662243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> {-1, 0, 1, 2, 3}.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" {2, 3, 4, 5, 6}.","id":7662244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> {2, 3, 4, 5, 6}.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" (1, 10, 15, 20}.","id":7662245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> (1, 10, 15, 20}.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento gr\u00e1fico do conjunto imagem","oab":false,"nome":"Reconhecimento gr\u00e1fico do conjunto imagem","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408738,"slug":"matematica-reconhecimento-grafico-do-conjunto-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Campos Borges define que a revers\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor aposentado por invalidez \u00e0 atividade no servi\u00e7o p\u00fablico municipal, verificado, em processo, que n\u00e3o subsistem os motivos determinantes da aposentadoria. Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do referido Regime, em nenhum caso poder\u00e1 ser efetuada a revers\u00e3o sem que, mediante inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, fique provada a capacidade para o exerc\u00edcio do cargo. Al\u00e9m disso, o servidor N\u00c3O poder\u00e1 reverter se contar com idade de:","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 11:50:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1974961,"hashId":"98703b78081095b8325a740ff51177dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Campos Borges define que a revers\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor aposentado por invalidez \u00e0 atividade no servi\u00e7o p\u00fablico municipal, verificado, em processo, que n\u00e3o subsistem os motivos determinantes da aposentadoria. Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do referido Regime, em nenhum caso poder\u00e1 ser efetuada a revers\u00e3o sem que, mediante inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, fique provada a capacidade para o exerc\u00edcio do cargo. Al\u00e9m disso, o servidor N\u00c3O poder\u00e1 reverter se contar com idade de:<\/p>","resposta":7661886,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Setenta anos.","id":7661886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Setenta anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sessenta e oito anos.","id":7661887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta e oito anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sessenta e cinco anos.","id":7661888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta e cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sessenta e tr\u00eas anos.","id":7661889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta e tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sessenta anos.","id":7661890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, iniciado em junho de 2016 por aprova\u00e7\u00e3o dos brit\u00e2nicos em um referendo, \u00e9 popularmente chamado de: ","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 11:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1974984,"hashId":"5c733528f40b5ee30043f1d8ee07f875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, iniciado em junho de 2016 por aprova\u00e7\u00e3o dos brit\u00e2nicos em um referendo, \u00e9 popularmente chamado de: <\/p>","resposta":7662003,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Div\u00f3rcio esclarecido.","id":7662001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Div\u00f3rcio esclarecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corbyn.","id":7662002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corbyn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brexit.","id":7662003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brexit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acordo de independ\u00eancia.","id":7662004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acordo de independ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dia final.","id":7662005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o Europeia","oab":false,"nome":"Uni\u00e3o Europeia","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407374,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-uniao-europeia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brexit","oab":false,"nome":"Brexit","pai":407374,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427807,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brexit"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1974984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baltazar realizou uma aplica\u00e7\u00e3o de R$ 1.500,00, sob regime de juros simples, a uma taxa de 6% ao quadrimestre, durante 3 semestres. O montante acumulado ap\u00f3s o per\u00edodo foi de:","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 11:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1975004,"hashId":"34c5b76a5a3a4207ecdb6677511eca98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baltazar realizou uma aplica\u00e7\u00e3o de R$ 1.500,00, sob regime de juros simples, a uma taxa de 6% ao quadrimestre, durante 3 semestres. O montante acumulado ap\u00f3s o per\u00edodo foi de:<\/p>","resposta":7662104,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 405,00.","id":7662101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 405,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.095,00.","id":7662102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.095,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.720,00. ","id":7662103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.720,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.905,00.","id":7662104,"corpo":"<p>R$ 1.905,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.310,00.","id":7662105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.310,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campos Borges, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. O contribuinte do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u00e9 o prestador do servi\u00e7o, considerado apenas o profissional aut\u00f4nomo que exercer, em car\u00e1ter permanente ou eventual, quaisquer das atividades constantes da lista de servi\u00e7os contida no referido C\u00f3digo. II. Para efeitos do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, considera-se profissional aut\u00f4nomo toda e qualquer pessoa que, habitualmente e sem subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou depend\u00eancia hier\u00e1rquica, exercer atividade econ\u00f4mica de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. III. Quando se tratar de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o sob a forma de trabalho pessoal ou do pr\u00f3prio contribuinte e se referirem a atividades prestadas por Advogados, Economistas, Dentistas ou Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, na sede do munic\u00edpio, a al\u00edquota ser\u00e1 de 5% (cinco por cento) sobre o pre\u00e7o do servi\u00e7o. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 11:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1974922,"hashId":"be15a23815f82891896a49e1cb78c2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campos Borges, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O contribuinte do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u00e9 o prestador do servi\u00e7o, considerado apenas o profissional aut\u00f4nomo que exercer, em car\u00e1ter permanente ou eventual, quaisquer das atividades constantes da lista de servi\u00e7os contida no referido C\u00f3digo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para efeitos do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, considera-se profissional aut\u00f4nomo toda e qualquer pessoa que, habitualmente e sem subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou depend\u00eancia hier\u00e1rquica, exercer atividade econ\u00f4mica de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando se tratar de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o sob a forma de trabalho pessoal ou do pr\u00f3prio contribuinte e se referirem a atividades prestadas por Advogados, Economistas, Dentistas ou Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, na sede do munic\u00edpio, a al\u00edquota ser\u00e1 de 5% (cinco por cento) sobre o pre\u00e7o do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7661692,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7661691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7661692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7661693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7661694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7661695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1974922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 223 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campos Borges, quando se tratar de obra de constru\u00e7\u00e3o civil, iniciada sem pr\u00e9via licen\u00e7a do Munic\u00edpio, n\u00e3o tendo sido cumpridas as exig\u00eancias do Auto de Infra\u00e7\u00e3o dentro dos prazos estabelecidos ou mesmo sem a emiss\u00e3o deste, ser\u00e1 lavrado o competente _____________________, determinando a imediata paralisa\u00e7\u00e3o da obra, que s\u00f3 ser\u00e1 liberada ap\u00f3s sua regulariza\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":64344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-medico-veterinario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64345,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Enfermeiro - 2019"},{"id":64346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 11:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1974927,"hashId":"1f9e852b42dfb217f41460f910aaed1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 223 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campos Borges, quando se tratar de obra de constru\u00e7\u00e3o civil, iniciada sem pr\u00e9via licen\u00e7a do Munic\u00edpio, n\u00e3o tendo sido cumpridas as exig\u00eancias do Auto de Infra\u00e7\u00e3o dentro dos prazos estabelecidos ou mesmo sem a emiss\u00e3o deste, ser\u00e1 lavrado o competente _____________________, determinando a imediata paralisa\u00e7\u00e3o da obra, que s\u00f3 ser\u00e1 liberada ap\u00f3s sua regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7661718,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auto de Intima\u00e7\u00e3o","id":7661716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de Intima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auto de Apreens\u00e3o","id":7661717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de Apreens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auto de Embargo ","id":7661718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de Embargo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auto de Destitui\u00e7\u00e3o","id":7661719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de Destitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Laudo de Avalia\u00e7\u00e3o","id":7661720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo de Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1974927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denomina-se \"obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\" o dever de fazer de um contribuinte, respons\u00e1vel ou terceiro em fun\u00e7\u00e3o da lei, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria divide-se em: Principal e Acess\u00f3ria. Sobre a Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Principal analise as afirmativas abaixo:I- A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal quando o contribuinte tem por presta\u00e7\u00e3o (por dever) o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria (multa em dinheiro).II- A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio dela decorrente (artigo 113, \u00a7 1, do CTN). Exemplo: fato gerador - circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, sujeita ao ICMS.III- A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal somente se extingue com o pagamento (recolhimento) do valor integral devido. Se for recolhido parcialmente, n\u00e3o se considera extinto.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":49807,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 12:34:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505164,"hashId":"bb2d70ec1e9890a56635ee4baa18bafb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se \"obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\" o dever de fazer de um contribuinte, respons\u00e1vel ou terceiro em fun\u00e7\u00e3o da lei, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria divide-se em: Principal e Acess\u00f3ria. Sobre a Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Principal analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal quando o contribuinte tem por presta\u00e7\u00e3o (por dever) o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria (multa em dinheiro).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio dela decorrente (artigo 113, \u00a7 1, do CTN). Exemplo: fato gerador - circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, sujeita ao ICMS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal somente se extingue com o pagamento (recolhimento) do valor integral devido. Se for recolhido parcialmente, n\u00e3o se considera extinto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5614865,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5614863,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":5614864,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5614865,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614866,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1505164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia abaixo:Santa Catarina responde por 58% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de carne su\u00ednaO status sanit\u00e1rio diferenciado e a qualidade permitiu a Santa Catarina se consolidar como o maior produtor e exportador de carne su\u00edna do Brasil. De janeiro a julho do ano de 2019, foram 236,6 mil toneladas embarcadas \u2013 58% do total nacional \u2013 gerando um faturamento de US$ 467,6 milh\u00f5es. Ou seja, a cada 10 produtos de carne su\u00edna exportados pelo Brasil, 6 s\u00e3o produzidos em Santa Catarina.Dispon\u00edvel: https:\/\/www.sc.gov.br\/index.php\/noticias\/temas\/agricultura-e-pesca\/santa-catarina( Reda\u00e7\u00e3o adaptada)De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":49807,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 12:34:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505132,"hashId":"1618a55c0dc04408ee4fe0bac80c8c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina responde por 58% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de carne su\u00edna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O status sanit\u00e1rio diferenciado e a qualidade permitiu a Santa Catarina se consolidar como o maior produtor e exportador de carne su\u00edna do Brasil. De janeiro a julho do ano de 2019, foram 236,6 mil toneladas embarcadas \u2013 58% do total nacional \u2013 gerando um faturamento de US$ 467,6 milh\u00f5es. Ou seja, a cada 10 produtos de carne su\u00edna exportados pelo Brasil, 6 s\u00e3o produzidos em Santa Catarina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel: https:\/\/www.sc.gov.br\/index.php\/noticias\/temas\/agricultura-e-pesca\/santa-catarina( Reda\u00e7\u00e3o adaptada)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5614722,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em julho, o estado exportou 35,1 mil toneladas de carne su\u00edna, com faturamento de US$ 75,2 milh\u00f5es, 3,5% acima do m\u00eas anterior. Esse \u00e9 o segundo melhor resultado do ano, atr\u00e1s apenas dos embarques registrados em maio.","id":5614719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em julho, o estado exportou 35,1 mil toneladas de carne su\u00edna, com faturamento de US$ 75,2 milh\u00f5es, 3,5% acima do m\u00eas anterior. Esse \u00e9 o segundo melhor resultado do ano, atr\u00e1s apenas dos embarques registrados em maio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A China \u00e9 o maior importador de carne su\u00edna do mundo, principal mercado para o produto catarinense e com um grande potencial de crescimento.","id":5614720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A China \u00e9 o maior importador de carne su\u00edna do mundo, principal mercado para o produto catarinense e com um grande potencial de crescimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este ano de 2019, Santa Catarina tamb\u00e9m retomou as exporta\u00e7\u00f5es para R\u00fassia, que j\u00e1 foi o maior mercado e agora ocupa a 5\u00aa coloca\u00e7\u00e3o no ranking dos embarques de carne su\u00edna.","id":5614721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este ano de 2019, Santa Catarina tamb\u00e9m retomou as exporta\u00e7\u00f5es para R\u00fassia, que j\u00e1 foi o maior mercado e agora ocupa a 5\u00aa coloca\u00e7\u00e3o no ranking dos embarques de carne su\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614722,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1505132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a auditoria interna assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":49807,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 12:34:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505157,"hashId":"cb75bcb6e7bb44e12e225459f0db471b","enunciado":"<p>Sobre a auditoria interna assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5614834,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 objetivo da auditoria interna n\u00e3o s\u00f3 observar como os controles internos funcionam, mas especialmente a qualidade dos registros e seguran\u00e7as destes.","id":5614831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 objetivo da auditoria interna n\u00e3o s\u00f3 observar como os controles internos funcionam, mas especialmente a qualidade dos registros e seguran\u00e7as destes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auditoria interna \u00e9 uma atividade destinada a observar, indagar, questionar etc. Trata-se de um controle administrativo, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 avaliar a efici\u00eancia e efic\u00e1cia de outros controles.","id":5614832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auditoria interna \u00e9 uma atividade destinada a observar, indagar, questionar etc. Trata-se de um controle administrativo, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 avaliar a efici\u00eancia e efic\u00e1cia de outros controles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A auditoria interna \u00e9 de suma import\u00e2ncia para as organiza\u00e7\u00f5es, desempenhando papel de grande relev\u00e2ncia, ajudando a eliminar desperd\u00edcios, simplificar tarefas, servir de ferramenta de apoio \u00e0 gest\u00e3o e transmitir informa\u00e7\u00f5es aos administradores sobre o desenvolvimento das atividades executadas.","id":5614833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria interna \u00e9 de suma import\u00e2ncia para as organiza\u00e7\u00f5es, desempenhando papel de grande relev\u00e2ncia, ajudando a eliminar desperd\u00edcios, simplificar tarefas, servir de ferramenta de apoio \u00e0 gest\u00e3o e transmitir informa\u00e7\u00f5es aos administradores sobre o desenvolvimento das atividades executadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614834,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1505157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201d Nossos sat\u00e9lites capturam imagens inspiradoras da Terra diariamente para nos ajudar\u201d [..]. A palavra sublinhada no trecho acima est\u00e1 classificada em :","provas":[{"id":49807,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 12:34:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505107,"hashId":"a1825cd4f5a4f50b48d0bc4f3285d277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201d Nossos sat\u00e9lites capturam imagens inspiradoras da Terra <u>diariamente<\/u> para nos ajudar\u201d [..]. A palavra sublinhada no trecho acima est\u00e1 classificada em :<\/p>","resposta":5614603,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sufixa\u00e7\u00e3o adverbial.","id":5614603,"corpo":"<p>Sufixa\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":5614604,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sufixa\u00e7\u00e3o nominal.","id":5614605,"corpo":"<p>Sufixa\u00e7\u00e3o nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614606,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 6. Nasa mostra fotos da Terra vista do espa\u00e7o\tA ag\u00eancia espacial norte-americana (Nasa) divulgou imagens feitas por telesc\u00f3pios e astronautas na Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional em homenagem ao Dia da Terra, celebrado em 22 de abril.\tA data foi criada, em 1992, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) para chamar a aten\u00e7\u00e3o das pessoas para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\tO objetivo \u00e9 mostrar a beleza do planeta. Nas redes sociais, a ag\u00eancia comparou as fotografias com obras de arte. \"Redemoinhos que parecem aquarelas. Camadas de sedimentos que se confundem com uma pintura de tinta a \u00f3leo. Formas esculpidas na eros\u00e3o como argila. Nossos sat\u00e9lites capturam imagens inspiradoras da Terra diariamente para nos ajudar a aprender sobre o nosso planeta\", escreveu a Nasa.Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/jornaljoca.com.br &gt;. (Fragmento).","id":430933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nasa mostra fotos da Terra vista do espa\u00e7o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ag\u00eancia espacial norte-americana (Nasa) divulgou imagens feitas por telesc\u00f3pios e astronautas na Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional em homenagem ao Dia da Terra, celebrado em 22 de abril.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA data foi criada, em 1992, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) para chamar a aten\u00e7\u00e3o das pessoas para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO objetivo \u00e9 mostrar a beleza do planeta. Nas redes sociais, a ag\u00eancia comparou as fotografias com obras de arte. \"Redemoinhos que parecem aquarelas. Camadas de sedimentos que se confundem com uma pintura de tinta a \u00f3leo. Formas esculpidas na eros\u00e3o como argila. Nossos sat\u00e9lites capturam imagens inspiradoras da Terra diariamente para nos ajudar a aprender sobre o nosso planeta\", escreveu a Nasa.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; <u>https:\/\/jornaljoca.com.br<\/u> &gt;. (Fragmento).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1505107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com O Trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo: Todas as fam\u00edlias e pessoas do territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o do ACS devem ser acompanhadas por meio da visita domiciliar, na qual se desenvolvem a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (1\u00aa parte). Todas as informa\u00e7\u00f5es que o ACS conseguir sobre a comunidade ajudar\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho. Algumas dessas informa\u00e7\u00f5es anotam-se em fichas pr\u00f3prias, como, por exemplo, o cadastramento das fam\u00edlias deve ser preenchido na ficha C (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":42894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Viadutos - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 12:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1280413,"hashId":"35609beae5b035296213d5fcd007d286","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com O Trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p align=\"justify\">Todas as fam\u00edlias e pessoas do territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o do ACS devem ser acompanhadas por meio da visita domiciliar, na qual se desenvolvem a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (1\u00aa parte). <\/p><p align=\"justify\">Todas as informa\u00e7\u00f5es que o ACS conseguir sobre a comunidade ajudar\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho. Algumas dessas informa\u00e7\u00f5es anotam-se em fichas pr\u00f3prias, como, por exemplo, o cadastramento das fam\u00edlias deve ser preenchido na ficha C (2\u00aa parte).\r\n<\/p><p align=\"justify\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":4650810,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":4650809,"corpo":"<p align=justify>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":4650810,"corpo":"<p align=justify>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":4650811,"corpo":"<p align=justify>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":4650812,"corpo":"<p align=justify>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1280413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, Jos\u00e9 e Ant\u00f4nio t\u00eam alturas diferentes, praticam esportes diferentes (um deles pratica futebol, outro, nata\u00e7\u00e3o e o terceiro, voleibol, n\u00e3o necessariamente nessa ordem) e t\u00eam cores de cabelos diferentes (um deles \u00e9 ruivo, outro, loiro e o terceiro, moreno, n\u00e3o necessariamente nessa ordem). Sabendo que Pedro \u00e9 o mais baixo e n\u00e3o pratica nata\u00e7\u00e3o, que o que pratica voleibol \u00e9 o mais alto, que o ruivo pratica nata\u00e7\u00e3o e que Ant\u00f4nio \u00e9 loiro, ent\u00e3o,","provas":[{"id":35798,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banrisul-rs-2019-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BANRISUL - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:50:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1042858,"hashId":"33576cfec5338d1f7b43e5b783e5ebd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, Jos\u00e9 e Ant\u00f4nio t\u00eam alturas diferentes, praticam esportes diferentes (um deles pratica futebol, outro, nata\u00e7\u00e3o e o terceiro, voleibol, n\u00e3o necessariamente nessa ordem) e t\u00eam cores de cabelos diferentes (um deles \u00e9 ruivo, outro, loiro e o terceiro, moreno, n\u00e3o necessariamente nessa ordem). Sabendo que Pedro \u00e9 o mais baixo e n\u00e3o pratica nata\u00e7\u00e3o, que o que pratica voleibol \u00e9 o mais alto, que o ruivo pratica nata\u00e7\u00e3o e que Ant\u00f4nio \u00e9 loiro, ent\u00e3o,<\/p>","resposta":3649114,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio pratica nata\u00e7\u00e3o e Jos\u00e9 \u00e9 ruivo.","id":3649110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio pratica nata\u00e7\u00e3o e Jos\u00e9 \u00e9 ruivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 ruivo e Ant\u00f4nio pratica voleibol.","id":3649111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 ruivo e Ant\u00f4nio pratica voleibol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 moreno e Jos\u00e9 pratica voleibol.","id":3649112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 moreno e Jos\u00e9 pratica voleibol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 ruivo e Ant\u00f4nio pratica futebol.","id":3649113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 ruivo e Ant\u00f4nio pratica futebol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 o mais alto e Pedro \u00e9 moreno.","id":3649114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio \u00e9 o mais alto e Pedro \u00e9 moreno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376939,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1042858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o m\u00e9todo dos m\u00ednimos quadrados, obteve-se a equa\u00e7\u00e3o de tend\u00eancia \u1e6at = 15 + 2,5t, sendo t = 1, 2, 3, ..., com base nos lucros anuais de uma empresa, em milh\u00f5es de reais, nos \u00faltimos 10 anos, em que t = 1 representa 2009, t = 2 representa 2010 e assim por diante. Por meio dessa equa\u00e7\u00e3o, obt\u00e9m-se que a previs\u00e3o do lucro anual dessa empresa, no valor de 55 milh\u00f5es de reais, ser\u00e1 para o ano","provas":[{"id":35798,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banrisul-rs-2019-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BANRISUL - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:50:50","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1042853,"hashId":"e156e8a13d218e462a081dfb63f35ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o m\u00e9todo dos m\u00ednimos quadrados, obteve-se a equa\u00e7\u00e3o de tend\u00eancia <span style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); font-size: 14px; color: rgb(32, 33, 34);\">\u1e6a<\/span><sub style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); font-size: 14px; color: rgb(32, 33, 34);\">t <\/sub>= 15 + 2,5t, sendo t = 1, 2, 3, ..., com base nos lucros anuais de uma empresa, em milh\u00f5es de reais, nos \u00faltimos 10 anos, em que t = 1 representa 2009, t = 2 representa 2010 e assim por diante. Por meio dessa equa\u00e7\u00e3o, obt\u00e9m-se que a previs\u00e3o do lucro anual dessa empresa, no valor de 55 milh\u00f5es de reais, ser\u00e1 para o ano<\/p>","resposta":3649089,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2023.","id":3649085,"corpo":"<p>2023.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2022.","id":3649086,"corpo":"<p>2022.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2021.","id":3649087,"corpo":"<p>2021.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2025.","id":3649088,"corpo":"<p>2025.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2024.","id":3649089,"corpo":"<p>2024.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376938,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":"estatistica\/1042853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea :Enfermagem","id":17294,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro de uma unidade de terapia intensiva realiza cateterismo vesical de demora em um paciente da unidade. Que boa pr\u00e1tica de enfermagem \u00e9 prudente para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o no cateterismo vesical de demora?","provas":[{"id":39189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea :Enfermagem","id":17294,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea :  Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1146665,"hashId":"2658c1cc9c3131683ca71011f0c35a4e","enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro de uma unidade de terapia intensiva realiza cateterismo vesical de demora em um paciente da\r\nunidade. Que boa pr\u00e1tica de enfermagem \u00e9 prudente para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o no cateterismo vesical de\r\ndemora?<\/p>","resposta":4092788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clampear o tubo de drenagem, evitando refluxo de urina para bexiga do paciente, se a bolsa coletora estiver acima do n\u00edvel da bexiga do paciente. ","id":4092788,"corpo":"<p align=justify>Clampear o tubo de drenagem, evitando refluxo de urina para bexiga do paciente, se a bolsa coletora estiver\r\nacima do n\u00edvel da bexiga do paciente.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proceder com a substitui\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e de rotina do cateter vesical de demora, com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. ","id":4092789,"corpo":"<p align=justify>Proceder com a substitui\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e de rotina do cateter vesical de demora, com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de\r\ninfec\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esvaziar a bolsa coletora pelo menos a cada 12 horas, ou com mais frequ\u00eancia, se houver um grande d\u00e9bito urin\u00e1rio.","id":4092790,"corpo":"<p align=justify>Esvaziar a bolsa coletora pelo menos a cada 12 horas, ou com mais frequ\u00eancia, se houver um grande d\u00e9bito\r\nurin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua com antimicrobiano como rotina de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o.","id":4092791,"corpo":"<p align=justify>Realizar irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua com antimicrobiano como rotina de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/1146665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio - Curso de Forma\u00e7\u00e3o prova 2 (Pol\u00edcia penal)","id":21640,"slug":"agente-penitenciario-curso-de-formacao-prova-2-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente uma circunst\u00e2ncia que, na apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es disciplinares, \u00e9 considerada como agravante da pena. ","provas":[{"id":54142,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio - Curso de Forma\u00e7\u00e3o prova 2 (Pol\u00edcia penal)","id":21640,"slug":"agente-penitenciario-curso-de-formacao-prova-2-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sap-sc-2019-fepese-agente-penitenciario-curso-de-formacao-prova-2-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SAP - Agente Penitenci\u00e1rio - Curso de Forma\u00e7\u00e3o prova 2 (Pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 15:21:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1646215,"hashId":"d7a9da3d65d3ca03d5fc562ef1b43e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> uma circunst\u00e2ncia que, na apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es disciplinares, \u00e9 considerada como agravante da pena. <\/p>","resposta":6200358,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o conluio","id":6200358,"corpo":"<p> o conluio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a confiss\u00e3o ","id":6200359,"corpo":"<p> a confiss\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a m\u00ednima coopera\u00e7\u00e3o ","id":6200360,"corpo":"<p> a m\u00ednima coopera\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a repara\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do dano civil ","id":6200361,"corpo":"<p>a repara\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do dano civil <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o cometimento da infra\u00e7\u00e3o sob coa\u00e7\u00e3o do superior hier\u00e1rquico ","id":6200362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o cometimento da infra\u00e7\u00e3o sob coa\u00e7\u00e3o do superior hier\u00e1rquico <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 90","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-santa-catarina-lei-no-6-745-1985"}],"slug":"direito-penal\/1646215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo completo de unidades elementares de pessoas, objetos ou coisas \u00e9 denominado, para a estat\u00edstica, de ","provas":[{"id":46386,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 13:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1409739,"hashId":"02d0e0887bf161f52faf875803b479dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo completo de unidades elementares de pessoas, objetos ou coisas \u00e9 denominado, para a estat\u00edstica, de <\/p>","resposta":5193290,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" amostra. ","id":5193287,"corpo":"<p> amostra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" unidades. ","id":5193288,"corpo":"<p> unidades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" censo. ","id":5193289,"corpo":"<p> censo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o. ","id":5193290,"corpo":"<p>popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" vari\u00e1veis. ","id":5193291,"corpo":"<p> vari\u00e1veis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7124,"slug":"estatistica-conceitos-iniciais"}],"slug":"estatistica\/1409739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ednaldo, servidor p\u00fablico, ap\u00f3s preencher todos os requisitos exigidos para a aposentadoria por tempo de servi\u00e7o, requereu o deferimento do benef\u00edcio junto ao \u00f3rg\u00e3o competente, instruindo o requerimento com todos os documentos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia. O requerimento, no entanto, foi indeferido de modo ilegal e arbitr\u00e1rio. No dia em que tomou conhecimento do indeferimento, Ednaldo solicitou que seu advogado ingressasse com a a\u00e7\u00e3o constitucional cab\u00edvel, de modo que pudesse obter o benef\u00edcio. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a referida a\u00e7\u00e3o \u00e9 o","provas":[{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 11:21:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1095149,"hashId":"77482b1b96388c7dcef4677df08fae88","enunciado":"<p align=\"justify\">Ednaldo, servidor p\u00fablico, ap\u00f3s preencher todos os requisitos\r\nexigidos para a aposentadoria por tempo de servi\u00e7o, requereu o\r\ndeferimento do benef\u00edcio junto ao \u00f3rg\u00e3o competente, instruindo\r\no requerimento com todos os documentos exigidos pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia. O requerimento, no entanto, foi\r\nindeferido de modo ilegal e arbitr\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No dia em que tomou conhecimento do indeferimento, Ednaldo\r\nsolicitou que seu advogado ingressasse com a a\u00e7\u00e3o constitucional\r\ncab\u00edvel, de modo que pudesse obter o benef\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a\r\nreferida a\u00e7\u00e3o \u00e9 o<\/p>","resposta":3869646,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a.","id":3869646,"corpo":"Mandado de Seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.","id":3869647,"corpo":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de Peti\u00e7\u00e3o.","id":3869648,"corpo":"Direito de Peti\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habeas Corpus.","id":3869649,"corpo":"Habeas Corpus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habeas Data.","id":3869650,"corpo":"Habeas Data.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1095149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a NR 33, ao realizar a soldagem de um tubul\u00e3o de uma caldeira flamotubular aos espelhos da mesma, com acesso por meio da fornalha caber\u00e1 ao pessoal da seguran\u00e7a do trabalho um conjunto de a\u00e7\u00f5es, entre as quais n\u00e3o se inclui: ","provas":[{"id":49490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 17:11:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1495853,"hashId":"b4ddee3ee066bdce65fe5cb8e5843dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a NR 33, ao realizar a soldagem de um tubul\u00e3o de uma caldeira flamotubular aos espelhos da mesma, com acesso por meio da fornalha caber\u00e1 ao pessoal da seguran\u00e7a do trabalho um conjunto de a\u00e7\u00f5es, entre as quais n\u00e3o se inclui: <\/p>","resposta":5574947,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antecipar e reconhecer os riscos nos espa\u00e7os confinados.","id":5574945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antecipar e reconhecer os riscos nos espa\u00e7os confinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proceder a avalia\u00e7\u00e3o de controle dos riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, ergon\u00f4micos e mec\u00e2nicos.","id":5574946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder a avalia\u00e7\u00e3o de controle dos riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, ergon\u00f4micos e mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar continuamente a atmosfera nos espa\u00e7os confinados, verificando as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia e, quando necess\u00e1rio, realizar a ventila\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio puro a fim de manter as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia.","id":5574947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar continuamente a atmosfera nos espa\u00e7os confinados, verificando as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia e, quando necess\u00e1rio, realizar a ventila\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio puro a fim de manter as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Testar os equipamentos de medi\u00e7\u00e3o antes de cada utiliza\u00e7\u00e3o. ","id":5574948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testar os equipamentos de medi\u00e7\u00e3o antes de cada utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avaliar a atmosfera nos espa\u00e7os confinados, antes da entrada de trabalhadores, para verificar se o seu interior \u00e9 seguro.","id":5574949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a atmosfera nos espa\u00e7os confinados, antes da entrada de trabalhadores, para verificar se o seu interior \u00e9 seguro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 47 e 48. Espa\u00e7o Confinado \u00e9 qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou enriquecimento de oxig\u00eanio. Tendo em vista estas caracter\u00edsticas a Norma Regulamentadora (NR) N\u00ba 33 estabelece uma s\u00e9rie de medidas t\u00e9cnicas que visam a preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":429797,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 47 e 48. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o Confinado \u00e9 qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou enriquecimento de oxig\u00eanio. Tendo em vista estas caracter\u00edsticas a Norma Regulamentadora (NR) N\u00ba 33 estabelece uma s\u00e9rie de medidas t\u00e9cnicas que visam a preven\u00e7\u00e3o de acidentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1495853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Regente de Classe - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19689,"slug":"professor-regente-de-classe-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana do Para\u00edso","sigla":"Prefeitura de Santana do Paraiso","id":4100,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santana-do-paraiso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00e9ries escolares, bem como os ciclos, s\u00e3o sequ\u00eancias recorrentes que servem como unidades de refer\u00eancia para o cotidiano e para a comunidade escolar. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45892,"cargo":{"descricao":"Professor Regente de Classe - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19689,"slug":"professor-regente-de-classe-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana do Para\u00edso","sigla":"Prefeitura de Santana do Paraiso","id":4100,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santana-do-paraiso-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-do-paraiso-mg-2019-ibgp-professor-regente-de-classe-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santana do Para\u00edso - Professor Regente de Classe - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1392206,"hashId":"dc62c9becb264ab386b50548284c0bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00e9ries escolares, bem como os ciclos, s\u00e3o sequ\u00eancias recorrentes que servem como unidades de refer\u00eancia para o cotidiano e para a comunidade escolar. Nesse sentido, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5121757,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma s\u00e9rie equivale a uma unidade de tempo de um ano letivo.","id":5121755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00e9rie equivale a uma unidade de tempo de um ano letivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um ciclo de aprendizagem equivale a uma unidade de tempo formada por dois anos letivos ou mais.","id":5121756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ciclo de aprendizagem equivale a uma unidade de tempo formada por dois anos letivos ou mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma s\u00e9rie equivale a um ciclo e ambos s\u00e3o considerados como unidade de tempo de um ano letivo.","id":5121757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00e9rie equivale a um ciclo e ambos s\u00e3o considerados como unidade de tempo de um ano letivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um ciclo de forma\u00e7\u00e3o equivale a uma unidade de tempo formado pelos anos de desenvolvimento da natureza humana (inf\u00e2ncia, pr\u00e9-adolesc\u00eancia e adolesc\u00eancia).","id":5121758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ciclo de forma\u00e7\u00e3o equivale a uma unidade de tempo formado pelos anos de desenvolvimento da natureza humana (inf\u00e2ncia, pr\u00e9-adolesc\u00eancia e adolesc\u00eancia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1392206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um idoso de 72 anos, com diagn\u00f3stico de Parkinson, foi internado em uma cl\u00ednica para o controle dos sinais e sintomas da doen\u00e7a, pois apresentava tremor de repouso e rigidez muscular, principalmente no pesco\u00e7o, no tronco e nos ombros. Compete \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem, nesse caso,","provas":[{"id":45726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1386098,"hashId":"fcf957cb6f5c5b236348166c78f4ea30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um idoso de 72 anos, com diagn\u00f3stico de Parkinson, foi internado em uma cl\u00ednica para o controle dos sinais e sintomas da doen\u00e7a, pois apresentava tremor de repouso e rigidez muscular, principalmente no pesco\u00e7o, no tronco e nos ombros. Compete \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem, nesse caso,<\/p>","resposta":5098020,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlar diariamente o peso.","id":5098019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar diariamente o peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover e incentivar a deambula\u00e7\u00e3o.","id":5098020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover e incentivar a deambula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falar com o paciente, usando frases longas.","id":5098021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falar com o paciente, usando frases longas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar por ele todas as atividades da vida di\u00e1ria.","id":5098022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar por ele todas as atividades da vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418539,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1386098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Orienta\u00e7\u00e3o para a Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio e na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, analisar os itens abaixo: I. \u00c9 desnecess\u00e1rio garantir que o escolar esteja alimentado para que disponha dos nutrientes necess\u00e1rios para o seu desenvolvimento e aprendizado. II. Al\u00e9m de garantir o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio garantir que esta alimenta\u00e7\u00e3o seja de qualidade. Para tanto, alimentos de alto valor nutricional, como frutas e verduras, devem ser continuamente ofertados, incentivando, assim, seu consumo.","provas":[{"id":54650,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 22:41:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656125,"hashId":"be176247fd4f8471bc8add717d8b0f78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Orienta\u00e7\u00e3o para a Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio e na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 desnecess\u00e1rio garantir que o escolar esteja alimentado para que disponha dos nutrientes necess\u00e1rios para o seu desenvolvimento e aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Al\u00e9m de garantir o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio garantir que esta alimenta\u00e7\u00e3o seja de qualidade. Para tanto, alimentos de alto valor nutricional, como frutas e verduras, devem ser continuamente ofertados, incentivando, assim, seu consumo.<\/p>","resposta":6241928,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6241926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6241927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6241928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6241929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405614,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-enceja-e-proeja-decretos-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/1656125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (Proeja) contempla os seguintes cursos na modalidade Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos:","provas":[{"id":57447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 22:42:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1754911,"hashId":"eac9682abc2477936e04add93b6fd3d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (Proeja) contempla os seguintes cursos na modalidade Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos:<\/p>","resposta":6681512,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino fundamental; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio.","id":6681512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino fundamental; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o formal concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional continuada integrada ao ensino fundamental; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino superior.","id":6681513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o formal concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional continuada integrada ao ensino fundamental; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica integrada ou concomitante ao ensino superior; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante a todos os n\u00edveis e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6681514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica integrada ou concomitante ao ensino superior; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante a todos os n\u00edveis e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino superior; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional no \u00e2mbito da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":6681515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante ao ensino superior; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional no \u00e2mbito da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional privada t\u00e9cnica integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional privada, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante a todos os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6681516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o profissional privada t\u00e9cnica integrada ou concomitante ao ensino m\u00e9dio; Qualifica\u00e7\u00e3o profissional privada, incluindo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada integrada ou concomitante a todos os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405614,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-enceja-e-proeja-decretos-e-portarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.840\/2006 -Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.840\/2006 -Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418879,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-840-2006-institui-no-ambito-federal-o-programa-nacional-de-integracao-da-educacao-profissional-com-a-educacao-basica-na-modalidade-de-educacao-de-jovens-e-adultos-proeja-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a t\u00e9cnica de coleta de sangue venoso.","provas":[{"id":72481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224097,"hashId":"f085bbc20018bfd28c47d3dbb421dfee","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre a t\u00e9cnica de coleta de sangue venoso.<\/p>","resposta":8744135,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar torniquete continuamente por mais de 1 minuto.","id":8744135,"corpo":"<p>N\u00e3o utilizar torniquete continuamente por mais de 1 minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar o torniquete abaixo do local de pun\u00e7\u00e3o para evitar contamina\u00e7\u00e3o.","id":8744136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar o torniquete abaixo do local de pun\u00e7\u00e3o para evitar contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedir para o paciente elevar o bra\u00e7o e fechar a m\u00e3o para evidenciar a veia.","id":8744137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedir para o paciente elevar o bra\u00e7o e fechar a m\u00e3o para evidenciar a veia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As veias bas\u00edlica mediana e radial s\u00e3o as melhores op\u00e7\u00f5es para pun\u00e7\u00e3o.","id":8744138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As veias bas\u00edlica mediana e radial s\u00e3o as melhores op\u00e7\u00f5es para pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza da ferida \u00e9 muito importante e sempre deve anteceder a realiza\u00e7\u00e3o do curativo. O \u00fanico agente que pode ser utilizado em qualquer tipo de les\u00e3o para limpeza de feridas \u00e9","provas":[{"id":72481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:40:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224093,"hashId":"98303359106df027cbe94004a5df7457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza da ferida \u00e9 muito importante e sempre deve anteceder a realiza\u00e7\u00e3o do curativo. O \u00fanico agente que pode ser utilizado em qualquer tipo de les\u00e3o para limpeza de feridas \u00e9<\/p>","resposta":8744118,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 10%.","id":8744117,"corpo":"<p>per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9%.","id":8744118,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gluconato de clorexidina degermante 2%.","id":8744119,"corpo":"<p>gluconato de clorexidina degermante 2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polivinilpirolidona-iodo 10%.","id":8744120,"corpo":"<p>polivinilpirolidona-iodo 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de enfermagem atua na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais.Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica, no que tange as rela\u00e7\u00f5es profissionais, \u00e9 responsabilidade e dever do profissional de enfermagem:Leia as afirmativas e marque a resposta CORRETA.I. Exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade,compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade.II. Aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a sua pr\u00e1tica profissional.III. Fundamentar suas rela\u00e7\u00f5es no direito, na prud\u00eancia, no respeito, na solidariedade e na diversidade de opini\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.","provas":[{"id":72477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:40:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219023,"hashId":"45b178581060e6a56451c681d57e9f00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de enfermagem atua na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica, no que tange as rela\u00e7\u00f5es profissionais, \u00e9 responsabilidade e dever do profissional de enfermagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas e marque a resposta CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a sua pr\u00e1tica profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fundamentar suas rela\u00e7\u00f5es no direito, na prud\u00eancia, no respeito, na solidariedade e na diversidade de opini\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.<\/p>","resposta":8720527,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8720525,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8720526,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8720527,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8720528,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2219023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel da enfermagem no acompanhamento da pessoa com Diabetes Mellitus II \u00e9 fundamental para que o indiv\u00edduo entenda sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e os riscos que acarretam quando a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 tratada. Sobre este assunto, leia as afirmativas e marque aquela que julgar CORRETA:I. As a\u00e7\u00f5es devem auxiliar a pessoa a conhecer o seu problema de sa\u00fade e os fatores de risco correlacionados, identificar vulnerabilidades, prevenir complica\u00e7\u00f5es e conquistar um bom controle metab\u00f3lico que, em geral, depende de alimenta\u00e7\u00e3o regular e de exerc\u00edcios f\u00edsicos.II. O papel da equipe de sa\u00fade se restringe a realizar consultas peri\u00f3dicas, exame f\u00edsico e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos prescritos, assim que diagnosticada a doen\u00e7a.","provas":[{"id":72477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:42:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219036,"hashId":"aca5056609f36d1e5665d5049af8f45b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da enfermagem no acompanhamento da pessoa com Diabetes Mellitus II \u00e9 fundamental para que o indiv\u00edduo entenda sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e os riscos que acarretam quando a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 tratada. Sobre este assunto, leia as afirmativas e marque aquela que julgar CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As a\u00e7\u00f5es devem auxiliar a pessoa a conhecer o seu problema de sa\u00fade e os fatores de risco correlacionados, identificar vulnerabilidades, prevenir complica\u00e7\u00f5es e conquistar um bom controle metab\u00f3lico que, em geral, depende de alimenta\u00e7\u00e3o regular e de exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O papel da equipe de sa\u00fade se restringe a realizar consultas peri\u00f3dicas, exame f\u00edsico e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos prescritos, assim que diagnosticada a doen\u00e7a.<\/p>","resposta":8720586,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":8720586,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8720587,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8720588,"corpo":"<p>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o erradas.","id":8720589,"corpo":"<p>As afirmativas I e II est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017 aprovou o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. Sobre as infra\u00e7\u00f5es e penalidades abordadas nessa resolu\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo.IA censura consiste em repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.IIA multa consiste na obrigatoriedade de pagamento de 1 a 10 vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.IIIA advert\u00eancia verbal consiste na admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma p\u00fablica, que ser\u00e1 registrada em seu prontu\u00e1rio, na presen\u00e7a de duas testemunhas e divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do Sistema Confen\/ Conselhos Regionais de Enfermagem.IVA suspens\u00e3o consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da enfermagem, por um per\u00edodo de at\u00e9 3 anos, e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745497,"hashId":"365f6b91b447a3158f04cdba631afdc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017 aprovou o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. Sobre as infra\u00e7\u00f5es e penalidades abordadas nessa resolu\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 498px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"448.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-k5ct\"><td data-row=\"row-k5ct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5ct\" data-cell=\"cell-sjmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5ct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5ct\" data-cell=\"cell-qn3v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A censura consiste em repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fxbx\"><td data-row=\"row-fxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxbx\" data-cell=\"cell-kh3u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-fxbx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxbx\" data-cell=\"cell-wwvh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A multa consiste na obrigatoriedade de pagamento de 1 a 10 vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yxl6\"><td data-row=\"row-yxl6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxl6\" data-cell=\"cell-iroj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-yxl6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yxl6\" data-cell=\"cell-e8g1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A advert\u00eancia verbal consiste na admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma p\u00fablica, que ser\u00e1 registrada em seu prontu\u00e1rio, na presen\u00e7a de duas testemunhas e divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do Sistema Confen\/ Conselhos Regionais de Enfermagem.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fj3i\"><td data-row=\"row-fj3i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fj3i\" data-cell=\"cell-2v7z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-fj3i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fj3i\" data-cell=\"cell-525m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da enfermagem, por um per\u00edodo de at\u00e9 3 anos, e ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6638475,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6638472,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6638473,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6638474,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6638475,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1745497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias ocorridas na Sala de Recupera\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Anest\u00e9sica, s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas:","provas":[{"id":65334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000027,"hashId":"76f71e7f185232f55b764594b6837410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias ocorridas na Sala de Recupera\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Anest\u00e9sica, s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas:<\/p>","resposta":7776018,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, hipotens\u00e3o e arritmias. ","id":7776017,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o, hipotens\u00e3o e arritmias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotermia, dor e agita\u00e7\u00e3o. ","id":7776018,"corpo":"<p>Hipotermia, dor e agita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Dessatura\u00e7\u00e3o, sangramento e tromboflebite. ","id":7776019,"corpo":"<p> Dessatura\u00e7\u00e3o, sangramento e tromboflebite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Hip\u00f3xia, dispneia e confus\u00e3o mental.","id":7776020,"corpo":"<p> Hip\u00f3xia, dispneia e confus\u00e3o mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","pai":413298,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413299,"slug":"enfermagem-complicacoes-pos-operatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quarai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as ideias presentes no texto, analise as seguintes assertivas: I. Nos dois primeiros par\u00e1grafos do texto, h\u00e1 uma compara\u00e7\u00e3o entre as necessidades f\u00edsicas e mentais\/intelectuais das crian\u00e7as. II. No texto, podemos encontrar dois tipos de fome: aquela em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de alimento, e uma outra no sentido de falta de cultura, no caso, uma fome intelectual e cultural. III. De acordo com o autor, toda crian\u00e7a que n\u00e3o tem contato com a arte torna-se um indiv\u00edduo incapaz, apresentando defici\u00eancia na \u00e1rea intelectual. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42224,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quarai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Agente Administrativo - 2019"},{"id":42229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quarai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:12:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1255590,"hashId":"060f2a7f4106437a10a6935f3951b5e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as ideias presentes no texto, analise as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Nos dois primeiros par\u00e1grafos do texto, h\u00e1 uma compara\u00e7\u00e3o entre as necessidades f\u00edsicas e mentais\/intelectuais das crian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No texto, podemos encontrar dois tipos de fome: aquela em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de alimento, e uma outra no sentido de falta de cultura, no caso, uma fome intelectual e cultural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. De acordo com o autor, toda crian\u00e7a que n\u00e3o tem contato com a arte torna-se um indiv\u00edduo incapaz, apresentando defici\u00eancia na \u00e1rea intelectual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4550323,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4550320,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4550321,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4550322,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4550323,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4550324,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Arte, m\u00fasica, poemas e hist\u00f3rias: crian\u00e7as precisam disso? 01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 As crian\u00e7as precisam de arte, hist\u00f3rias, poemas e m\u00fasica tanto quanto precisam de amor, 02\u00a0 comida, ar fresco e brinquedos. Prive uma crian\u00e7a de alimento e os danos rapidamente se 03\u00a0 tornar\u00e3o vis\u00edveis. Prive uma crian\u00e7a de ar fresco e brinquedos e os danos se tornar\u00e3o tamb\u00e9m 04\u00a0 vis\u00edveis, mas n\u00e3o t\u00e3o rapidamente. Prive uma crian\u00e7a de amor e os danos, embora possam 05\u00a0 permanecer ocultos por alguns anos, ser\u00e3o permanentes. 06\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mas prive uma crian\u00e7a de arte, hist\u00f3rias, poemas e m\u00fasica e os danos n\u00e3o ser\u00e3o vistos 07\u00a0 facilmente. Entretanto, eles estar\u00e3o l\u00e1. Essas crian\u00e7as, com seus corpos saud\u00e1veis, podem 08 \u00a0correr, pular, nadar e comer vorazmente e fazer muito barulho, como as crian\u00e7as sempre fizeram 09\u00a0 \u2013 mas algo lhes falta. 10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 verdade que algumas pessoas crescem sem nenhum contato com arte de qualquer tipo 11\u00a0 e s\u00e3o perfeitamente felizes, vivem vidas boas e preciosas; pessoas em ......... casas n\u00e3o h\u00e1 12\u00a0livros, e que n\u00e3o ligam muito para pinturas, e n\u00e3o entendem para que serve m\u00fasica. Tudo bem. 13 Conhe\u00e7o pessoas assim. S\u00e3o bons vizinhos e bons cidad\u00e3os. 14\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mas outras pessoas, em algum ponto de sua inf\u00e2ncia, ou na juventude, ou talvez em seus 15 anos de maturidade, deparam-se com algo com que jamais sonharam \u2013 algo que lhes \u00e9 t\u00e3o 16 estranho quanto o lado oculto da lua. Um dia, elas s\u00e3o surpreendidas por uma voz no r\u00e1dio 17 declamando um poema; ou passam por uma casa de janelas abertas e escutam algu\u00e9m tocando 18 piano; ou .......... a reprodu\u00e7\u00e3o de uma certa pintura pendurada na parede de algu\u00e9m e aquilo 19 lhes atinge como uma pancada t\u00e3o forte e t\u00e3o gentil, que elas sentem como que uma vertigem. 20 Nada as havia preparado para aquilo. Elas de repente se d\u00e3o conta de uma fome enorme que 21 existia por dentro, embora n\u00e3o tivessem ideia disso um minuto atr\u00e1s; fome de alguma coisa t\u00e3o 22 doce e saborosa que chega a doer-lhes o cora\u00e7\u00e3o. Quase choram. Sentem-se tristes e felizes, 23 sozinhas e acolhidas por conta desta experi\u00eancia sumamente estranha e nova \u2013 e anseiam 24 avidamente por ouvir aquela voz do r\u00e1dio mais de perto, demoram-se ali ao p\u00e9 da janela, n\u00e3o 25 conseguem desgrudar os olhos da pintura. \u00c9 isso que queriam, \u00e9 disso que precisavam \u2013 como 26 um homem faminto precisa de alimento \u2013, e n\u00e3o o sabiam. Nem imaginavam. 27\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 isso que acontece a uma crian\u00e7a que precisa de m\u00fasica, pinturas ou poesia, ao se deparar 28 com essas coisas por acaso. N\u00e3o fosse esse acaso, talvez o encontro jamais ocorresse, e ela 29 passaria a vida inteira num estado de inani\u00e7\u00e3o cultural da qual nem teria ideia. 30\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Os efeitos da inani\u00e7\u00e3o cultural n\u00e3o fazem alarde, nem s\u00e3o passageiros. N\u00e3o s\u00e3o facilmente 31 vis\u00edveis. E, como eu sempre digo, algumas pessoas, pessoas boas, bons amigos e bons cidad\u00e3os, 32 jamais chegam a viver essa experi\u00eancia. Est\u00e3o perfeitamente bem sem isso. Se todos os livros 33 e toda a m\u00fasica e todas as pinturas do mundo desaparecessem da noite para o dia, elas n\u00e3o 34 sentiriam falta; elas nem notariam. 35\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mas essa fome existe em muitas crian\u00e7as e, muitas vezes, jamais chega a ser satisfeita, 36 porque jamais foi despertada. Muitas crian\u00e7as em todos os cantos do mundo est\u00e3o passando 37 fome pela falta de algo que alimenta e nutre suas almas de uma maneira que nada mais no 38 mundo poderia.39\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dizemos, e com raz\u00e3o, que toda crian\u00e7a tem direito ____ alimenta\u00e7\u00e3o, ____ abrigo, ____ 40 educa\u00e7\u00e3o, ____ assist\u00eancia m\u00e9dica e assim por diante. Mas temos de entender que todas elas 41 ......... direito a vivenciar a cultura. Temos de entender verdadeiramente que sem hist\u00f3rias, 42 poemas, pinturas e m\u00fasica, as crian\u00e7as tamb\u00e9m passar\u00e3o fome. Fonte: https:\/\/www.revistaprosaversoearte.com\/arte-musica-poemas-e-historias-criancas-precisam-disso\/ \u2013 Texto adaptado para esta prova.","id":402548,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Arte, m\u00fasica, poemas e hist\u00f3rias: crian\u00e7as precisam disso?<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 As crian\u00e7as precisam de arte, hist\u00f3rias, poemas e m\u00fasica tanto quanto precisam de amor, <\/p><p align=\"justify\">02\u00a0 comida, ar fresco e brinquedos. Prive uma crian\u00e7a de alimento e os danos rapidamente se <\/p><p align=\"justify\">03\u00a0 tornar\u00e3o vis\u00edveis. Prive uma crian\u00e7a de ar fresco e brinquedos e os danos se tornar\u00e3o tamb\u00e9m <\/p><p align=\"justify\">04\u00a0 vis\u00edveis, mas n\u00e3o t\u00e3o rapidamente. Prive uma crian\u00e7a de amor e os danos, embora possam <\/p><p align=\"justify\">05\u00a0 permanecer ocultos por alguns anos, ser\u00e3o permanentes. <\/p><p align=\"justify\">06\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mas prive uma crian\u00e7a de arte, hist\u00f3rias, poemas e m\u00fasica e os danos n\u00e3o ser\u00e3o vistos <\/p><p align=\"justify\">07\u00a0 facilmente. Entretanto, <strong>eles<\/strong> estar\u00e3o l\u00e1. Essas crian\u00e7as<strong>,<\/strong> com seus corpos saud\u00e1veis, podem <\/p><p align=\"justify\">08 \u00a0correr, pular, nadar e comer vorazmente e fazer muito barulho, como as crian\u00e7as sempre fizeram <\/p><p align=\"justify\">09\u00a0 \u2013 mas algo <strong>lhes<\/strong> falta. <\/p><p align=\"justify\">10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 verdade que algumas pessoas crescem sem nenhum contato com arte de qualquer tipo <\/p><p align=\"justify\">11\u00a0 e s\u00e3o perfeitamente felizes, vivem vidas boas e preciosas; pessoas em ......... casas n\u00e3o h\u00e1 <\/p><p align=\"justify\">12\u00a0livros, e que n\u00e3o ligam muito para pinturas, e n\u00e3o entendem para que serve m\u00fasica. Tudo bem. <\/p><p align=\"justify\">13 Conhe\u00e7o pessoas assim<strong>.<\/strong> S\u00e3o bons vizinhos e bons cidad\u00e3os. <\/p><p align=\"justify\">14\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mas outras pessoas, em algum ponto de sua inf\u00e2ncia, ou na juventude, ou talvez em seus <br><\/p><p align=\"justify\">15 anos de maturidade, deparam-se com algo com que jamais sonharam \u2013 algo que <strong>lhes<\/strong> \u00e9 t\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">16 estranho quanto o lado oculto da lua. Um dia, elas s\u00e3o surpreendidas por uma voz no r\u00e1dio <\/p><p align=\"justify\">17 declamando um poema; ou passam por uma casa de janelas abertas e escutam algu\u00e9m tocando <\/p><p align=\"justify\">18 piano; ou .......... a reprodu\u00e7\u00e3o de uma certa pintura pendurada na parede de algu\u00e9m e aquilo <\/p><p align=\"justify\">19 lhes atinge como uma pancada t\u00e3o forte e t\u00e3o gentil, que elas sentem como que uma vertigem. <\/p><p align=\"justify\">20 Nada as havia preparado para aquilo. Elas de repente se d\u00e3o conta de uma fome enorme que <\/p><p align=\"justify\">21 existia por dentro, embora n\u00e3o tivessem ideia disso um minuto atr\u00e1s; fome de alguma coisa t\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">22 doce e saborosa que chega a doer-lhes o cora\u00e7\u00e3o. Quase choram. Sentem-<strong>se<\/strong> tristes e felizes, <\/p><p align=\"justify\">23 sozinhas e acolhidas por conta desta experi\u00eancia sumamente estranha e nova \u2013 e anseiam <\/p><p align=\"justify\">24 avidamente por ouvir aquela voz do r\u00e1dio mais de perto, demoram-<strong>se<\/strong> ali ao p\u00e9 da janela, n\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">25 conseguem desgrudar os olhos da pintura. \u00c9 isso que queriam, \u00e9 disso que precisavam <strong>\u2013<\/strong> como <\/p><p align=\"justify\">26 um homem faminto precisa de alimento \u2013, e n\u00e3o o sabiam. Nem imaginavam. <\/p><p align=\"justify\">27\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 isso que acontece a uma crian\u00e7a que precisa de m\u00fasica, pinturas ou poesia, ao se deparar <\/p><p align=\"justify\">28 com essas coisas por acaso. N\u00e3o fosse esse acaso, talvez o encontro jamais ocorresse, e ela <\/p><p align=\"justify\">29 passaria a vida inteira num estado de inani\u00e7\u00e3o cultural da qual nem teria ideia. <\/p><p align=\"justify\">30\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Os efeitos da inani\u00e7\u00e3o cultural n\u00e3o fazem alarde, nem s\u00e3o passageiros. N\u00e3o s\u00e3o facilmente <\/p><p align=\"justify\">31 vis\u00edveis. E, como eu sempre digo, algumas pessoas, pessoas boas, bons amigos e bons cidad\u00e3os, <\/p><p align=\"justify\">32 jamais chegam a viver essa experi\u00eancia. Est\u00e3o perfeitamente bem sem isso. <strong>Se<\/strong> todos os livros <\/p><p align=\"justify\">33 e toda a m\u00fasica e todas as pinturas do mundo desaparecessem da noite para o dia, elas n\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">34 sentiriam falta; elas nem notariam. <\/p><p align=\"justify\">35\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mas essa fome existe em muitas crian\u00e7as e, muitas vezes, jamais chega a ser satisfeita, <\/p><p align=\"justify\">36 porque jamais foi despertada. Muitas crian\u00e7as em todos os cantos do mundo est\u00e3o passando <\/p><p align=\"justify\">37 fome pela falta de algo que alimenta e nutre suas almas de uma maneira que nada mais no <\/p><p align=\"justify\">38 mundo poderia.<\/p><p align=\"justify\">39\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dizemos, e com raz\u00e3o, que toda crian\u00e7a tem direito ____ alimenta\u00e7\u00e3o, ____ abrigo, ____ <\/p><p align=\"justify\">40 educa\u00e7\u00e3o, ____ assist\u00eancia m\u00e9dica e assim por diante. Mas temos de entender que todas elas <\/p><p align=\"justify\">41 ......... direito a vivenciar a cultura. Temos de entender verdadeiramente que sem hist\u00f3rias, <\/p><p align=\"justify\">42 poemas, pinturas e m\u00fasica, as crian\u00e7as tamb\u00e9m passar\u00e3o fome. <\/p><p align=\"right\"><sub>Fonte: https:\/\/www.revistaprosaversoearte.com\/arte-musica-poemas-e-historias-criancas-precisam-disso\/ \u2013 Texto adaptado para esta prova.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1255590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985,"slug":"assessor-tecnico-area-controladoria"},{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, no texto, h\u00e1 um caso em que a crase deveria ter sido utilizada e n\u00e3o o foi, ocasionando erro gramatical. Para corrigi-lo, \u00e9 necess\u00e1rio efetuar a seguinte altera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42828,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos - 2019"},{"id":42832,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985,"slug":"assessor-tecnico-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-controladoria-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria - 2019"},{"id":42847,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-controlador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Controlador - 2019"},{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"},{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:12:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1277570,"hashId":"1a690361911f8222c882ed3636775a33","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que, no texto, h\u00e1 um caso em que a crase deveria ter sido utilizada e n\u00e3o o foi, ocasionando erro gramatical. Para corrigi-lo, \u00e9 necess\u00e1rio efetuar a seguinte altera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4639418,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ca velha\u201d (linha 3) por \u201c\u00e0 velha\u201d.","id":4639418,"corpo":"<p align=justify>\u201ca velha\u201d (linha 3) por \u201c\u00e0 velha\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ca marteladas\u201d (linhas 6 e 7) por \u201c\u00e0 marteladas\u201d.","id":4639419,"corpo":"<p align=justify>\u201ca marteladas\u201d (linhas 6 e 7) por \u201c\u00e0 marteladas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ca desigualdade\u201d (linhas 12 e 13) por \u201c\u00e0 desigualdade\u201d.","id":4639420,"corpo":"<p align=justify>\u201ca desigualdade\u201d (linhas 12 e 13) por \u201c\u00e0 desigualdade\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ca um n\u00edvel\u201d (linha 21) por \u201c\u00e0 um n\u00edvel\u201d.","id":4639421,"corpo":"<p align=justify>\u201ca um n\u00edvel\u201d (linha 21) por \u201c\u00e0 um n\u00edvel\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405242,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42828\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a Barra de Ferramentas presente no Sistema Operacional Windows, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52775,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605918,"hashId":"aa52c061179e24ba803ffb0fba7e6a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a Barra de Ferramentas presente no Sistema Operacional Windows, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6030571,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibe v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, de acordo com os itens que s\u00e3o acessados no painel de navega\u00e7\u00e3o;","id":6030571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibe v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, de acordo com os itens que s\u00e3o acessados no painel de navega\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s dela voc\u00ea navega pela \u00e1rea de trabalho, pelas bibliotecas, pelo disco r\u00edgido do computador e pela rede, caso o computador esteja conectado a alguma;","id":6030572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s dela voc\u00ea navega pela \u00e1rea de trabalho, pelas bibliotecas, pelo disco r\u00edgido do computador e pela rede, caso o computador esteja conectado a alguma;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o local onde voc\u00ea digita o endere\u00e7o da pasta ou do arquivo desejado. Enquanto voc\u00ea digita, o bot\u00e3o \u201cIr para\u201d \u00e9 exibido;","id":6030573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o local onde voc\u00ea digita o endere\u00e7o da pasta ou do arquivo desejado. Enquanto voc\u00ea digita, o bot\u00e3o \u201cIr para\u201d \u00e9 exibido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite que o usu\u00e1rio acesse os itens da \u00c1rea de trabalho, os arquivos que foram baixados da Internet e todos os locais que voc\u00ea acessou recentemente, no seu computador ou na rede.","id":6030574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite que o usu\u00e1rio acesse os itens da \u00c1rea de trabalho, os arquivos que foram baixados da Internet e todos os locais que voc\u00ea acessou recentemente, no seu computador ou na rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"}],"slug":"informatica\/1605918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especialista no atendimento de pacientes v\u00edtimas de trauma, um hospital realiza cirurgias ortop\u00e9dicas de grande porte e deve manter cuidados com materiais especiais e produtos consignados, especialmente os cr\u00edticos de conforma\u00e7\u00e3o complexa. Sobre as boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade deste hospital,","provas":[{"id":47952,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1456052,"hashId":"d124fdf0f74ef0b2d1936f1c98d886f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Especialista no atendimento de pacientes v\u00edtimas de trauma, um hospital realiza cirurgias ortop\u00e9dicas de grande porte e deve manter cuidados com materiais especiais e produtos consignados, especialmente os cr\u00edticos de conforma\u00e7\u00e3o complexa. Sobre as boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade deste hospital,<\/p>","resposta":5399586,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o produto oriundo de explante dever\u00e1 ser entregue ao paciente ap\u00f3s limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o.","id":5399584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto oriundo de explante dever\u00e1 ser entregue ao paciente ap\u00f3s limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as \u00e1reas de recep\u00e7\u00e3o e limpeza podem ser separadas das demais somente por barreira t\u00e9cnica, obedecendo o fluxo unidirecional do processo de trabalho.","id":5399585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \u00e1reas de recep\u00e7\u00e3o e limpeza podem ser separadas das demais somente por barreira t\u00e9cnica, obedecendo o fluxo unidirecional do processo de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os materiais implant\u00e1veis devem ser monitorados adicionalmente por indicador biol\u00f3gico a cada carga e somente liberados ap\u00f3s leitura negativa.","id":5399586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os materiais implant\u00e1veis devem ser monitorados adicionalmente por indicador biol\u00f3gico a cada carga e somente liberados ap\u00f3s leitura negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicam-se \u00e0quelas referentes aos Centros de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o Classe I.","id":5399587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicam-se \u00e0quelas referentes aos Centros de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o Classe I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os instrumentais cir\u00fargicos podem ser esterilizados em caixas met\u00e1licas sem furos desde que n\u00e3o se utilize a tampa, permitindo a circula\u00e7\u00e3o do vapor. ","id":5399588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os instrumentais cir\u00fargicos podem ser esterilizados em caixas met\u00e1licas sem furos desde que n\u00e3o se utilize a tampa, permitindo a circula\u00e7\u00e3o do vapor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/1456052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luck (2013), \u201centende-se que os membros do \u00f3rg\u00e3o colegiado sejam apenas o ponto de partida para que todos os pais se envolvam com os trabalhos da escola, cabendo aos primeiros buscar os meios para promover esse envolvimento. Seu significado est\u00e1 centrado na maior participa\u00e7\u00e3o dos pais na vida escolar, como condi\u00e7\u00e3o fundamental para que a escola esteja integrada na comunidade, assim como a comunidade nela, que se constitui na base para","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:13:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281541,"hashId":"313af116afef5cf90ba900a945b929b3","enunciado":"<p align=justify>Segundo Luck (2013), \u201centende-se que os membros do\r\n\u00f3rg\u00e3o colegiado sejam apenas o ponto de partida para\r\nque todos os pais se envolvam com os trabalhos da escola,\r\ncabendo aos primeiros buscar os meios para promover\r\nesse envolvimento. Seu significado est\u00e1 centrado\r\nna maior participa\u00e7\u00e3o dos pais na vida escolar, como\r\ncondi\u00e7\u00e3o fundamental para que a escola esteja integrada\r\nna comunidade, assim como a comunidade nela, que se\r\nconstitui na base para<\/p>","resposta":4655311,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior qualidade do ensino\u201d.","id":4655311,"corpo":"<p align=justify>maior qualidade do ensino\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevada efic\u00e1cia nas avalia\u00e7\u00f5es externas\u201d.","id":4655312,"corpo":"<p align=justify>elevada efic\u00e1cia nas avalia\u00e7\u00f5es externas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clara compreens\u00e3o da realidade local\u201d.","id":4655313,"corpo":"<p align=justify>clara compreens\u00e3o da realidade local\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alta efici\u00eancia na aprendizagem\u201d.","id":4655314,"corpo":"<p align=justify>alta efici\u00eancia na aprendizagem\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima harmonia entre todos\u201d.","id":4655315,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1xima harmonia entre todos\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1281541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma atividade metodol\u00f3gica que consiste na coleta e na combina\u00e7\u00e3o de dados relativos ao desempenho, usando um conjunto ponderado de escalas de crit\u00e9rios que leve a classifica\u00e7\u00f5es comparativas ou num\u00e9ricas, e na justifica\u00e7\u00e3o: dos instrumentos e da coleta de dados; das pondera\u00e7\u00f5es e da sele\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios. Esta defini\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia a:","provas":[{"id":42797,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:13:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1276580,"hashId":"27b8f13466a3e0d6575e24dee9b099da","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma atividade metodol\u00f3gica que consiste na coleta e na combina\u00e7\u00e3o de dados relativos ao desempenho, usando um conjunto ponderado de escalas de crit\u00e9rios que leve a classifica\u00e7\u00f5es comparativas ou num\u00e9ricas, e na justifica\u00e7\u00e3o: dos instrumentos e da coleta de dados; das pondera\u00e7\u00f5es e da sele\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios. Esta defini\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia a:<\/p>","resposta":4635724,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Did\u00e1tica.","id":4635723,"corpo":"<p align=justify>Did\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":4635724,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":4635725,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4635726,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1276580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma reuni\u00e3o de equipe ministrada pelo enfermeiro, os t\u00e9cnicos de enfermagem apresentaram d\u00favidas sobre como a hansen\u00edase \u00e9 transmitida. Nesse sentido, o enfermeiro esclareceu que","provas":[{"id":46465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1413038,"hashId":"9cf340470f1343d8df4d4b3454515cb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma reuni\u00e3o de equipe ministrada pelo enfermeiro, os t\u00e9cnicos de enfermagem apresentaram d\u00favidas sobre como a hansen\u00edase \u00e9 transmitida. Nesse sentido, o enfermeiro esclareceu que<\/p>","resposta":5205715,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o ocorre quando uma pessoa com hansen\u00edase, na forma infectante da doen\u00e7a, sem tratamento, elimina o bacilo para o meio exterior, infectando outras pessoas suscet\u00edveis.","id":5205715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transmiss\u00e3o ocorre quando uma pessoa com hansen\u00edase, na forma infectante da doen\u00e7a, sem tratamento, elimina o bacilo para o meio exterior, infectando outras pessoas suscet\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a via de elimina\u00e7\u00e3o do bacilo pelo doente ocorre por meio da transmiss\u00e3o indireta, atrav\u00e9s de contato pr\u00f3ximo e prolongado.","id":5205716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a via de elimina\u00e7\u00e3o do bacilo pelo doente ocorre por meio da transmiss\u00e3o indireta, atrav\u00e9s de contato pr\u00f3ximo e prolongado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independente da quantidade de bacilos, todos os doentes s\u00e3o considerados importante fonte de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a devido \u00e0 carga bacilar.","id":5205717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independente da quantidade de bacilos, todos os doentes s\u00e3o considerados importante fonte de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a devido \u00e0 carga bacilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hansen\u00edase apresenta curto per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, ou seja, tempo em que os sinais e sintomas se manifestam.","id":5205718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hansen\u00edase apresenta curto per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, ou seja, tempo em que os sinais e sintomas se manifestam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1413038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caminho em um grafo \u00e9 uma sequ\u00eancia de v\u00e9rtices e arestas que permitem que se v\u00e1 de um v\u00e9rtice a outro (ou volte para ele mesmo). Dizemos que o caminho cont\u00e9m os v\u00e9rtices, bem como as arestas percorridas. Um caminho cr\u00edtico em um diagrama \u00e9 um caminho para o qual a soma dos tempos de tarefas \u00e9 m\u00e1xima em todos os caminhos. O diagrama a que se refere a defini\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de ","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658787,"hashId":"521d2b8678a17ecea89deaef88c957da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um caminho em um grafo \u00e9 uma sequ\u00eancia de v\u00e9rtices e arestas que permitem que se v\u00e1 de um v\u00e9rtice a outro (ou volte para ele mesmo). Dizemos que o caminho cont\u00e9m os v\u00e9rtices, bem como as arestas percorridas. Um caminho cr\u00edtico em um diagrama \u00e9 um caminho para o qual a soma dos tempos de tarefas \u00e9 m\u00e1xima em todos os caminhos. O diagrama a que se refere a defini\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de <\/p>","resposta":6253269,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grafo conexo. ","id":6253268,"corpo":"<p>grafo conexo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagrama Pert. ","id":6253269,"corpo":"<p>diagrama Pert. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" grafo dirigido. ","id":6253270,"corpo":"<p> grafo dirigido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" diagrama temporal. ","id":6253271,"corpo":"<p> diagrama temporal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagrama do tempo m\u00e1ximo. ","id":6253272,"corpo":"<p>diagrama do tempo m\u00e1ximo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o MP4. II. No Excel, a fun\u00e7\u00e3o =COM.TXS(A01) retorna o n\u00famero de caracteres da c\u00e9lula A01. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47032,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1430777,"hashId":"a407eb2ce4db62b47a7d9d03534d516c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o MP4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Excel, a fun\u00e7\u00e3o =COM.TXS(A01) retorna o n\u00famero de caracteres da c\u00e9lula A01. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5281759,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5281756,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5281757,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5281758,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5281759,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1430777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes","id":19701,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (1996), o controle de frequ\u00eancia fica a cargo da escola, conforme o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de _________ do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":49934,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":49949,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49950,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":49959,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes","id":19701,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":49978,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":49980,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-historia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49982,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":49984,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-pedagogo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:23:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1508659,"hashId":"1bb89df5efe8641a57575b9b08ca26c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (1996), o controle de frequ\u00eancia fica a cargo da escola, conforme o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de _________ do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do texto.<\/p>","resposta":5629828,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70%","id":5629827,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75%","id":5629828,"corpo":"<p>75%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65%","id":5629829,"corpo":"<p>65%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50%","id":5629830,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%","id":5629831,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/1508659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar","id":21334,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Estudo epidemiol\u00f3gico foi realizado para avaliar o n\u00edvel de estresse em uma popula\u00e7\u00e3o que vive em \u00e1rea onde, no passado, ocorreu um acidente nuclear que matou milhares de pessoas e deixou res\u00edduos de radia\u00e7\u00e3o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o estudo realizado classifica-se como epidemiol\u00f3gico anal\u00edtico.","provas":[{"id":53272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar","id":21334,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar - 2019"},{"id":53278,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"},{"id":53283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"},{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1617290,"hashId":"7d39ecefab5cd2d1774d34a81980285d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/strong>Estudo epidemiol\u00f3gico foi realizado para avaliar o n\u00edvel de estresse em uma popula\u00e7\u00e3o que vive em \u00e1rea onde, no passado, ocorreu um acidente nuclear que matou milhares de pessoas e deixou res\u00edduos de radia\u00e7\u00e3o. <strong>Assertiva:<\/strong> Nessa situa\u00e7\u00e3o, o estudo realizado classifica-se como epidemiol\u00f3gico anal\u00edtico.<\/p>","resposta":6076861,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6076861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6076862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.","id":445171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1617290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a palavra \u201cser\u00edamos\u201d \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o que a palavra:","provas":[{"id":54463,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1638001,"hashId":"e25ab8a95a44eacdf2ab06b755d02190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a palavra \u201cser\u00edamos\u201d \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o que a palavra:<\/p>","resposta":6163860,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade.","id":6163858,"corpo":"<p>Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00f3rax.","id":6163859,"corpo":"<p>T\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralelep\u00edpedo. ","id":6163860,"corpo":"<p>Paralelep\u00edpedo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00fari.","id":6163861,"corpo":"<p>J\u00fari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Analise a Charge a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 13 a n\u00ba 17: (Charge)","id":447639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: Analise a Charge a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 13 a n\u00ba 17: <\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>(Charge)<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54463\/grupo-questao\/447639-20210408155740000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1638001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem. (FITZ, P. R. Cartografia B\u00e1sica, 2008, p. 23) O mapa foi reduzido, a partir de sua escala original, em 80% e 60%. Essa redu\u00e7\u00e3o do tamanho da \u00e1rea de impress\u00e3o do mapa implica","provas":[{"id":56222,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:29:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1693352,"hashId":"c62700ee64f80c95e2cf167c9d250766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56222\/questao\/1693352-20210510231037000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(FITZ, P. R. Cartografia B\u00e1sica, 2008, p. 23) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mapa foi reduzido, a partir de sua escala original, em 80% e 60%. Essa redu\u00e7\u00e3o do tamanho da \u00e1rea de impress\u00e3o do mapa implica<\/p>","resposta":6402599,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da propor\u00e7\u00e3o entre as dist\u00e2ncias pelo fato de a escala gr\u00e1fica reduzir juntamente com o mapa.","id":6402599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o da propor\u00e7\u00e3o entre as dist\u00e2ncias pelo fato de a escala gr\u00e1fica reduzir juntamente com o mapa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o dos detalhes do mapa acrescentando elementos n\u00e3o percept\u00edveis na escala original.","id":6402600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o dos detalhes do mapa acrescentando elementos n\u00e3o percept\u00edveis na escala original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da equidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel que no mapa original era de 20 m passando para 15 m e 10 m, respectivamente, na amplia\u00e7\u00e3o de 80% e 60%.","id":6402601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o da equidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel que no mapa original era de 20 m passando para 15 m e 10 m, respectivamente, na amplia\u00e7\u00e3o de 80% e 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o das propor\u00e7\u00f5es entre os elementos do mapa e sua equival\u00eancia no terreno.","id":6402602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o das propor\u00e7\u00f5es entre os elementos do mapa e sua equival\u00eancia no terreno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos detalhes, em especial dos aspectos do meio f\u00edsico como rede de drenagem e curvas de n\u00edvel.","id":6402603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o dos detalhes, em especial dos aspectos do meio f\u00edsico como rede de drenagem e curvas de n\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":"geografia\/1693352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o de uma rede de computadores, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel deve escolher entre 3 classes de m\u00e1scara de subrede, Classe A, B ou C, com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42770,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1275687,"hashId":"4dd835e7ee315ca2035a20af707bbb78","enunciado":"<p align=justify>Na configura\u00e7\u00e3o de uma rede de computadores, o\r\nt\u00e9cnico respons\u00e1vel deve escolher entre 3 classes de\r\nm\u00e1scara de subrede, Classe A, B ou C, com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4631652,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe B \u00e9 255.255.255.0.","id":4631651,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe B \u00e9 255.255.255.0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe A \u00e9 255.0.0.0.","id":4631652,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe A \u00e9 255.0.0.0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe C \u00e9 255.0.0.0.","id":4631653,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe C \u00e9 255.0.0.0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe C \u00e9 255.0.0.0.","id":4631654,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe C \u00e9 255.0.0.0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1275687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal Alian\u00e7a para Sa\u00fade","sigla":"CIAS","id":3799,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cias-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que a v\u00edtima estivesse retida no ve\u00edculo, qual seria o profissional mais indicado para fazer a extra\u00e7\u00e3o dela?","provas":[{"id":40999,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal Alian\u00e7a para Sa\u00fade","sigla":"CIAS","id":3799,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cias-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cias-mg-2019-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CIAS - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1215053,"hashId":"6590ef481a0515383cf1880301ec9c7d","enunciado":"<p align=justify>Supondo que a v\u00edtima estivesse retida no ve\u00edculo, qual seria o profissional mais indicado para fazer a extra\u00e7\u00e3o dela?<\/p>","resposta":4378603,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bombeiro, por ser o profissional mais capacitado e qualificado, devido aos tipos de treinamentos espec\u00edficos a que \u00e9 submetido.","id":4378601,"corpo":"<p align=justify>O bombeiro, por ser o profissional mais capacitado e qualificado, devido aos tipos de treinamentos espec\u00edficos a que \u00e9 submetido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico, uma vez que o procedimento requer t\u00e9cnicas exclusivas desse profissional.","id":4378602,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico, uma vez que o procedimento requer t\u00e9cnicas exclusivas desse profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro, pois \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o desse profissional.","id":4378603,"corpo":"<p align=justify>O enfermeiro, pois \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o desse profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico em enfermagem, por ser o profissional que n\u00e3o realiza interven\u00e7\u00f5es invasivas, deixando profissionais que realizam esse tipo de interven\u00e7\u00e3o livre para tais a\u00e7\u00f5es.","id":4378604,"corpo":"<p align=justify>O t\u00e9cnico em enfermagem, por ser o profissional que n\u00e3o realiza interven\u00e7\u00f5es invasivas, deixando profissionais que realizam esse tipo de interven\u00e7\u00e3o livre para tais a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dia 23 de maio de 2019, 23:45, noite chuvosa, 12\u00baC, voc\u00ea est\u00e1 de plant\u00e3o no SAMU e \u00e9 acionado para atender uma ocorr\u00eancia com a seguinte descri\u00e7\u00e3o: colis\u00e3o carro x poste de energia el\u00e9trica, a v\u00edtima se encontra dentro do ve\u00edculo, consciente, confusa, obedecendo a comandos, queixando-se de dor tor\u00e1cica e dificuldade de respirar. Na avali\u00e7\u00e3o da cinem\u00e1tica do trauma, notou-se que a v\u00edtima estava sem cinto de seguran\u00e7a e, provavelmente, bateu o t\u00f3rax no volante e, com o impacto, prendeu uma das pernas no assoalho do ve\u00edculo. A doente foi avaliada e o caso foi repassado para a central de regula\u00e7\u00e3o, que a fez devidamente.Com base no caso, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":398194,"enunciado":"<p align=\"justify\">Dia 23 de maio de 2019, 23:45, noite chuvosa, 12\u00baC, voc\u00ea est\u00e1 de plant\u00e3o no SAMU e \u00e9 acionado para atender uma ocorr\u00eancia com a seguinte descri\u00e7\u00e3o: colis\u00e3o carro x poste de energia el\u00e9trica, a v\u00edtima se encontra dentro do ve\u00edculo, consciente, confusa, obedecendo a comandos, queixando-se de dor tor\u00e1cica e dificuldade de respirar. Na avali\u00e7\u00e3o da cinem\u00e1tica do trauma, notou-se que a v\u00edtima estava sem cinto de seguran\u00e7a e, provavelmente, bateu o t\u00f3rax no volante e, com o impacto, prendeu uma das pernas no assoalho do ve\u00edculo. A doente foi avaliada e o caso foi repassado para a central de regula\u00e7\u00e3o, que a fez devidamente.<\/p><p align=\"justify\">Com base no caso, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. Primeiros socorros.","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. Primeiros socorros.","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405842,"slug":"enfermagem-emergencias-clinico-cirurgicas-e-a-assistencia-de-enfermagem-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1215053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os diversos navegadores de Internet utilizados pelos internautas, assinale (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Saf\u00e1ri. ( ) Chrome. ( ) Mozilla Firefox. ( ) PostGre. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:33:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1273733,"hashId":"7add6d73114cda74fc855ddb02574d78","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os diversos navegadores de Internet utilizados pelos internautas, assinale (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Saf\u00e1ri.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Chrome.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Mozilla Firefox.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) PostGre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4624231,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4624227,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4624228,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4624229,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4624230,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4624231,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1273733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No BrOffice Writer e no Microsoft Office Word, quais teclas de atalhos s\u00e3o utilizadas para abertura de um novo arquivo, respectivamente:","provas":[{"id":41522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-ufrr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRR - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:32:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1231676,"hashId":"2a098de1fc9de22dafe2ecf500b49310","enunciado":"<p align=justify>No BrOffice Writer e no Microsoft Office Word, quais teclas de atalhos s\u00e3o utilizadas para abertura de um novo arquivo, respectivamente:<\/p>","resposta":4447942,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+N e CTRL+O","id":4447942,"corpo":"<p align=justify>CTRL+N e CTRL+O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+O e CTRL+B","id":4447943,"corpo":"<p align=justify>CTRL+O e CTRL+B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALT+N e ALT+O","id":4447944,"corpo":"<p align=justify>ALT+N e ALT+O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+N e ALT+O","id":4447945,"corpo":"<p align=justify>CTRL+N e ALT+O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ALT+F4 ou CTRL+Q","id":4447946,"corpo":"<p align=justify>ALT+F4 ou CTRL+Q<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1231676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As quest\u00f5es referentes \u00e0 sexualidade n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao contexto social ou cultural do aluno. II. A LDB limita a dura\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a 100 dias letivos de aula. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-pedagogo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1232181,"hashId":"a081052ae5fe6c17ed789e31813281eb","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. As quest\u00f5es referentes \u00e0 sexualidade n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao\r\ncontexto social ou cultural do aluno.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A LDB limita a dura\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a 100 dias letivos de\r\naula.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4450239,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4450236,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4450237,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4450238,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4450239,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o sexual","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o sexual","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405491,"slug":"pedagogia-educacao-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1232181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade: I. O preparo para o exerc\u00edcio da cidadania. II. O desenvolvimento parcial do educando. III. A qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":40805,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1209089,"hashId":"7fa1e118ec0330baaedc4c9c687a23f2","enunciado":"<p align=\"justify\">A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e\r\nnos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O preparo para o exerc\u00edcio da cidadania.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O desenvolvimento parcial do educando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":4353910,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4353909,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4353910,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4353911,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4353912,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4353913,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1209089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo Escolar","id":18481,"slug":"oficial-administrativo-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e3e de um determinado aluno dirigiu-se \u00e0 secretaria da escola solicitando transfer\u00eancia de seu filho para outra unidade de ensino. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de transfer\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43616,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo Escolar","id":18481,"slug":"oficial-administrativo-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Oficial Administrativo Escolar - 2019"},{"id":43617,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:10:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1306354,"hashId":"2638249b0b8b2d263a01eec48227faf7","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e3e de um determinado aluno dirigiu-se \u00e0 secretaria\r\nda escola solicitando transfer\u00eancia de seu filho para outra\r\nunidade de ensino. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de transfer\u00eancia,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4766020,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ela s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer ao final do ano letivo, portanto, a genitora dever\u00e1 ser orientada para retornar \u00e0 unidade escolar ap\u00f3s conclus\u00e3o da s\u00e9rie\/ano\/curso; \u00fanico momento em que \u00e9 poss\u00edvel informar a carga hor\u00e1ria e os dias letivos correspondentes \u00e0 fase em que o aluno est\u00e1 matriculado.","id":4766019,"corpo":"<p align=justify>ela s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer ao final do ano letivo, portanto,\r\na genitora dever\u00e1 ser orientada para retornar \u00e0\r\nunidade escolar ap\u00f3s conclus\u00e3o da s\u00e9rie\/ano\/curso;\r\n\u00fanico momento em que \u00e9 poss\u00edvel informar a carga\r\nhor\u00e1ria e os dias letivos correspondentes \u00e0 fase em\r\nque o aluno est\u00e1 matriculado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 a unidade escolar expedir hist\u00f3rico escolar, com as especifica\u00e7\u00f5es cab\u00edveis: aproveitamento, assiduidade, carga hor\u00e1ria e dias letivos cursados pelo aluno at\u00e9 a data da expedi\u00e7\u00e3o do documento.","id":4766020,"corpo":"<p align=justify>caber\u00e1 a unidade escolar expedir hist\u00f3rico escolar,\r\ncom as especifica\u00e7\u00f5es cab\u00edveis: aproveitamento,\r\nassiduidade,\r\ncarga hor\u00e1ria e dias letivos cursados\r\npelo aluno at\u00e9 a data da expedi\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o pedido cabe \u00e0 unidade escolar encaminhar o hist\u00f3rico escolar para unidade de ensino solicitada pelo respons\u00e1vel em at\u00e9 60 dias corridos.","id":4766021,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s o pedido cabe \u00e0 unidade escolar encaminhar\r\no hist\u00f3rico escolar para unidade de ensino solicitada\r\npelo respons\u00e1vel em at\u00e9 60 dias corridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a secretaria da escola dever\u00e1 comunicar imediatamente o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel \u2013 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o no caso de escola municipal \u2013 para que ela emita a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.","id":4766022,"corpo":"<p align=justify>a secretaria da escola dever\u00e1 comunicar imediatamente\r\no \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel \u2013 Secretaria Municipal\r\nde Educa\u00e7\u00e3o no caso de escola municipal \u2013 para que\r\nela emita a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s atestar para institui\u00e7\u00e3o de origem, por meio do documento de declara\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia, firmado em duas vias, em que o aluno est\u00e1 matriculado e cursando uma s\u00e9rie\/curso\/ano, a unidade de origem dever\u00e1 arquivar o prontu\u00e1rio do aluno para eventuais consultas.","id":4766023,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s atestar para institui\u00e7\u00e3o de origem, por meio do\r\ndocumento de declara\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia, firmado\r\nem duas vias, em que o aluno est\u00e1 matriculado e\r\ncursando uma s\u00e9rie\/curso\/ano, a unidade de origem\r\ndever\u00e1 arquivar o prontu\u00e1rio do aluno para eventuais\r\nconsultas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1306354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}