{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155583,"perPage":"100","pages":21556,"page":5572,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efluentes n\u00e3o podem apresentar subst\u00e2ncias t\u00f3xicas a ponto de causarem impacto ao serem lan\u00e7adas no corpo receptor. O respons\u00e1vel por fonte potencial ou efetivamente poluidora dos recursos h\u00eddricos deve apresentar ao \u00f3rg\u00e3o ambiental competente Declara\u00e7\u00e3o de Carga Poluidora, referente ao ano anterior:","provas":[{"id":75039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 18:00:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2265177,"hashId":"d3a6b6c681ab2ca40119361caa05a064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efluentes n\u00e3o podem apresentar subst\u00e2ncias t\u00f3xicas a ponto de causarem impacto ao serem lan\u00e7adas no corpo receptor. O respons\u00e1vel por fonte potencial ou efetivamente poluidora dos recursos h\u00eddricos deve apresentar ao \u00f3rg\u00e3o ambiental competente Declara\u00e7\u00e3o de Carga Poluidora, referente ao ano anterior:<\/p>","resposta":8918717,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 o dia 31 de dezembro.","id":8918716,"corpo":"<p>At\u00e9 o dia 31 de dezembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o do ano.","id":8918717,"corpo":"<p>At\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o do ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mensalmente.","id":8918718,"corpo":"<p>Mensalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada renova\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental.","id":8918719,"corpo":"<p>A cada renova\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do Direito Ambiental, exceto:","provas":[{"id":74946,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj-2019-pro-municipio-advogado","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Para\u00edba do Sul - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:46:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2262978,"hashId":"12e46f5e90d7efaa4c188f54bf23cf3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios do Direito Ambiental, exceto:<\/p>","resposta":8909608,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxatividade;","id":8909608,"corpo":"<p>Taxatividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poluidor pagador;","id":8909609,"corpo":"<p>Poluidor pagador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento sustent\u00e1vel;","id":8909610,"corpo":"<p>Desenvolvimento sustent\u00e1vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meio ambiente ecologicamente equilibrado como direito fundamental.","id":8909611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meio ambiente ecologicamente equilibrado como direito fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _____________ \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o exatamente conhecida, que \u00e9 indispens\u00e1vel para realizar an\u00e1lises volum\u00e9tricas. \u00c9 a solu\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 usada para compara\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 20:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253583,"hashId":"0c39281c1574d0395fbf7c1c8e13a8c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A _____________ \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o exatamente conhecida, que \u00e9 indispens\u00e1vel para realizar an\u00e1lises volum\u00e9tricas. \u00c9 a solu\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 usada para compara\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":8866608,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":8866608,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" solu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.","id":8866609,"corpo":"<p> solu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o molecular.","id":8866610,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o molecular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o reativa.","id":8866611,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o reativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 uma ci\u00eancia voltada para an\u00e1lises das subst\u00e2ncias ou elementos qu\u00edmicos, visando identific\u00e1-los e\/ou quantific\u00e1-los, atrav\u00e9s de instrumentos ou outros m\u00e9todos. Qual a ci\u00eancia citada acima?","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253563,"hashId":"9ac4ace4682e605500243e686ebdf729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma ci\u00eancia voltada para an\u00e1lises das subst\u00e2ncias ou elementos qu\u00edmicos, visando identific\u00e1-los e\/ou quantific\u00e1-los, atrav\u00e9s de instrumentos ou outros m\u00e9todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a ci\u00eancia citada acima?<\/p>","resposta":8866537,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qu\u00edmica inorg\u00e2nica.","id":8866534,"corpo":"<p>qu\u00edmica inorg\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qu\u00edmica nuclear.","id":8866535,"corpo":"<p>qu\u00edmica nuclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qu\u00edmica org\u00e2nica.","id":8866536,"corpo":"<p>qu\u00edmica org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmica anal\u00edtica.","id":8866537,"corpo":"<p>qu\u00edmica anal\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","oab":false,"nome":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417345,"slug":"quimica-radioatividade-e-quimica-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos do grupo _______ possuem apenas o ant\u00edgeno A. Podem receber sangue dos grupos _______ e _______. Marque a alternativa correta que completa os espa\u00e7os na mesma ordem:","provas":[{"id":76012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:39:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2295877,"hashId":"b941888544b70a66013f11a0ed563a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos do grupo _______ possuem apenas o ant\u00edgeno A. Podem receber sangue dos grupos _______ e _______. Marque a alternativa correta que completa os espa\u00e7os na mesma ordem:<\/p>","resposta":9049603,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \/ AB \/ B;","id":9049600,"corpo":"<p>A \/ AB \/ B;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B \/ AB \/ A;","id":9049601,"corpo":"<p>B \/ AB \/ A;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AB \/ O \/ A;","id":9049602,"corpo":"<p>AB \/ O \/ A;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \/ O \/ A.","id":9049603,"corpo":"<p>A \/ O \/ A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta sobre a temperatura ideal para armazenamento de amostras de sangue e reagentes:","provas":[{"id":76012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2295868,"hashId":"7a56892bfc8047e4e40e0d25d66f82ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta sobre a temperatura ideal para armazenamento de amostras de sangue e reagentes:<\/p>","resposta":9049564,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u00b0C a 8\u00b0C;","id":9049564,"corpo":"<p>2\u00b0C a 8\u00b0C;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00b0C a 10\u00b0C;","id":9049565,"corpo":"<p>2\u00b0C a 10\u00b0C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\u00b0C a 8\u00b0C;","id":9049566,"corpo":"<p>4\u00b0C a 8\u00b0C;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\u00b0C a 25\u00b0C.","id":9049567,"corpo":"<p>15\u00b0C a 25\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 5444, que estabelece os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos referentes \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, podemos afirmar que os s\u00edmbolos a seguir significam, respectivamente:Fonte: NBR 5444 adaptado.","provas":[{"id":57446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:03:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754854,"hashId":"cdf82bd634f64ea9a50c9c9fc8d93e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 5444, que estabelece os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos referentes \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, podemos afirmar que os s\u00edmbolos a seguir significam, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57446\/questao\/1754854-20210616081119000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: NBR 5444 adaptado.<\/p>","resposta":6681231,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm2, fase para campainha; II - Ponto de luz incandescente no teto em circuito vigia (emerg\u00eancia); III - Tomada de luz na parede, baixo (300 mm do piso acabado); IV - Quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido.","id":6681227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm<sup>2<\/sup>, fase para campainha; II - Ponto de luz incandescente no teto em circuito vigia (emerg\u00eancia); III - Tomada de luz na parede, baixo (300 mm do piso acabado); IV - Quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm2, retorno para campainha; II - Ponto de luz incandescente no teto em circuito vigia (emerg\u00eancia); III - Sa\u00edda para telefone externo na parede; IV - Quadro geral de luz e for\u00e7a embutido.","id":6681228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm<sup>2<\/sup>, retorno para campainha; II - Ponto de luz incandescente no teto em circuito vigia (emerg\u00eancia); III - Sa\u00edda para telefone externo na parede; IV - Quadro geral de luz e for\u00e7a embutido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm2, neutro para campainha; II - L\u00e2mpada de sinaliza\u00e7\u00e3o; III - Tomada de luz na parede, baixo (300 mm do piso acabado); IV - Quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido.","id":6681229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm<sup>2<\/sup>, neutro para campainha; II - L\u00e2mpada de sinaliza\u00e7\u00e3o; III - Tomada de luz na parede, baixo (300 mm do piso acabado); IV - Quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm2, fase para campainha; II - Interruptor intermedi\u00e1rio ou Four-Way; III - Sa\u00edda para telefone interno na parede; IV - Quadro geral de luz e for\u00e7a embutido.","id":6681230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0 mm<sup>2<\/sup>, fase para campainha; II - Interruptor intermedi\u00e1rio ou Four-Way; III - Sa\u00edda para telefone interno na parede; IV - Quadro geral de luz e for\u00e7a embutido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0mm2, fase para campainha; II - L\u00e2mpada de sinaliza\u00e7\u00e3o; III - Sa\u00edda para telefone interno na parede; IV - Quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido.","id":6681231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Condutor se\u00e7\u00e3o 1,0mm<sup>2<\/sup>, fase para campainha; II - L\u00e2mpada de sinaliza\u00e7\u00e3o; III - Sa\u00edda para telefone interno na parede; IV - Quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5444","oab":false,"nome":"NBR 5444","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417080,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5444"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429891,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5444 - S\u00edmbolos gr\u00e1ficos para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","oab":false,"nome":"NBR 5444 - S\u00edmbolos gr\u00e1ficos para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429894,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5444-simbolos-graficos-para-instalacoes-eletricas-prediais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o circuito ilustrado a seguir, pode-se afirmar que:Fonte: Boylestad, Robert L. - Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de circuitos - 12 ed. Editora Pearson Prentice Hall - SP - 2012, adaptada.","provas":[{"id":57446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:06:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754845,"hashId":"baf096cbe45d488226187b0f73e19f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o circuito ilustrado a seguir, pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57446\/questao\/1754845-20210616080352000000-0.png\" width=\"476\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Boylestad, Robert L. - Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de circuitos - 12 ed. Editora Pearson Prentice Hall - SP - 2012, adaptada.<\/p>","resposta":6681182,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrente est\u00e1 adiantada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito capacitivo.","id":6681182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente est\u00e1 adiantada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito capacitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corrente est\u00e1 adiantada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito indutivo.","id":6681183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente est\u00e1 adiantada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito indutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrente est\u00e1 adiantada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito resistivo.","id":6681184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente est\u00e1 adiantada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito resistivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corrente est\u00e1 atrasada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito resistivo.","id":6681185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente est\u00e1 atrasada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito resistivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A corrente est\u00e1 atrasada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito indutivo.","id":6681186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente est\u00e1 atrasada 90\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o e trata-se de um circuito indutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas empresas distribuidoras de energia el\u00e9trica mantem normas para estabelecer padr\u00e3o b\u00e1sico das suas redes de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. Estes padr\u00f5es s\u00e3o definidos para garantir a otimiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e econ\u00f4micas do servi\u00e7o.Na figura abaixo \u00e9 mostrada uma estrutura que suporta 4 circuitos presentes em redes de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.energisa.com.br\/Normas%20Tcnicas\/NTD-6-Montagem%20deRedes%20de%20Distribui%C3%A7%A3%20A%C3%A9rea%20Urbana%20Trif%C3%A1sica%2013,8%20e%2034,5%5%20KV.pdf. Acessados em : 11 jul. 2019 (adaptado).Seguindo a ordem num\u00e9rica da figura, os circuitos suportados pelo poste s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2019-ifpi-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1763249,"hashId":"f486b48979aa92f3058be86f728aa879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas empresas distribuidoras de energia el\u00e9trica mantem normas para estabelecer padr\u00e3o b\u00e1sico das suas redes de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. Estes padr\u00f5es s\u00e3o definidos para garantir a otimiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e econ\u00f4micas do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo \u00e9 mostrada uma estrutura que suporta 4 circuitos presentes em redes de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57571\/questao\/1763249-20210622115621000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.energisa.com.br\/Normas%20Tcnicas\/NTD-6-Montagem%20deRedes%20de%20Distribui%C3%A7%A3%20A%C3%A9rea%20Urbana%20Trif%C3%A1sica%2013,8%20e%2034,5%5%20KV.pdf. Acessados em : 11 jul. 2019 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo a ordem num\u00e9rica da figura, os circuitos suportados pelo poste s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6718341,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"circuito p\u00e1ra-raio, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e cabo de estaiamento de cruzeta.","id":6718337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circuito p\u00e1ra-raio, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e cabo de estaiamento de cruzeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circuito p\u00e1ra-raio, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e rede de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6718338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circuito p\u00e1ra-raio, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e rede de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada, cabo de estaiamento de cruzeta e rede de comunica\u00e7\u00e3o","id":6718339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada, cabo de estaiamento de cruzeta e rede de comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rede de subtransmiss\u00e3o, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e circuito p\u00e1ra-raio.","id":6718340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede de subtransmiss\u00e3o, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e circuito p\u00e1ra-raio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rede de subtransmiss\u00e3o, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e rede de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6718341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede de subtransmiss\u00e3o, rede prim\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o, rede secund\u00e1ria isolada e rede de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418681,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-distribuicao-de-energia-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418684,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-construcao-e-equipamentos-de-distribuicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que seja poss\u00edvel determinar o fator de pot\u00eancia de uma carga, um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio verifica que n\u00e3o h\u00e1 um medidor de fator de pot\u00eancia dispon\u00edvel. Ent\u00e3o, esse t\u00e9cnico, por meio de seus conhecimentos, pode determinar o fator de pot\u00eancia dessa carga pela an\u00e1lise das medi\u00e7\u00f5es aferidas. Assinale a alternativa que indica os instrumentos de medi\u00e7\u00e3o dos quais ele pode fazer uso para atingir seu objetivo.","provas":[{"id":57446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:05:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754849,"hashId":"a07445c98f6fca6a8c12f497391fd601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja poss\u00edvel determinar o fator de pot\u00eancia de uma carga, um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio verifica que n\u00e3o h\u00e1 um medidor de fator de pot\u00eancia dispon\u00edvel. Ent\u00e3o, esse t\u00e9cnico, por meio de seus conhecimentos, pode determinar o fator de pot\u00eancia dessa carga pela an\u00e1lise das medi\u00e7\u00f5es aferidas. Assinale a alternativa que indica os instrumentos de medi\u00e7\u00e3o dos quais ele pode fazer uso para atingir seu objetivo.<\/p>","resposta":6681206,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um volt\u00edmetro, um ohm\u00edmetro e um frequenc\u00edmetro.","id":6681202,"corpo":"<p>Um volt\u00edmetro, um ohm\u00edmetro e um frequenc\u00edmetro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um frequenc\u00edmetro, um tac\u00f4metro e um amper\u00edmetro.","id":6681203,"corpo":"<p>Um frequenc\u00edmetro, um tac\u00f4metro e um amper\u00edmetro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um oscilosc\u00f3pio, um fas\u00edmetro e um ohm\u00edmetro.","id":6681204,"corpo":"<p>Um oscilosc\u00f3pio, um fas\u00edmetro e um ohm\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um volt\u00edmetro, um oscilosc\u00f3pio e um tac\u00f4metro.","id":6681205,"corpo":"<p>Um volt\u00edmetro, um oscilosc\u00f3pio e um tac\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um volt\u00edmetro, um amper\u00edmetro e um watt\u00edmetro.","id":6681206,"corpo":"<p>Um volt\u00edmetro, um amper\u00edmetro e um watt\u00edmetro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa o circuito de ilumina\u00e7\u00e3o de um c\u00f4modo de uma resid\u00eancia. Os pontos de ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o acionados por meio de dois interruptores Three-way e um interruptor Four-way.Fonte: Autoria pr\u00f3pria.Assinale a alternativa que representa, de acordo com os dados apresentados, os condutores que passam pelo eletroduto Z:","provas":[{"id":57446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:05:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1754848,"hashId":"cdc110c49d7f25e91c773f4be2ce8ace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa o circuito de ilumina\u00e7\u00e3o de um c\u00f4modo de uma resid\u00eancia. Os pontos de ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o acionados por meio de dois interruptores <em>Three-way<\/em> e um interruptor <em>Four-way<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57446\/questao\/1754848-20210616080634000000-0.png\" width=\"476\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Autoria pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa, de acordo com os dados apresentados, os condutores que passam pelo eletroduto Z:<\/p>","resposta":6681201,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 fase e 4 retornos.","id":6681197,"corpo":"<p>1 fase e 4 retornos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 retornos.","id":6681198,"corpo":"<p>5 retornos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 fase, 1 neutro e 7 retornos.","id":6681199,"corpo":"<p>1 fase, 1 neutro e 7 retornos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 neutro e 4 retornos.","id":6681200,"corpo":"<p>1 neutro e 4 retornos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 fase, 1 neutro e 5 retornos.","id":6681201,"corpo":"<p>1 fase, 1 neutro e 5 retornos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um galvan\u00f4metro G possui uma resist\u00eancia interna rG de 10 Ohms e a deflex\u00e3o m\u00e1xima nele ocorre quando uma corrente de 5 mA o percorre. O arranjo de circuito a seguir foi elaborado para usar esse galvan\u00f4metro como amper\u00edmetro com os tr\u00eas fundos de escala indicados (um de cada vez). Sendo assim, marque a alternativa que cont\u00e9m os valores de r1 , r2 e r3 que resultar\u00e3o nesses fundos de escalas, respectivamente.","provas":[{"id":57571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2019-ifpi-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:02:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1763270,"hashId":"55dddbb32ed6a9f8e00843b15f24602b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um galvan\u00f4metro G possui uma resist\u00eancia interna r<sub>G <\/sub>de 10 Ohms e a deflex\u00e3o m\u00e1xima nele ocorre quando uma corrente de 5 mA o percorre. O arranjo de circuito a seguir foi elaborado para usar esse galvan\u00f4metro como amper\u00edmetro com os tr\u00eas fundos de escala indicados (um de cada vez). Sendo assim, marque a alternativa que cont\u00e9m os valores de r<sub>1<\/sub> , r<sub>2<\/sub> e r<sub>3<\/sub> que resultar\u00e3o nesses fundos de escalas, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57571\/questao\/1763270-20210728095358000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6718442,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75\/105 \u03a9 ; 25\/14 \u03a9 e 75\/30 \u03a9 ;","id":6718442,"corpo":"<p>75\/105 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; 25\/14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 75\/30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25\/14 \u03a9; 25\/14 \u03a9 e 75\/30\u03a9 ;","id":6718443,"corpo":"<p>25\/14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; 25\/14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 75\/30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25\/14 \u03a9; 105\/14\u03a9 e 75\/30 \u03a9;","id":6718444,"corpo":"<p>25\/14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; 105\/14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 75\/30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75\/105\u03a9 ; 75\/30 \u03a9 e 75\/30 \u03a9;","id":6718445,"corpo":"<p>75\/105<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; 75\/30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 75\/30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75\/115\u03a9; 25\/14\u03a9 e 25\/14\u03a9;","id":6718446,"corpo":"<p>75\/115<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; 25\/14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 25\/14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dispositivos legais que t\u00eam por finalidade sistematizar as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e centrais que regulam a vida social, pol\u00edtica e jur\u00eddica de todo o cidad\u00e3o brasileiro recebem o nome de:","provas":[{"id":75027,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 15:56:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2270994,"hashId":"b7c428f840d846f4a225b926b7c5de13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos legais que t\u00eam por finalidade sistematizar as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e centrais que regulam a vida social, pol\u00edtica e jur\u00eddica de todo o cidad\u00e3o brasileiro recebem o nome de:<\/p>","resposta":8940448,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos e Garantias Fundamentais.","id":8940448,"corpo":"<p>Direitos e Garantias Fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direitos Sindicais.","id":8940449,"corpo":"<p>Direitos Sindicais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direitos Alfandeg\u00e1rios.","id":8940450,"corpo":"<p>Direitos Alfandeg\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direitos Administrativos. ","id":8940451,"corpo":"<p>Direitos Administrativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 21 A 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407570,"slug":"direito-constitucional-caracteristicas-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Mandado de Seguran\u00e7a, considere:I. O partido \u201cX\u201d possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.II. O partido \u201cY\u201d n\u00e3o possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, mas, sim, representa\u00e7\u00e3o em Assembleia Legislativa e em C\u00e2mara de Vereadores.III. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 onze meses em defesa dos interesses de seus associados.IV. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cB\u201d, legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 dois anos, visa defender interesse que n\u00e3o possui pertin\u00eancia tem\u00e1tica com o interesse de seus associados.De acordo com o Texto Constitucional, o Mandado de Seguran\u00e7a coletivo poder\u00e1 ser impetrado APENAS nas hip\u00f3teses indicadas em:","provas":[{"id":75111,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-advogado-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 15:55:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2268106,"hashId":"40c228420402e412bef5668b12be716b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Mandado de Seguran\u00e7a, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O partido \u201cX\u201d possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O partido \u201cY\u201d n\u00e3o possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, mas, sim, representa\u00e7\u00e3o em Assembleia Legislativa e em C\u00e2mara de Vereadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 onze meses em defesa dos interesses de seus associados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cB\u201d, legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 dois anos, visa defender interesse que n\u00e3o possui pertin\u00eancia tem\u00e1tica com o interesse de seus associados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Texto Constitucional, o Mandado de Seguran\u00e7a coletivo poder\u00e1 ser impetrado APENAS nas hip\u00f3teses indicadas em:<\/p>","resposta":8930479,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":8930476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8930477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8930478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":8930479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direito-constitucional\/2268106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o raz\u00f5es para a Esteatose no Kwashiorkor, EXCETO:","provas":[{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 15:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2240921,"hashId":"9aeee7d3792083f52e9bf90c15d628f1","enunciado":"<p>S\u00e3o raz\u00f5es para a Esteatose no Kwashiorkor, EXCETO:<\/p>","resposta":8818114,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da mobiliza\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos dos tecidos perif\u00e9ricos at\u00e9 o f\u00edgado.","id":8818112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da mobiliza\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos dos tecidos perif\u00e9ricos at\u00e9 o f\u00edgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da S\u00edntese de \u00e1cidos graxos a partir da glicose.","id":8818113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da S\u00edntese de \u00e1cidos graxos a partir da glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da l\u00edpase pancre\u00e1tica.","id":8818114,"corpo":"<p>Aumento da l\u00edpase pancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do catabolismo dos \u00e1cidos graxos (betaoxida\u00e7\u00e3o).","id":8818115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do catabolismo dos \u00e1cidos graxos (betaoxida\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos do f\u00edgado para os tecidos perif\u00e9ricos.","id":8818116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos do f\u00edgado para os tecidos perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vitaminas que geralmente apresentam n\u00edveis s\u00e9ricos baixos na gesta\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 15:54:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2240920,"hashId":"7c78fd821425c271ee1d2145144d8506","enunciado":"<p>S\u00e3o vitaminas que geralmente apresentam n\u00edveis s\u00e9ricos baixos na gesta\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":8818111,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina B12 ","id":8818107,"corpo":"<p>Vitamina B12 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina C","id":8818108,"corpo":"<p>Vitamina C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina A, no 1\u00ba trimestre e parto","id":8818109,"corpo":"<p>Vitamina A, no 1\u00ba trimestre e parto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Riboflavina","id":8818110,"corpo":"<p>Riboflavina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vitamina E","id":8818111,"corpo":"<p>Vitamina E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cawley, o m\u00e9todo cl\u00ednico da psiquiatria abrange seis elementos fundamentais, ou axiomas, que estariam al\u00e9m do alcance da ci\u00eancia 'objetiva'. Sobre alguns destes, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":73022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2221352,"hashId":"92806388fc0ee33f0c459145d98581f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cawley, o m\u00e9todo cl\u00ednico da psiquiatria abrange seis elementos fundamentais, ou axiomas, que estariam al\u00e9m do alcance da ci\u00eancia 'objetiva'. Sobre alguns destes, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8731663,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O componente idiogr\u00e1fico, ou seja, o que h\u00e1 de singular no indiv\u00edduo.","id":8731661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente idiogr\u00e1fico, ou seja, o que h\u00e1 de singular no indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia do eu no sentido fenomenol\u00f3gico, isto \u00e9, a experi\u00eancia do eu enquanto unidade, identidade e atividade que se estende ao longo do tempo, conectando o passado ao presente e se projetando no futuro, em oposi\u00e7\u00e3o ao mundo externo.","id":8731662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consci\u00eancia do eu no sentido fenomenol\u00f3gico, isto \u00e9, a experi\u00eancia do eu enquanto unidade, identidade e atividade que se estende ao longo do tempo, conectando o passado ao presente e se projetando no futuro, em oposi\u00e7\u00e3o ao mundo externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processos interpessoais, em termos das experi\u00eancias subjetivas e vida interior que comp\u00f5em o fluxo da consci\u00eancia, que \u00fanico ao eu do indiv\u00edduo e no curso do qual realidade e fantasia se misturam.","id":8731663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos interpessoais, em termos das experi\u00eancias subjetivas e vida interior que comp\u00f5em o fluxo da consci\u00eancia, que \u00fanico ao eu do indiv\u00edduo e no curso do qual realidade e fantasia se misturam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empatia, ou a compreens\u00e3o intuitiva do mundo interno do outro.","id":8731664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empatia, ou a compreens\u00e3o intuitiva do mundo interno do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, que pode ser direta e indireta, verbal ou n\u00e3o-verbal.","id":8731665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o, que pode ser direta e indireta, verbal ou n\u00e3o-verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o transtorno obsessivo-compulsivo, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":73022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:10:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2221327,"hashId":"fc2164412365ecfbdf9328fe80b6bf70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o transtorno obsessivo-compulsivo, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8731544,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse transtorno apresenta dois picos de incid\u00eancia, o 1\u00ba na adolesc\u00eancia e o 2\u00ba em torno dos 40 anos.","id":8731544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse transtorno apresenta dois picos de incid\u00eancia, o 1\u00ba na adolesc\u00eancia e o 2\u00ba em torno dos 40 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incide quase com a mesma freq\u00fc\u00eancia entre homens e mulheres, com pequenas diferen\u00e7as de um estudo para o outro.","id":8731545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incide quase com a mesma freq\u00fc\u00eancia entre homens e mulheres, com pequenas diferen\u00e7as de um estudo para o outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 realizado com antidepressivo, sendo o de 1\u00aa escolha a clomipramina.","id":8731546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento \u00e9 realizado com antidepressivo, sendo o de 1\u00aa escolha a clomipramina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio, podem ser utilizados benzodiazep\u00ednicos para o al\u00edvio dos sintomas.","id":8731547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio, podem ser utilizados benzodiazep\u00ednicos para o al\u00edvio dos sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a psicoterapia, em especial da linha cognitivo-comportamental.","id":8731548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se a psicoterapia, em especial da linha cognitivo-comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas mais comuns de viol\u00eancia dom\u00e9stica em crian\u00e7as s\u00e3o as queimaduras. Mesmo considerando que as queimaduras em crian\u00e7as, na maioria das vezes, caracterize uma neglig\u00eancia, a suspeita de queimaduras por maus tratos na crian\u00e7a deve sempre ser pensada quando a crian\u00e7a apresenta queimaduras: ","provas":[{"id":73402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2234278,"hashId":"df0208738eb4f6147fcdfdd54106675e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas mais comuns de viol\u00eancia dom\u00e9stica em crian\u00e7as s\u00e3o as queimaduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo considerando que as queimaduras em crian\u00e7as, na maioria das vezes, caracterize uma neglig\u00eancia, a suspeita de queimaduras por maus tratos na crian\u00e7a deve sempre ser pensada quando a crian\u00e7a apresenta queimaduras: <\/p>","resposta":8787934,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 2\u00ba grau em tronco superior por l\u00edquidos aquecidos que s\u00e3o derramados sobre ela. ","id":8787933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2\u00ba grau em tronco superior por l\u00edquidos aquecidos que s\u00e3o derramados sobre ela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sim\u00e9tricas de 2\u00ba grau de ambos os membros inferiores, sugerindo imers\u00e3o em \u00e1gua quente. ","id":8787934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sim\u00e9tricas de 2\u00ba grau de ambos os membros inferiores, sugerindo imers\u00e3o em \u00e1gua quente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 2\u00ba grau por contato de ambas as m\u00e3os em tampa de forno aquecido. ","id":8787935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2\u00ba grau por contato de ambas as m\u00e3os em tampa de forno aquecido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el\u00e9tricas de 3\u00ba grau em comissura labial. ","id":8787936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el\u00e9tricas de 3\u00ba grau em comissura labial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 3\u00ba grau por explos\u00e3o de l\u00edquidos inflam\u00e1veis, principalmente \u00e1lcool. ","id":8787937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 3\u00ba grau por explos\u00e3o de l\u00edquidos inflam\u00e1veis, principalmente \u00e1lcool. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o efeitos cr\u00f4nicos do uso dos inalantes, EXCETO:","provas":[{"id":73022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2221338,"hashId":"b7502f29bc50503dfcabe5c343f87045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o efeitos cr\u00f4nicos do uso dos inalantes, EXCETO:<\/p>","resposta":8731597,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destrui\u00e7\u00e3o de neur\u00f4nios com les\u00f5es irrevers\u00edveis.","id":8731595,"corpo":"<p>Destrui\u00e7\u00e3o de neur\u00f4nios com les\u00f5es irrevers\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apatia.","id":8731596,"corpo":"<p>Apatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coma.","id":8731597,"corpo":"<p>Coma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria.","id":8731598,"corpo":"<p>Dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es da medula \u00f3ssea (anemia e leucemia \u2013 benzeno), dos rins, do f\u00edgado e dos nervos perif\u00e9ricos (n-hexano).","id":8731599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es da medula \u00f3ssea (anemia e leucemia \u2013 benzeno), dos rins, do f\u00edgado e dos nervos perif\u00e9ricos (n-hexano).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor tor\u00e1cica \u00e9 uma das queixas frequentes na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em ambulat\u00f3rios e unidades de pronto-atendimento e potencialmente grave. Qual dos diagn\u00f3sticos diferenciais com angina do peito s\u00e3o mais frequentemente encontrados em pacientes com dor ou desconforto tor\u00e1cico, retroesternal, que irradia para dorso e membro superior esquerdo? ","provas":[{"id":73400,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2234178,"hashId":"784ffeb5238735d67f82aadc3abf9e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor tor\u00e1cica \u00e9 uma das queixas frequentes na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em ambulat\u00f3rios e unidades de pronto-atendimento e potencialmente grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual dos diagn\u00f3sticos diferenciais com angina do peito s\u00e3o mais frequentemente encontrados em pacientes com dor ou desconforto tor\u00e1cico, retroesternal, que irradia para dorso e membro superior esquerdo? <\/p>","resposta":8787495,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedicardite aguda. ","id":8787493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedicardite aguda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo pulmonar. ","id":8787494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tromboembolismo pulmonar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor de origem m\u00fasculo-esquel\u00e9tica. ","id":8787495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor de origem m\u00fasculo-esquel\u00e9tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espasmo esof\u00e1gico associado a refluxo gastroesofagiano. ","id":8787496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espasmo esof\u00e1gico associado a refluxo gastroesofagiano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o pulmonar com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. ","id":8787497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o pulmonar com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objeto alucinado parece apresentar dimens\u00f5es reduzidas. Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de que tipo de alucina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":73022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2221346,"hashId":"70aa62fccec114f3919f67a2b2443a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto alucinado parece apresentar dimens\u00f5es reduzidas. Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de que tipo de alucina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8731633,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00e3o h\u00e1ptica.","id":8731632,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00e3o h\u00e1ptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00e3o liliputiana.","id":8731633,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00e3o liliputiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00e3o hipnag\u00f3gica.","id":8731634,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00e3o hipnag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00e3o hipnop\u00f4mpica.","id":8731635,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00e3o hipnop\u00f4mpica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00e3o microc\u00edclica.","id":8731636,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00e3o microc\u00edclica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para definir o transtorno de p\u00e2nico, devem ocorrer v\u00e1rias crises de p\u00e2nico em um per\u00edodo de, pelo menos:","provas":[{"id":73022,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:10:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2221325,"hashId":"5b79b2827e8780ef623aad61cf2e0629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para definir o transtorno de p\u00e2nico, devem ocorrer v\u00e1rias crises de p\u00e2nico em um per\u00edodo de, pelo menos:<\/p>","resposta":8731535,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 m\u00eas","id":8731535,"corpo":"<p>1 m\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 meses","id":8731536,"corpo":"<p>3 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 meses","id":8731537,"corpo":"<p>6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 ano","id":8731538,"corpo":"<p>1 ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 anos","id":8731539,"corpo":"<p>2 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira prev\u00ea a educa\u00e7\u00e3o como um direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurando um sistema educacional que seja inclusivo. Cabe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar o projeto pedag\u00f3gico das escolas de modo que contemple a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, por meio da institucionaliza\u00e7\u00e3o do","provas":[{"id":43137,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9617,"slug":"professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-iv-area-educacao-especial-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica IV - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 23:15:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1290673,"hashId":"4b6ed9e8b0d22fdad961c8ea4523df4f","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira prev\u00ea a educa\u00e7\u00e3o como um direito\r\nda pessoa com defici\u00eancia, assegurando um sistema educacional\r\nque seja inclusivo. Cabe ao poder p\u00fablico assegurar,\r\ncriar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar\r\ne avaliar o projeto pedag\u00f3gico das escolas de modo\r\nque contemple a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, por meio da institucionaliza\u00e7\u00e3o\r\ndo<\/p>","resposta":4696874,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de organiza\u00e7\u00e3o escolar para a inclus\u00e3o dos alunos que se beneficiam da escola inclusiva, promovendo as adapta\u00e7\u00f5es nos objetos e mobili\u00e1rios para os alunos com defici\u00eancias f\u00edsica, intelectual, sensorial e m\u00faltipla.","id":4696871,"corpo":"<p align=justify>sistema de organiza\u00e7\u00e3o escolar para a inclus\u00e3o dos\r\nalunos que se beneficiam da escola inclusiva, promovendo\r\nas adapta\u00e7\u00f5es nos objetos e mobili\u00e1rios\r\npara os alunos com defici\u00eancias f\u00edsica, intelectual,\r\nsensorial e m\u00faltipla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto de inclus\u00e3o nas escolas, permitindo que os alunos tenham acesso ao curr\u00edculo sempre que estejam preparados para a sala comum e que as altera\u00e7\u00f5es curriculares tenham sido realizadas.","id":4696872,"corpo":"<p align=justify>projeto de inclus\u00e3o nas escolas, permitindo que\r\nos alunos tenham acesso ao curr\u00edculo sempre que\r\nestejam preparados para a sala comum e que as\r\naltera\u00e7\u00f5es curriculares tenham sido realizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano de adequa\u00e7\u00e3o curricular, atendimento educacional especializado, adapta\u00e7\u00e3o dos materiais pedag\u00f3gicos e pr\u00e1ticas diferenciadas para adapta\u00e7\u00e3o dos alunos com defici\u00eancia intelectual, f\u00edsica e sensorial aos conte\u00fados curriculares.","id":4696873,"corpo":"<p align=justify>plano de adequa\u00e7\u00e3o curricular, atendimento educacional\r\nespecializado, adapta\u00e7\u00e3o dos materiais pedag\u00f3gicos\r\ne pr\u00e1ticas diferenciadas para adapta\u00e7\u00e3o dos\r\nalunos com defici\u00eancia intelectual, f\u00edsica e sensorial\r\naos conte\u00fados curriculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado, assim como os demais servi\u00e7os e adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas dos alunos e garantir o seu pleno acesso ao curr\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es de igualdade.","id":4696874,"corpo":"<p align=justify>atendimento educacional especializado, assim como\r\nos demais servi\u00e7os e adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para\r\natender \u00e0s caracter\u00edsticas dos alunos e garantir\r\no seu pleno acesso ao curr\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es de\r\nigualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de pr\u00e1ticas que viabilizem o atendimento educacional especializado para os alunos com diagn\u00f3stico cl\u00ednico para a defici\u00eancia, que validar\u00e1 o acesso \u00e0 sala comum em condi\u00e7\u00f5es de igualdade aos demais educandos.","id":4696875,"corpo":"<p align=justify>conjunto de pr\u00e1ticas que viabilizem o atendimento educacional\r\nespecializado para os alunos com diagn\u00f3stico\r\ncl\u00ednico para a defici\u00eancia, que validar\u00e1 o acesso\r\n\u00e0 sala comum em condi\u00e7\u00f5es de igualdade aos demais\r\neducandos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/1290673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Vasconcellos (2006, p. 169), o projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico (PPP) \u201c\u00e9 um instrumento te\u00f3ricometodol\u00f3gico para a interven\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a da realidade\u201d. Analise as afirmativas a seguir acerca da elabora\u00e7\u00e3o do PPP. I. O marco situacional refere-se \u00e0 dire\u00e7\u00e3o, ao ideal geral da institui\u00e7\u00e3o, explicitando a vis\u00e3o de sociedade, pessoa e educa\u00e7\u00e3o do grupo (utopia fim). II. Os poss\u00edveis passos antes da elabora\u00e7\u00e3o do PPP englobam o surgimento da necessidade de projeto, a decis\u00e3o inicial de se fazer, o trabalho de sensibiliza\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o coletiva. III. O diagn\u00f3stico corresponde a um retrato da realidade ou a um simples levantamento das dificuldades da institui\u00e7\u00e3o. IV. Sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por tr\u00eas partes que se articulam entre si: marco referencial, diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49035,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-da-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 23:10:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1484601,"hashId":"b32728e1924b894c54c5026d2b422f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Vasconcellos (2006, p. 169), o projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico (PPP) \u201c\u00e9 um instrumento te\u00f3ricometodol\u00f3gico para a interven\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a da realidade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir acerca da elabora\u00e7\u00e3o do PPP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O marco situacional refere-se \u00e0 dire\u00e7\u00e3o, ao ideal geral da institui\u00e7\u00e3o, explicitando a vis\u00e3o de sociedade, pessoa e educa\u00e7\u00e3o do grupo (utopia fim). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os poss\u00edveis passos antes da elabora\u00e7\u00e3o do PPP englobam o surgimento da necessidade de projeto, a decis\u00e3o inicial de se fazer, o trabalho de sensibiliza\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O diagn\u00f3stico corresponde a um retrato da realidade ou a um simples levantamento das dificuldades da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por tr\u00eas partes que se articulam entre si: marco referencial, diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5524800,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5524800,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5524801,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5524802,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5524803,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1484601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":2338,"slug":"tecnico-em-informacoes-aeronauticas"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Comando da Aeron\u00e1utica respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o de AVOEM \u00e0s aeronaves militares e civis p\u00fablicas estrangeiras e \u00e0s civis nacionais e estrangeiras que estiverem transportando explosivos e\/ou material b\u00e9lico?","provas":[{"id":72585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":2338,"slug":"tecnico-em-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-tecnico-em-informacoes-aeronauticas","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 23:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212387,"hashId":"ee695f34a2fda76d24dc482817740a44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Comando da Aeron\u00e1utica respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o de AVOEM \u00e0s aeronaves militares e civis p\u00fablicas estrangeiras e \u00e0s civis nacionais e estrangeiras que estiverem transportando explosivos e\/ou material b\u00e9lico?<\/p>","resposta":8691729,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EMAER.","id":8691729,"corpo":"<p>EMAER.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GSI.","id":8691730,"corpo":"<p>GSI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ICEA.","id":8691731,"corpo":"<p>ICEA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ANAC.","id":8691732,"corpo":"<p>ANAC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INFRAERO.","id":8691733,"corpo":"<p>INFRAERO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":402592,"slug":"ciencias-aeronauticas-codigo-brasileiro-de-aeronautica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":2338,"slug":"tecnico-em-informacoes-aeronauticas"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propostas de RPL, ap\u00f3s processadas e aceitas pelo CGNA, ser\u00e3o inclu\u00eddas em uma listagem, atualizada 3 (tr\u00eas) ou 4 (quatro) vezes ao m\u00eas, para remessa aos \u00f3rg\u00e3os envolvidos. Qual ser\u00e1 o per\u00edodo de vig\u00eancia para a listagem coincidente com a entrada em vigor da emenda AIRAC e para a listagem seguinte?","provas":[{"id":72585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":2338,"slug":"tecnico-em-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-tecnico-em-informacoes-aeronauticas","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 23:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212373,"hashId":"244cf86690c208708dd4059abfd578c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas de RPL, ap\u00f3s processadas e aceitas pelo CGNA, ser\u00e3o inclu\u00eddas em uma listagem, atualizada 3 (tr\u00eas) ou 4 (quatro) vezes ao m\u00eas, para remessa aos \u00f3rg\u00e3os envolvidos. Qual ser\u00e1 o per\u00edodo de vig\u00eancia para a listagem coincidente com a entrada em vigor da emenda AIRAC e para a listagem seguinte?<\/p>","resposta":8691668,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) dias.","id":8691665,"corpo":"<p>30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 (vinte) dias.","id":8691666,"corpo":"<p>20 (vinte) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias.","id":8691667,"corpo":"<p>10 (dez) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 (nove) dias.","id":8691668,"corpo":"<p>9 (nove) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 (seis) dias.","id":8691669,"corpo":"<p>6 (seis) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":402592,"slug":"ciencias-aeronauticas-codigo-brasileiro-de-aeronautica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O t\u00f3rax est\u00e1 constitu\u00eddo por um esqueleto osteocartilag\u00edneo formado por doze v\u00e9rtebras (cada uma com um par de costelas p\u00f3stero-l\u00e1tero-anterior e suas cartilagens costais) e pelo osso esterno. Em conjunto, esses ossos formam a caixa tor\u00e1cica.II. A parte superior da caixa tor\u00e1cica apresenta uma abertura, delimitada lateralmente pelo primeiro par de costelas, anteriormente pelo osso esterno e posteriormente pelas margens superiores da primeira v\u00e9rtebra tor\u00e1cica.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:31:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613632,"hashId":"4bc08c3ee85778ac518170297a6c1925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O t\u00f3rax est\u00e1 constitu\u00eddo por um esqueleto osteocartilag\u00edneo formado por doze v\u00e9rtebras (cada uma com um par de costelas p\u00f3stero-l\u00e1tero-anterior e suas cartilagens costais) e pelo osso esterno. Em conjunto, esses ossos formam a caixa tor\u00e1cica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A parte superior da caixa tor\u00e1cica apresenta uma abertura, delimitada lateralmente pelo primeiro par de costelas, anteriormente pelo osso esterno e posteriormente pelas margens superiores da primeira v\u00e9rtebra tor\u00e1cica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6062933,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6062934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6062935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema musculoesquel\u00e9tico","oab":false,"nome":"Sistema musculoesquel\u00e9tico","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428482,"slug":"enfermagem-sistema-musculoesqueletico"}],"slug":"enfermagem\/1613632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o gr\u00e1fico, podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o correspondente \u00e9:","provas":[{"id":55008,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659020,"hashId":"7c881c1184fd8a3111b6284d37f447c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o gr\u00e1fico, podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o correspondente \u00e9:<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55008\/questao\/1659020-20210421160637000000-0.png\" width=\"370\" style=\"\"><\/p>","resposta":6254364,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65)=|\ud835\udc65\u22122|\u22121","id":6254361,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65)=|\ud835\udc65\u22122|\u22121<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65)=|\ud835\udc65\u22121|\u22122","id":6254362,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65)=|\ud835\udc65\u22121|\u22122<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65)=||\ud835\udc65\u22122|+1|","id":6254363,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65)=||\ud835\udc65\u22122|+1|<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65)=||\ud835\udc65+1|\u22122|","id":6254364,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65)=||\ud835\udc65+1|\u22122|<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(\ud835\udc65)=||\ud835\udc65\u22121|+2|","id":6254365,"corpo":"<p>\ud835\udc53(\ud835\udc65)=||\ud835\udc65\u22121|+2|<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento gr\u00e1fico de uma fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reconhecimento gr\u00e1fico de uma fun\u00e7\u00e3o","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408736,"slug":"matematica-reconhecimento-grafico-de-uma-funcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Modular","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Modular","pai":403852,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408782,"slug":"matematica-funcao-modular"}],"slug":"matematica\/1659020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nimos e sin\u00f4nimos s\u00e3o recursos da L\u00edngua Portuguesa que permite a diversifica\u00e7\u00e3o vocabular. Leia a frase de Mahatma Gandhi: \u201cUm covarde \u00e9 incapaz de demonstrar amor. Isso \u00e9 privil\u00e9gio dos corajosos.\u201d, e em seguida assinale a alternativa cujo conte\u00fado substitui a palavra sublinhada sem alterar seu significado:","provas":[{"id":41262,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":41307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224053,"hashId":"603d7596932f9de61422f764b5fac1a5","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Ant\u00f4nimos e sin\u00f4nimos s\u00e3o recursos da L\u00edngua Portuguesa que permite a diversifica\u00e7\u00e3o vocabular. Leia a frase de Mahatma Gandhi: \u201cUm covarde \u00e9 incapaz de <u>demonstrar<\/u> amor. Isso \u00e9 privil\u00e9gio dos corajosos.\u201d, e em seguida assinale a alternativa cujo conte\u00fado substitui a palavra sublinhada sem alterar seu significado:<\/p><\/p>","resposta":4414459,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embatucar.","id":4414456,"corpo":"<p align=justify>Embatucar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atenuar.","id":4414457,"corpo":"<p align=justify>Atenuar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rejeitar.","id":4414458,"corpo":"<p align=justify>Rejeitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denotar.","id":4414459,"corpo":"<p align=justify>Denotar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1224053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jackson Petrolino passou no Concurso P\u00fablico da Universidade Federal do Maranh\u00e3o \u2013 UFMA, tomou posse e come\u00e7ou a exercer suas atividades em agosto de 2019. A partir de ent\u00e3o e, de acordo com o art. 20, da Lei 8.112, de 11 de dezembro de 1990, Jackson passar\u00e1 por um per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores:","provas":[{"id":41379,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-administrador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Administrador - 2019"},{"id":41388,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-economista","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1227825,"hashId":"05cf4494ba4ca17e6a163c428acaf5aa","enunciado":"<p align=justify>Jackson Petrolino passou no Concurso P\u00fablico da Universidade Federal do Maranh\u00e3o \u2013 UFMA, tomou posse e come\u00e7ou a exercer suas atividades em agosto de 2019. A partir de ent\u00e3o e, de acordo com o art. 20, da Lei 8.112, de 11 de dezembro de 1990, Jackson passar\u00e1 por um per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores:<\/p>","resposta":4430355,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontualidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade","id":4430353,"corpo":"<p align=justify>pontualidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, presteza, produtividade, responsabilidade","id":4430354,"corpo":"<p align=justify>assiduidade, disciplina, presteza, produtividade, responsabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade","id":4430355,"corpo":"<p align=justify>assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dedica\u00e7\u00e3o, pontualidade, responsabilidade, produtividade, capacidade de iniciativa","id":4430356,"corpo":"<p align=justify>dedica\u00e7\u00e3o, pontualidade, responsabilidade, produtividade, capacidade de iniciativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dedica\u00e7\u00e3o, assiduidade, responsabilidade, disciplina, presteza","id":4430357,"corpo":"<p align=justify>dedica\u00e7\u00e3o, assiduidade, responsabilidade, disciplina, presteza<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1227825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aspectos do desempenho de opera\u00e7\u00f5es podem ser melhorados \u00e0 medida que se utiliza algumas t\u00e9cnicas com esse fim. A seguir, s\u00e3o listadas t\u00e9cnicas de melhoramento. 1. Segundo esta t\u00e9cnica, para alcan\u00e7ar oportunidades de melhoramento \u00e9 preciso entender em que contexto se d\u00e1 a opera\u00e7\u00e3o \u201centrada -&gt; processo -&gt; sa\u00edda\u201d: identificar entradas e sa\u00eddas; identificar origens de entradas e destina\u00e7\u00f5es de sa\u00edda; esclarecer requisitos de consumidores internos servidos pelas sa\u00eddas do processo e esclarecer as necessidades. 2. Esta t\u00e9cnica favorece a compreens\u00e3o detalhada das partes do processo onde algum fluxo ocorre; al\u00e9m disso, solicita que os tomadores de decis\u00e3o identifiquem cada est\u00e1gio no fluxo por meio de um s\u00edmbolo de a\u00e7\u00e3o ou quest\u00e3o\/decis\u00e3o. 3. M\u00e9todo r\u00e1pido para identificar se h\u00e1 conex\u00e3o entre dois conjuntos de dados, podendo quantificar o quanto \u00e9 forte o relacionamento entre os conjuntos. Este gr\u00e1fico, entretanto, identifica o relacionamento; n\u00e3o necessariamente a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de causa-efeito. 4. M\u00e9todo particularmente efetivo para a pesquisa de ra\u00edzes dos problemas; atrav\u00e9s de perguntas \u2013 o que, como, onde, por que - e respostas expl\u00edcitas, pode ser utilizado para identificar \u00e1reas onde s\u00e3o necess\u00e1rias maiores informa\u00e7\u00f5es. 5. Diagrama utilizado para distinguir entre quest\u00f5es pouco ou muito triviais. Envolve classificar as informa\u00e7\u00f5es nos tipos de problema ou suas causas por ordem de import\u00e2ncia. Escolha a alternativa com a identifica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de melhoramento ordenadas de 1 a 5:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230557,"hashId":"97ab32ffd78158be4a2512da86f012d2","enunciado":"<p align=\"justify\">Aspectos do desempenho de opera\u00e7\u00f5es podem ser melhorados \u00e0 medida que se utiliza algumas t\u00e9cnicas com esse fim. A seguir, s\u00e3o listadas t\u00e9cnicas de melhoramento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Segundo esta t\u00e9cnica, para alcan\u00e7ar oportunidades de melhoramento \u00e9 preciso entender em que contexto se d\u00e1 a opera\u00e7\u00e3o \u201centrada  -&gt; processo -&gt; sa\u00edda\u201d: identificar entradas e sa\u00eddas; identificar origens de entradas e destina\u00e7\u00f5es de sa\u00edda; esclarecer requisitos de consumidores internos servidos pelas sa\u00eddas do processo e esclarecer as necessidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Esta t\u00e9cnica favorece a compreens\u00e3o detalhada das partes do processo onde algum fluxo ocorre; al\u00e9m disso, solicita que os tomadores de decis\u00e3o identifiquem cada est\u00e1gio no fluxo por meio de um s\u00edmbolo de a\u00e7\u00e3o ou quest\u00e3o\/decis\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. M\u00e9todo r\u00e1pido para identificar se h\u00e1 conex\u00e3o entre dois conjuntos de dados, podendo quantificar o quanto \u00e9 forte o relacionamento entre os conjuntos. Este gr\u00e1fico, entretanto, identifica o relacionamento; n\u00e3o necessariamente a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de causa-efeito.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4. M\u00e9todo particularmente efetivo para a pesquisa de ra\u00edzes dos problemas; atrav\u00e9s de perguntas \u2013 o que, como, onde, por que - e respostas expl\u00edcitas, pode ser utilizado para identificar \u00e1reas onde s\u00e3o necess\u00e1rias maiores informa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Diagrama utilizado para distinguir entre quest\u00f5es pouco ou muito triviais. Envolve classificar as informa\u00e7\u00f5es nos tipos de problema ou suas causas por ordem de import\u00e2ncia.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEscolha a alternativa com a identifica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de melhoramento ordenadas de 1 a 5:<\/p>","resposta":4442829,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Fluxograma, Diagrama de relacionamento, Diagrama de causa e efeito e Diagrama de Pareto.","id":4442829,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Fluxograma, Diagrama de relacionamento, Diagrama de causa e efeito e Diagrama de Pareto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluxograma, An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Diagrama de relacionamento, Diagrama de Pareto e Diagrama de causa e efeito.","id":4442830,"corpo":"<p align=justify>Fluxograma, An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Diagrama de relacionamento, Diagrama de Pareto e Diagrama de causa e efeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluxograma, Diagrama de relacionamento, Diagrama de Pareto, Diagrama de causa e efeito e An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda.","id":4442831,"corpo":"<p align=justify>Fluxograma, Diagrama de relacionamento, Diagrama de Pareto, Diagrama de causa e efeito e An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Diagrama de relacionamento, Diagrama de causa e efeito, Diagrama de Pareto e Fluxograma.","id":4442832,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Diagrama de relacionamento, Diagrama de causa e efeito, Diagrama de Pareto e Fluxograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Fluxograma, Diagrama de causa e efeito, Diagrama de Pareto e Diagrama de relacionamento.","id":4442833,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de entrada e sa\u00edda, Fluxograma, Diagrama de causa e efeito, Diagrama de Pareto e Diagrama de relacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1230557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990. Art 1\u00ba analise as afirmativas abaixo : I- A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade. II- O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":43334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297040,"hashId":"1045263761a55282d01c61fb3669cc07","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990. Art 1\u00ba analise as afirmativas abaixo : <\/p><p align=\"justify\">I- A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">II- O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4722798,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4722797,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4722798,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4722799,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4722800,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1297040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O resultado da divis\u00e3o 193\/23 \u00e9 superior a 11. II. Um quadrado com 5m de aresta ter\u00e1 uma \u00e1rea superior a 9m\u00b2. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":72968,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Geografia - 2019"},{"id":72198,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor Ensino Fundamental - 2019"},{"id":72969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":72953,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Nutricionista - 2019"},{"id":72954,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":72957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Advogado - 2019"},{"id":72962,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":72959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":72964,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2217712,"hashId":"43e04ff1f881399ea0873d3f985c3e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da divis\u00e3o 193\/23 \u00e9 superior a 11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um quadrado com 5m de aresta ter\u00e1 uma \u00e1rea superior a 9m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8714468,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8714466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8714467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8714468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8714469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um quadrado com 2m de aresta ter\u00e1 uma \u00e1rea igual a 5m\u00b2. II. Um quadrado com 15m de aresta ter\u00e1 uma \u00e1rea igual a 225m\u00b2. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":72968,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Geografia - 2019"},{"id":72198,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor Ensino Fundamental - 2019"},{"id":72969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":72953,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Nutricionista - 2019"},{"id":72954,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":72957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Advogado - 2019"},{"id":72962,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":72959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":72964,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2217726,"hashId":"cec1ea465c20a419a6da48ce6a667ffe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um quadrado com 2m de aresta ter\u00e1 uma \u00e1rea igual a 5m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um quadrado com 15m de aresta ter\u00e1 uma \u00e1rea igual a 225m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8714534,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8714532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8714533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8714534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8714535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir: cash register (caixa registradora). II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir: to give the lie to (desmentir). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72964,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:28:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2296140,"hashId":"c6f54aa71fa1c0af8163d1b13cd61be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir: cash register (caixa registradora). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir: to give the lie to (desmentir). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9050782,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9050782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9050783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9050784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9050785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a avalia\u00e7\u00e3o formativa.","provas":[{"id":75769,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-pedagogo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:28:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2287759,"hashId":"90c9c7d1b77fd828415a4c1267762ea1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong> sobre a avalia\u00e7\u00e3o formativa.<\/p>","resposta":9014632,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fatores end\u00f3genos s\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o nesse tipo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":9014629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores end\u00f3genos s\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o nesse tipo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 processual, cont\u00ednua, cumulativa, abrangente e interdisciplinar, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos.","id":9014630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 processual, cont\u00ednua, cumulativa, abrangente e interdisciplinar, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das mais importantes caracter\u00edsticas da avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 a capacidade de gerar, com rapidez, informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre etapas vencidas e dificuldades encontradas durante o trabalho com o aluno.","id":9014631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das mais importantes caracter\u00edsticas da avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 a capacidade de gerar, com rapidez, informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre etapas vencidas e dificuldades encontradas durante o trabalho com o aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas. ","id":9014632,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria, a tubula\u00e7\u00e3o derivada do barrilete e destinada a alimentar ramais \u00e9 denominada de","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301831,"hashId":"1282551d8788062c8d5f9d43b41aea2c","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria, a tubula\u00e7\u00e3o derivada do barrilete e destinada a alimentar ramais \u00e9\r\ndenominada de<\/p>","resposta":4745210,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coluna de distribui\u00e7\u00e3o.","id":4745210,"corpo":"<p align=justify>Coluna de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alimentador predial.","id":4745211,"corpo":"<p align=justify>Alimentador predial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sub-ramal.","id":4745212,"corpo":"<p align=justify>Sub-ramal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tubula\u00e7\u00e3o de extravas\u00e3o.","id":4745213,"corpo":"<p align=justify>Tubula\u00e7\u00e3o de extravas\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recalque.","id":4745214,"corpo":"<p align=justify>Recalque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'O QUE \u00c9 AVALIA\u00c7\u00c3O?', leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o deve ir al\u00e9m da vis\u00e3o tradicional, que focaliza o controle externo do aluno mediante notas ou conceitos, para ser compreendida como parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional, de acordo com o texto. II. A autoavalia\u00e7\u00e3o tolhe a objetividade desejada na avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que o processo avaliativo s\u00f3 pode ser constru\u00eddo com a atua\u00e7\u00e3o direta e exclusiva do professor, sem a interfer\u00eancia de outros agentes, afirma o texto. III. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 um processo participativo, subjetivo e cont\u00ednuo, focaliza o controle externo do aluno mediante notas ou conceitos e que tem por objetivo, exclusivamente, realizar a classifica\u00e7\u00e3o dos educandos, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72607,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151,"slug":"professor-de-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":72621,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":72620,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2212221,"hashId":"32e9c703ac31e476b2c81116e69d66cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'O QUE \u00c9 AVALIA\u00c7\u00c3O?', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o deve ir al\u00e9m da vis\u00e3o tradicional, que focaliza o controle externo do aluno mediante notas ou conceitos, para ser compreendida como parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autoavalia\u00e7\u00e3o tolhe a objetividade desejada na avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que o processo avaliativo s\u00f3 pode ser constru\u00eddo com a atua\u00e7\u00e3o direta e exclusiva do professor, sem a interfer\u00eancia de outros agentes, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 um processo participativo, subjetivo e cont\u00ednuo, focaliza o controle externo do aluno mediante notas ou conceitos e que tem por objetivo, exclusivamente, realizar a classifica\u00e7\u00e3o dos educandos, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8690945,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8690944,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8690945,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8690946,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8690947,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O QUE \u00c9 AVALIA\u00c7\u00c3O? A avalia\u00e7\u00e3o deve ir al\u00e9m da vis\u00e3o tradicional, que focaliza o controle externo do aluno mediante notas ou conceitos, para ser compreendida como parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional. A avalia\u00e7\u00e3o, ao n\u00e3o se restringir ao julgamento sobre sucessos ou fracassos do aluno, \u00e9 compreendida como um conjunto de atua\u00e7\u00f5es que tem a fun\u00e7\u00e3o de alimentar, sustentar e orientar a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o deve acontecer continuamente e sistematicamente por meio da interpreta\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento constru\u00eddo pelo aluno. A avalia\u00e7\u00e3o deve possibilitar conhecer o quanto o educando se aproxima ou n\u00e3o da expectativa de aprendizagem que o professor tem em determinados momentos da escolaridade, em fun\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica realizada. Portanto, a avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens s\u00f3 pode acontecer se forem relacionadas com as oportunidades oferecidas, isto \u00e9, analisando a adequa\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas propostas aos conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos e aos desafios que est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de enfrentar. A avalia\u00e7\u00e3o deve subsidiar o professor com elementos para uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre a sua pr\u00e1tica, sobre a cria\u00e7\u00e3o de novos instrumentos de trabalho e a retomada de aspectos que devem ser revistos, ajustados ou reconhecidos como adequados para o processo de aprendizagem individual ou de todo grupo. Para o aluno, \u00e9 o instrumento de tomada de consci\u00eancia de suas conquistas, dificuldades e possibilidades para reorganiza\u00e7\u00e3o de seu investimento na tarefa de aprender. Para a escola, possibilita definir prioridades e localizar quais aspectos das a\u00e7\u00f5es educacionais demandam maior apoio. Um sistema educacional comprometido com o desenvolvimento das capacidades dos alunos, que se expressam pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es que estabelecem e pela profundidade dos saberes constitu\u00eddos, encontra, na avalia\u00e7\u00e3o, uma refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise de seus prop\u00f3sitos, que lhe permite redimensionar investimentos, a fim de que os alunos aprendam cada vez mais e melhor e atinjam os objetivos propostos. A avalia\u00e7\u00e3o, apesar de ser responsabilidade do professor, n\u00e3o deve ser considerada fun\u00e7\u00e3o exclusiva dele. Deleg\u00e1-la aos alunos, em determinados momentos, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica necess\u00e1ria para que construam instrumentos de auto-regula\u00e7\u00e3o para as diferentes aprendizagens. A autoavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem em que o aluno desenvolve estrat\u00e9gias de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de suas produ\u00e7\u00f5es e dos diferentes procedimentos para se avaliar. Al\u00e9m desse aprendizado ser, em si, importante, porque \u00e9 central para a constru\u00e7\u00e3o da autonomia dos alunos, cumpre o papel de contribuir com a objetividade desejada na avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que esta s\u00f3 poder\u00e1 ser constru\u00edda com a coordena\u00e7\u00e3o dos diferentes pontos de vista tanto do aluno quanto do professor. Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2VNr77q (acesso em 07\/11\/2019).","id":511621,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O QUE \u00c9 AVALIA\u00c7\u00c3O? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ir al\u00e9m da vis\u00e3o tradicional, que focaliza o controle externo do aluno mediante notas ou conceitos, para ser compreendida como parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o, ao n\u00e3o se restringir ao julgamento sobre sucessos ou fracassos do aluno, \u00e9 compreendida como um conjunto de atua\u00e7\u00f5es que tem a fun\u00e7\u00e3o de alimentar, sustentar e orientar a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o deve acontecer continuamente e sistematicamente por meio da interpreta\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento constru\u00eddo pelo aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve possibilitar conhecer o quanto o educando se aproxima ou n\u00e3o da expectativa de aprendizagem que o professor tem em determinados momentos da escolaridade, em fun\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica realizada. Portanto, a avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens s\u00f3 pode acontecer se forem relacionadas com as oportunidades oferecidas, isto \u00e9, analisando a adequa\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas propostas aos conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos e aos desafios que est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de enfrentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve subsidiar o professor com elementos para uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre a sua pr\u00e1tica, sobre a cria\u00e7\u00e3o de novos instrumentos de trabalho e a retomada de aspectos que devem ser revistos, ajustados ou reconhecidos como adequados para o processo de aprendizagem individual ou de todo grupo. Para o aluno, \u00e9 o instrumento de tomada de consci\u00eancia de suas conquistas, dificuldades e possibilidades para reorganiza\u00e7\u00e3o de seu investimento na tarefa de aprender. Para a escola, possibilita definir prioridades e localizar quais aspectos das a\u00e7\u00f5es educacionais demandam maior apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sistema educacional comprometido com o desenvolvimento das capacidades dos alunos, que se expressam pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es que estabelecem e pela profundidade dos saberes constitu\u00eddos, encontra, na avalia\u00e7\u00e3o, uma refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise de seus prop\u00f3sitos, que lhe permite redimensionar investimentos, a fim de que os alunos aprendam cada vez mais e melhor e atinjam os objetivos propostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o, apesar de ser responsabilidade do professor, n\u00e3o deve ser considerada fun\u00e7\u00e3o exclusiva dele. Deleg\u00e1-la aos alunos, em determinados momentos, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica necess\u00e1ria para que construam instrumentos de auto-regula\u00e7\u00e3o para as diferentes aprendizagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autoavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem em que o aluno desenvolve estrat\u00e9gias de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de suas produ\u00e7\u00f5es e dos diferentes procedimentos para se avaliar. Al\u00e9m desse aprendizado ser, em si, importante, porque \u00e9 central para a constru\u00e7\u00e3o da autonomia dos alunos, cumpre o papel de contribuir com a objetividade desejada na avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que esta s\u00f3 poder\u00e1 ser constru\u00edda com a coordena\u00e7\u00e3o dos diferentes pontos de vista tanto do aluno quanto do professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2VNr77q (acesso em 07\/11\/2019).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PNRS) \u2013 Lei n\u00ba 12.305\/2010:","provas":[{"id":75123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-engenheiro-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:45:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2267604,"hashId":"5b5144cdb8880375f4dfc0083e1841c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PNRS) \u2013 Lei n\u00ba 12.305\/2010:<\/p>","resposta":8928437,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e a precau\u00e7\u00e3o; o poluidor-pagador e o protetor-recebedor; a vis\u00e3o sist\u00eamica, na gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos, que considere as vari\u00e1veis ambiental, social, cultural, econ\u00f4mica, tecnol\u00f3gica e de sa\u00fade p\u00fablica; o desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":8928434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o e a precau\u00e7\u00e3o; o poluidor-pagador e o protetor-recebedor; a vis\u00e3o sist\u00eamica, na gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos, que considere as vari\u00e1veis ambiental, social, cultural, econ\u00f4mica, tecnol\u00f3gica e de sa\u00fade p\u00fablica; o desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos; o reconhecimento do res\u00edduo s\u00f3lido reutiliz\u00e1vel e recicl\u00e1vel como um bem econ\u00f4mico e de valor social, gerador de trabalho e renda e promotor de cidadania; a preven\u00e7\u00e3o e a precau\u00e7\u00e3o; o poluidor-pagador e o protetorrecebedor.","id":8928435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos; o reconhecimento do res\u00edduo s\u00f3lido reutiliz\u00e1vel e recicl\u00e1vel como um bem econ\u00f4mico e de valor social, gerador de trabalho e renda e promotor de cidadania; a preven\u00e7\u00e3o e a precau\u00e7\u00e3o; o poluidor-pagador e o protetorrecebedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os planos de res\u00edduos s\u00f3lidos; os invent\u00e1rios e o sistema declarat\u00f3rio anual de res\u00edduos s\u00f3lidos; a preven\u00e7\u00e3o e a precau\u00e7\u00e3o; o poluidor-pagador e o protetor-recebedor; a vis\u00e3o sist\u00eamica, na gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":8928436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de res\u00edduos s\u00f3lidos; os invent\u00e1rios e o sistema declarat\u00f3rio anual de res\u00edduos s\u00f3lidos; a preven\u00e7\u00e3o e a precau\u00e7\u00e3o; o poluidor-pagador e o protetor-recebedor; a vis\u00e3o sist\u00eamica, na gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os planos de res\u00edduos s\u00f3lidos; os invent\u00e1rios e o sistema declarat\u00f3rio anual de res\u00edduos s\u00f3lidos; o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cooperativas ou de outras formas de associa\u00e7\u00e3o de catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis; o monitoramento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, sanit\u00e1ria e agropecu\u00e1ria.","id":8928437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de res\u00edduos s\u00f3lidos; os invent\u00e1rios e o sistema declarat\u00f3rio anual de res\u00edduos s\u00f3lidos; o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cooperativas ou de outras formas de associa\u00e7\u00e3o de catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis; o monitoramento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, sanit\u00e1ria e agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/2267604","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Licenciamento Ambiental fornecido pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis \u2013 IBAMA, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2271779,"hashId":"1e987df6410227a06c5425a8d53fd5c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Licenciamento Ambiental fornecido pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis \u2013 IBAMA, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8943628,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez liberada, a Licen\u00e7a Operacional n\u00e3o pode ser cancelada ou ca\u00e7ada durante o seu prazo de vig\u00eancia.","id":8943627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez liberada, a Licen\u00e7a Operacional n\u00e3o pode ser cancelada ou ca\u00e7ada durante o seu prazo de vig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As principais caracter\u00edsticas do licenciamento ambiental s\u00e3o avalia\u00e7\u00f5es de: potencial de gera\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos poluentes, emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas, ru\u00eddos e o potencial de riscos de explos\u00f5es e de inc\u00eandios.","id":8943628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais caracter\u00edsticas do licenciamento ambiental s\u00e3o avalia\u00e7\u00f5es de: potencial de gera\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos poluentes, emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas, ru\u00eddos e o potencial de riscos de explos\u00f5es e de inc\u00eandios.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para deferimento do processo de licenciamento \u00e9 de 12 meses a contar do ato de protocolar os documentos, ressalvados os casos em que houver audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 18 meses.","id":8943629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para deferimento do processo de licenciamento \u00e9 de 12 meses a contar do ato de protocolar os documentos, ressalvados os casos em que houver audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 18 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o possui tempo de vig\u00eancia de 1 a 10 anos. ","id":8943630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o possui tempo de vig\u00eancia de 1 a 10 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, sob a lei n\u00b0 9.795\/99, a educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um componente essencial e permanente da educa\u00e7\u00e3o nacional. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da referida lei, EXCETO:","provas":[{"id":75039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:45:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2265184,"hashId":"eaa27e675b705288581ea589c27714f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, sob a lei n\u00b0 9.795\/99, a educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um componente essencial e permanente da educa\u00e7\u00e3o nacional. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da referida lei, EXCETO:<\/p>","resposta":8918746,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.","id":8918744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perspectiva da inter, multi e transdisciplinaridade.","id":8918745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva da inter, multi e transdisciplinaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ades\u00e3o volunt\u00e1ria e livre.","id":8918746,"corpo":"<p>Ades\u00e3o volunt\u00e1ria e livre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interdepend\u00eancia entre o meio natural, o s\u00f3cio-econ\u00f4mico e o cultural.","id":8918747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdepend\u00eancia entre o meio natural, o s\u00f3cio-econ\u00f4mico e o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As embalagens devem ser fabricadas com materiais que propiciem a reutiliza\u00e7\u00e3o ou a reciclagem (Pol\u00edtica Nacional dos Res\u00edduos S\u00f3lidos, Lei 12305\/2010 Art. 32 - \u00a7 1o). Cabe aos respectivos respons\u00e1veis assegurar que as embalagens correspondam \u00e0 descri\u00e7\u00e3o da alternativa:","provas":[{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:44:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268011,"hashId":"08a33458b62715cde715eca7d5bf1bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As embalagens devem ser fabricadas com materiais que propiciem a reutiliza\u00e7\u00e3o ou a reciclagem (Pol\u00edtica Nacional dos Res\u00edduos S\u00f3lidos, Lei 12305\/2010 Art. 32 - \u00a7 1<sup>o<\/sup>). Cabe aos respectivos respons\u00e1veis assegurar que as embalagens correspondam \u00e0 descri\u00e7\u00e3o da alternativa:<\/p>","resposta":8930092,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restritas somente em peso \u00e0s dimens\u00f5es requeridas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do produto; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira tecnicamente vi\u00e1vel e compat\u00edvel com as exig\u00eancias aplic\u00e1veis ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel.","id":8930091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restritas somente em peso \u00e0s dimens\u00f5es requeridas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do produto; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira tecnicamente vi\u00e1vel e compat\u00edvel com as exig\u00eancias aplic\u00e1veis ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restritas em volume e peso \u00e0s dimens\u00f5es requeridas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do produto; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira tecnicamente vi\u00e1vel e compat\u00edvel com as exig\u00eancias aplic\u00e1veis ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel. ","id":8930092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restritas em volume e peso \u00e0s dimens\u00f5es requeridas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do produto; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira tecnicamente vi\u00e1vel e compat\u00edvel com as exig\u00eancias aplic\u00e1veis ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restritas em volume e peso \u00e0s dimens\u00f5es requeridas unicamente \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do produto; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira tecnicamente vi\u00e1vel e compat\u00edvel ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel.","id":8930093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restritas em volume e peso \u00e0s dimens\u00f5es requeridas unicamente \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do produto; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira tecnicamente vi\u00e1vel e compat\u00edvel ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restritas em volume \u00e0s dimens\u00f5es requeridas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do conte\u00fado; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira compat\u00edvel com as exig\u00eancias aplic\u00e1veis ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel.","id":8930094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restritas em volume \u00e0s dimens\u00f5es requeridas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do conte\u00fado; projetadas de forma a serem reutilizadas de maneira compat\u00edvel com as exig\u00eancias aplic\u00e1veis ao produto que cont\u00eam; recicladas, se a reutiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 26 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/2268011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme reda\u00e7\u00e3o do Art. 34 - Lei 9433\/97, o Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos, \u00e9 composto por:","provas":[{"id":75153,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnologo-em-gestao-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:38:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2266951,"hashId":"7cda74c18d6cd93e21dc561f1d08b656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme reda\u00e7\u00e3o do Art. 34 - Lei 9433\/97, o Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos, \u00e9 composto por:<\/p>","resposta":8925652,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Representantes dos Minist\u00e9rios da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento ou no uso de recursos h\u00eddricos; II - representantes indicados pelo CONAMA; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.","id":8925651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Representantes dos Minist\u00e9rios da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento ou no uso de recursos h\u00eddricos; II - representantes indicados pelo CONAMA; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Representantes dos Minist\u00e9rios e Secretarias da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento ou no uso de recursos h\u00eddricos; II - representantes indicados pelos Conselhos Estaduais de Recursos H\u00eddricos; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos. ","id":8925652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Representantes dos Minist\u00e9rios e Secretarias da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento ou no uso de recursos h\u00eddricos; II - representantes indicados pelos Conselhos Estaduais de Recursos H\u00eddricos; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - Representantes dos Minist\u00e9rios e Secretarias da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento; II - representantes indicados pelo IBAMA; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.","id":8925653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Representantes dos Minist\u00e9rios e Secretarias da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento; II - representantes indicados pelo IBAMA; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - Representantes dos Minist\u00e9rios e Secretarias da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento ou no uso de recursos h\u00eddricos; II - representantes indicados pelos Conselhos Municipais de Recursos H\u00eddricos; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de recursos h\u00eddricos.","id":8925654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Representantes dos Minist\u00e9rios e Secretarias da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com atua\u00e7\u00e3o no gerenciamento ou no uso de recursos h\u00eddricos; II - representantes indicados pelos Conselhos Municipais de Recursos H\u00eddricos; III - representantes dos usu\u00e1rios dos recursos h\u00eddricos; IV - representantes das organiza\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os usos de recursos h\u00eddricos est\u00e3o sujeitos \u00e0 outorga pelo Poder P\u00fablico (Lei 9433\/97 \u2013 Art.12 - \u00a7 1\u00ba). Independem de outorga pelo Poder P\u00fablico, conforme definido em regulamento, os seguintes itens:I. O uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural e urbano.II. As deriva\u00e7\u00f5es, capta\u00e7\u00f5es e lan\u00e7amentos considerados insignificantes.III.As acumula\u00e7\u00f5es de volumes de \u00e1gua consideradas insignificantes.Dos itens apresentados:","provas":[{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:45:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268012,"hashId":"ad06099bbef21dbbbdce704f3de01d78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os usos de recursos h\u00eddricos est\u00e3o sujeitos \u00e0 outorga pelo Poder P\u00fablico (Lei 9433\/97 \u2013 Art.12 - \u00a7 1\u00ba). Independem de outorga pelo Poder P\u00fablico, conforme definido em regulamento, os seguintes itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural e urbano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As deriva\u00e7\u00f5es, capta\u00e7\u00f5es e lan\u00e7amentos considerados insignificantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.As acumula\u00e7\u00f5es de volumes de \u00e1gua consideradas insignificantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens apresentados:<\/p>","resposta":8930095,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 incorreto.","id":8930095,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 incorreto.","id":8930096,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o incorretos.","id":8930097,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 incorreto.","id":8930098,"corpo":"<p>Somente o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 26 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/2268012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Haber aqueceu nitrog\u00eanio e hidrog\u00eanio sob press\u00e3o na presen\u00e7a de uma pequena quantidade de metal \u00f3smio. O resultado foi a produ\u00e7\u00e3o de am\u00f4nia, em uma rea\u00e7\u00e3o que atinge o equil\u00edbrio, conforme mostrado a seguir: N2 (g) + 3H2 (g) \u2194 2NH3 (g). Assinale a alternativa que representa a express\u00e3o da constante de equil\u00edbrio K, em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o parcial de cada componente.","provas":[{"id":75148,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-quimico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2278016,"hashId":"993fe70effe06b121fcccd49a0684c0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Haber aqueceu nitrog\u00eanio e hidrog\u00eanio sob press\u00e3o na presen\u00e7a de uma pequena quantidade de metal \u00f3smio. O resultado foi a produ\u00e7\u00e3o de am\u00f4nia, em uma rea\u00e7\u00e3o que atinge o equil\u00edbrio, conforme mostrado a seguir: N<sub>2<\/sub> (g) + 3H<sub>2<\/sub> (g) \u2194 2NH<sub>3<\/sub> (g). Assinale a alternativa que representa a express\u00e3o da constante de equil\u00edbrio K, em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o parcial de cada componente.<\/p>","resposta":8970363,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K=(PNH3\u200b)2(PN2\u200b).(PH2\u200b)3\u200b ","id":8970361,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"K=\\frac{\\left(P_{N2}\\right).\\left(P_{H2}\\right)^3}{\\left(P_{NH3}\\right)^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.69414em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K=(PNH3\u200b)2(PN2\u200b)3.(PH2\u200b)\u200b","id":8970362,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"K=\\frac{\\left(P_{N2}\\right)^3.\\left(P_{H2}\\right)^{ }}{\\left(P_{NH3}\\right)^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.69414em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.431em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K=(PN2\u200b).(PH2\u200b)3(PNH3\u200b)2\u200b","id":8970363,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"K=\\frac{\\left(P_{NH3}\\right)^2}{\\left(P_{N2}\\right).\\left(P_{H2}\\right)^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.69414em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K=(PN2\u200b)3.(PH2\u200b)(PNH3\u200b)2\u200b","id":8970364,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"K=\\frac{\\left(P_{NH3}\\right)^2}{\\left(P_{N2}\\right)^3.\\left(P_{H2}\\right)^{ }}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.69414em; vertical-align: -0.58522em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.58978em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.397143em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.39714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.58522em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417297,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-constantes-kc-e-kp-deslocamento-do-equilibrio-fatores"}],"slug":"quimica\/2278016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o disposto na LDB acerca da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, leia as assertivas e assinale a que julgar incorreta:","provas":[{"id":75292,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2274344,"hashId":"5f3539dbb44140fbb6e406be239dcaaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o disposto na LDB acerca da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, leia as assertivas e assinale a que julgar incorreta:<\/p>","resposta":8954400,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":8954397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de estabelecer, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, diretrizes e procedimentos para identifica\u00e7\u00e3o, cadastramento e atendimento, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e na educa\u00e7\u00e3o superior, de alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":8954398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de estabelecer, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, diretrizes e procedimentos para identifica\u00e7\u00e3o, cadastramento e atendimento, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e na educa\u00e7\u00e3o superior, de alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar no ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino, objetivando a defini\u00e7\u00e3o de prioridades e a melhoria da qualidade do ensino.","id":8954399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar no ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino, objetivando a defini\u00e7\u00e3o de prioridades e a melhoria da qualidade do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar no ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino, objetivando a defini\u00e7\u00e3o de prioridades e a melhoria da qualidade do ensino.","id":8954400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar no ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino, objetivando a defini\u00e7\u00e3o de prioridades e a melhoria da qualidade do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sintaxe correta da f\u00f3rmula \u201cadi\u00e7\u00e3o\u201d no Excel 2016:","provas":[{"id":75751,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Agente Administrativo - 2019"},{"id":75755,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"},{"id":75773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:51:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287267,"hashId":"2a5484a94da751c1ec483e4c3d08dc8c","enunciado":"<p>Sintaxe correta da f\u00f3rmula \u201cadi\u00e7\u00e3o\u201d no Excel 2016:<\/p>","resposta":9012478,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(C\u00e9lulaA \u2013 C\u00e9lulaB).","id":9012477,"corpo":"<p>=SOMA(C\u00e9lulaA \u2013 C\u00e9lulaB).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(C\u00e9lulaA ; C\u00e9lulaB).","id":9012478,"corpo":"<p>=SOMA(C\u00e9lulaA ; C\u00e9lulaB).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(C\u00e9lulaA x C\u00e9lulaB).","id":9012479,"corpo":"<p>=SOMA(C\u00e9lulaA x C\u00e9lulaB).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(C\u00e9lulaA &amp; C\u00e9lulaB).","id":9012480,"corpo":"<p>=SOMA(C\u00e9lulaA &amp; C\u00e9lulaB).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2010 possu\u00edmos diversas teclas de atalho que servem para agilizar a edi\u00e7\u00e3o de textos. O bot\u00e3o Backspace apaga o primeiro caractere atr\u00e1s da posi\u00e7\u00e3o do cursor. Existe um atalho para que ao inv\u00e9s de apagar apenas um caractere apague todo conte\u00fado para tr\u00e1s at\u00e9 encontrar uma barra de espa\u00e7o, qual \u00e9 este atalho?","provas":[{"id":75751,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Agente Administrativo - 2019"},{"id":75755,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"},{"id":75773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:50:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287266,"hashId":"799ec38f74cafe0fa8df7407d634d603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word 2010 possu\u00edmos diversas teclas de atalho que servem para agilizar a edi\u00e7\u00e3o de textos. O bot\u00e3o Backspace apaga o primeiro caractere atr\u00e1s da posi\u00e7\u00e3o do cursor. Existe um atalho para que ao inv\u00e9s de apagar apenas um caractere apague todo conte\u00fado para tr\u00e1s at\u00e9 encontrar uma barra de espa\u00e7o, qual \u00e9 este atalho?<\/p>","resposta":9012476,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + Delete","id":9012473,"corpo":"<p>Ctrl + Delete<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt + Delete","id":9012474,"corpo":"<p>Alt + Delete<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Alt + Backspace","id":9012475,"corpo":"<p> Alt + Backspace<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Backspace","id":9012476,"corpo":"<p>Ctrl + Backspace<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria de Piaget n\u00e3o \u00e9 propriamente uma teoria de aprendizagem, mas uma teoria de desenvolvimento mental. Ele distingue quatro per\u00edodos gerais de desenvolvimento cognitivo: sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operacional, operacional-concreto e operacional-formal. Segundo Piaget, o crescimento cognitivo da crian\u00e7a se d\u00e1 atrav\u00e9s de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo constr\u00f3i esquemas de assimila\u00e7\u00e3o mentais para abordar a realidade. Sobre a assimila\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276849,"hashId":"7062c3cdf6eb9d6357a3f944bc338317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria de Piaget n\u00e3o \u00e9 propriamente uma teoria de aprendizagem, mas uma teoria de desenvolvimento mental. Ele distingue quatro per\u00edodos gerais de desenvolvimento cognitivo: sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operacional, operacional-concreto e operacional-formal. Segundo Piaget, o crescimento cognitivo da crian\u00e7a se d\u00e1 atrav\u00e9s de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo constr\u00f3i esquemas de assimila\u00e7\u00e3o mentais para abordar a realidade. Sobre a assimila\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8965291,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a mente assimila, ela incorpora a realidade a seus esquemas de a\u00e7\u00e3o, impondo-se ao meio.","id":8965291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a mente assimila, ela incorpora a realidade a seus esquemas de a\u00e7\u00e3o, impondo-se ao meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assimila\u00e7\u00f5es levam \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novos esquemas de acomoda\u00e7\u00e3o, promovendo, com isso, o desenvolvimento cognitivo.","id":8965292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assimila\u00e7\u00f5es levam \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novos esquemas de acomoda\u00e7\u00e3o, promovendo, com isso, o desenvolvimento cognitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 h\u00e1 aprendizagem quando o esquema de acomoda\u00e7\u00e3o sofre assimila\u00e7\u00e3o.","id":8965293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 h\u00e1 aprendizagem quando o esquema de acomoda\u00e7\u00e3o sofre assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mente, sendo uma estrutura para Piaget, tende a funcionar em equil\u00edbrio. No entanto, quando este equil\u00edbrio \u00e9 rompido por experi\u00eancias n\u00e3o assimil\u00e1veis, a mente sofre assimila\u00e7\u00e3o a fim de construir novos esquemas de acomoda\u00e7\u00e3o e atingir novo equil\u00edbrio.","id":8965294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mente, sendo uma estrutura para Piaget, tende a funcionar em equil\u00edbrio. No entanto, quando este equil\u00edbrio \u00e9 rompido por experi\u00eancias n\u00e3o assimil\u00e1veis, a mente sofre assimila\u00e7\u00e3o a fim de construir novos esquemas de acomoda\u00e7\u00e3o e atingir novo equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN 9.394\/96), o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo, podendo qualquer cidad\u00e3o, grupo de cidad\u00e3os, associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu\u00edda e, ainda, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, acionar o poder p\u00fablico para exigi-lo. Nesse sentido, o poder p\u00fablico, na esfera de sua compet\u00eancia federativa, dever\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:45:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276857,"hashId":"840022a32db2d4ee52b165c78d5d7601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN 9.394\/96), o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo, podendo qualquer cidad\u00e3o, grupo de cidad\u00e3os, associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu\u00edda e, ainda, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, acionar o poder p\u00fablico para exigi-lo. Nesse sentido, o poder p\u00fablico, na esfera de sua compet\u00eancia federativa, dever\u00e1, EXCETO:<\/p>","resposta":8965325,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recensear anualmente as crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, bem como os jovens e adultos que n\u00e3o conclu\u00edram a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8965323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recensear anualmente as crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, bem como os jovens e adultos que n\u00e3o conclu\u00edram a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer-lhes a chamada p\u00fablica. ","id":8965324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer-lhes a chamada p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar, de forma financeira, a frequ\u00eancia \u00e0 escola com programas como o Bolsa Fam\u00edlia.","id":8965325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar, de forma financeira, a frequ\u00eancia \u00e0 escola com programas como o Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela freq\u00fc\u00eancia \u00e0 escola.","id":8965326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela freq\u00fc\u00eancia \u00e0 escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o legal para gest\u00e3o dos res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil, cujos crit\u00e9rios e procedimentos foram estabelecidos pelas Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA 307\/00, 448\/12 e 469\/15, prioriza a n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, entretanto, por causa dos tr\u00eas aspectos secund\u00e1rios dela, a orienta\u00e7\u00e3o ficou conhecida popularmente como a pol\u00edtica dos tr\u00eas \u201cR\u201d, os quais s\u00e3o:","provas":[{"id":75039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:53:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2265194,"hashId":"a9683f9504dca07b13c1eb8f24f80374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o legal para gest\u00e3o dos res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil, cujos crit\u00e9rios e procedimentos foram estabelecidos pelas Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA 307\/00, 448\/12 e 469\/15, prioriza a n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, entretanto, por causa dos tr\u00eas aspectos secund\u00e1rios dela, a orienta\u00e7\u00e3o ficou conhecida popularmente como a pol\u00edtica dos tr\u00eas \u201cR\u201d, os quais s\u00e3o:<\/p>","resposta":8918786,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es; remo\u00e7\u00e3o; reciclagem.","id":8918784,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00f5es; remo\u00e7\u00e3o; reciclagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reutiliza\u00e7\u00e3o; reverso; reciclagem.","id":8918785,"corpo":"<p>Reutiliza\u00e7\u00e3o; reverso; reciclagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o; a reutiliza\u00e7\u00e3o; reciclagem.","id":8918786,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o; a reutiliza\u00e7\u00e3o; reciclagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduo; rejeito; reciclagem.","id":8918787,"corpo":"<p>Res\u00edduo; rejeito; reciclagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional presentes nas Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":46975,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1428786,"hashId":"51c5f0db96681aa9a65ac660db173c36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente aos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional presentes nas Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5273822,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino deve ser ministrado desprivilegiando a experi\u00eancia extraescolar.","id":5273820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino deve ser ministrado desprivilegiando a experi\u00eancia extraescolar.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e o trabalho \u00e9 base para o ensino.","id":5273821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e o trabalho \u00e9 base para o ensino.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino deve considerar a liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber","id":5273822,"corpo":"<p>O ensino deve considerar a liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es do Estado.","id":5273823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es do Estado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/1428786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, a Uni\u00e3o pode instituir, temporariamente:","provas":[{"id":47686,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447848,"hashId":"77a3329e05b15ff0b25e52cea1caca0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, a Uni\u00e3o pode instituir, temporariamente:<\/p>","resposta":5362086,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impostos extraordin\u00e1rios compreendidos ou n\u00e3o entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de cinco anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.","id":5362086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos extraordin\u00e1rios compreendidos ou n\u00e3o entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de cinco anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impostos extraordin\u00e1rios que estejam compreendidos entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.","id":5362087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos extraordin\u00e1rios que estejam compreendidos entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impostos extraordin\u00e1rios compreendidos ou n\u00e3o entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de dois anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.","id":5362088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos extraordin\u00e1rios compreendidos ou n\u00e3o entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de dois anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impostos extraordin\u00e1rios que estejam compreendidos entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.","id":5362089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos extraordin\u00e1rios que estejam compreendidos entre os referidos no c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional, suprimidos, gradativamente, no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, contados da celebra\u00e7\u00e3o da paz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1447848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Cuidador para Alunos Autistas","id":20232,"slug":"professor-cuidador-para-alunos-autistas"},{"descricao":"Professor Cuidador para Alunos com Defici\u00eancia F\u00edsica","id":20233,"slug":"professor-cuidador-para-alunos-com-deficiencia-fisica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":6094,"slug":"professor-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cestejam\u201d (L.21) indica uma a\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":47692,"cargo":{"descricao":"Professor Cuidador para Alunos Autistas","id":20232,"slug":"professor-cuidador-para-alunos-autistas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Professor Cuidador para Alunos Autistas - 2019"},{"id":47798,"cargo":{"descricao":"Professor Cuidador para Alunos com Defici\u00eancia F\u00edsica","id":20233,"slug":"professor-cuidador-para-alunos-com-deficiencia-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Professor Cuidador para Alunos com Defici\u00eancia F\u00edsica - 2019"},{"id":47799,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":6094,"slug":"professor-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2019"},{"id":47839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1447996,"hashId":"91e5bd1d6ac89c87be094fb9e78f6a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201cestejam\u201d (L.21) indica uma a\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5362729,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclu\u00edda.","id":5362726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habitual.","id":5362727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moment\u00e2nea.","id":5362728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moment\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipot\u00e9tica.","id":5362729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipot\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO N\u00e3o quero aqui contestar o fato de que os colonos europeus tenham usado trabalho escravo africano durante s\u00e9culos no Brasil. Negros eram capturados de suas tribos na \u00c1frica, cruzavam o Oceano Atl\u00e2ntico em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias, eram vendidos e for\u00e7ados a trabalhar para seus senhores brancos por gera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o fim do Imp\u00e9rio. As consequ\u00eancias morais desse triste cap\u00edtulo da hist\u00f3ria podem ser analisadas por duas \u00f3ticas diferentes. A primeira \u00e9 a adotada pela esquerda em geral e pelo movimento ativista negro em particular, que acredita que a\u00e7\u00f5es e responsabilidades s\u00e3o atribu\u00eddas a grupos de pessoas com caracter\u00edsticas comuns. Por essa \u00f3tica, o fato de brancos terem escravizado negros criou uma d\u00edvida moral e hist\u00f3rica entre esses dois grupos, que deve ser paga por quem hoje \u00e9 branco para quem hoje \u00e9 negro. Essa an\u00e1lise fundamentaria as discrimina\u00e7\u00f5es (sob o eufemismo de a\u00e7\u00f5es afirmativas) que vemos hoje, particularmente a reserva de vagas para negros em universidades e concursos p\u00fablicos, sob pretexto de acerto dessa d\u00edvida hist\u00f3rica. A segunda \u00f3tica com que podemos ver a quest\u00e3o \u00e9 a \u00f3tica libert\u00e1ria. Por ela, direitos, obriga\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es e responsabilidades s\u00e3o atribu\u00eddas a cada pessoa individualmente \u2014 n\u00e3o a grupos de pessoas. Ningu\u00e9m, em hip\u00f3tese alguma, \u00e9 chamado para reparar um mal causado por outra pessoa, mesmo que ambos compartilhem a mesma cor da pele, sejam da mesma fam\u00edlia, sejam amigos, ou tor\u00e7am para o mesmo time. Jamais. Olhando por esse prisma, n\u00e3o haveria d\u00edvida hist\u00f3rica moral dos brancos de hoje para os negros de hoje, exatamente porque esses brancos n\u00e3o s\u00e3o obrigados a pagar por injusti\u00e7as cometidas por outros brancos; e mesmo que fossem, n\u00e3o seria para os negros de hoje, que tamb\u00e9m s\u00e3o outros que n\u00e3o aqueles que foram v\u00edtimas da escravid\u00e3o. Ativistas do movimento negro, quando confrontados com essa argumenta\u00e7\u00e3o, trocam o discurso moral pelo material. Segundo eles, o trabalho escravo negro beneficiou materialmente os brancos, e essa riqueza permitiu que os descendentes dos senhores de escravos estejam injustamente em melhor situa\u00e7\u00e3o financeira do que os descendentes dos escravos. Aqui, haveria novamente uma d\u00edvida hist\u00f3rica a saldar. O problema desse argumento \u00e9 que ele repousa sobre uma vis\u00e3o curiosamente estreita da hist\u00f3ria. Eu mesmo tive a oportunidade de visitar o Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, e andei em meio \u00e0s ru\u00ednas do Reino do Zimb\u00e1bue dos s\u00e9culos 13 a 15. Visitei a c\u00e2mara onde eram mantidos os escravos, o local onde eram mantidas todas as mulheres do rei, e as fortifica\u00e7\u00f5es que defendiam o rei de invasores externos. Tamb\u00e9m estive na Eti\u00f3pia, em meio a ru\u00ednas e bel\u00edssimas igrejas onde outrora fora o Imp\u00e9rio Et\u00edope que durou impressionantes 800 anos at\u00e9 o final do s\u00e9culo 20. Como em quase todo o resto da \u00c1frica, o imp\u00e9rio escravizou, por milhares de anos, outros povos que conquistava. Entre os europeus, por mil\u00eanios, pessoas eram feitas escravas por d\u00edvidas ou guerra. Uma propor\u00e7\u00e3o significativa da popula\u00e7\u00e3o urbana da Gr\u00e9cia antiga era formada por escravos, quase todos brancos. Roma tamb\u00e9m incorporava novos escravos a seu imp\u00e9rio por onde avan\u00e7ava, brancos ou negros do norte da \u00c1frica. Romanos brancos que ca\u00edssem ref\u00e9ns em guerras com povos africanos tamb\u00e9m eram escravizados. Os pr\u00f3prios negros, no Brasil, quando conseguiam sua liberta\u00e7\u00e3o, tentavam comprar ou capturar outros negros como escravos. Zumbi, her\u00f3i do movimento negro, foi tanto escravo como senhor de escravo \u2014 muitos outros tamb\u00e9m. Como decidir de que lado da d\u00edvida hist\u00f3rica est\u00e3o seus atuais descendentes? Uma vis\u00e3o mais abrangente e menos manique\u00edsta da hist\u00f3ria nos mostra, portanto, que a escravid\u00e3o foi pr\u00e1tica recorrente por muito da exist\u00eancia humana. N\u00e3o tenho dados para embasar essa afirma\u00e7\u00e3o (nem seria poss\u00edvel t\u00ea-los), mas se formos levar a s\u00e9rio esse argumento de beneficiamento material por escravid\u00e3o e tra\u00e7ar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica de cada um de n\u00f3s at\u00e9 o come\u00e7o dos tempos, tenho certeza que todos n\u00f3s temos ascendentes que j\u00e1 foram escravos, e todos n\u00f3s temos tamb\u00e9m ascendentes que j\u00e1 foram senhores de escravos. Todos n\u00f3s, brancos e negros, j\u00e1 enriquecemos injustamente, e injustamente enriquecemos outros. O que nos diferencia, por esse crit\u00e9rio, \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o entre cada um dos dois \u2014 igualmente imposs\u00edvel de se determinar para cada indiv\u00edduo. Por fim, nem todos os brancos que hoje vivem no Brasil s\u00e3o descendentes de senhores de escravos do Imp\u00e9rio. Muitos imigrantes chegaram no s\u00e9culo passado e n\u00e3o se beneficiaram em nada com o trabalho escravo dos negros de s\u00e9culos anteriores. Mesmo assim, na vis\u00e3o do movimento ativista negro, seus descendentes t\u00eam uma d\u00edvida hist\u00f3rica com os negros. Isso para n\u00e3o falar de toda a mistura entre ra\u00e7as e entre correntes migrat\u00f3rias que \u00e9 o nosso povo brasileiro. \u00c9 f\u00e1cil perceber que \u00e9 impratic\u00e1vel desenhar pol\u00edticas p\u00fablicas verdadeiramente preocupadas em corrigir qualquer tipo de injusti\u00e7a que a escravid\u00e3o tenha causado. A hist\u00f3ria da humanidade \u00e9 recheada de atrocidades de todo tipo, conden\u00e1veis por qualquer pessoa com um m\u00ednimo de sensibilidade \u2014 e, muito mais importante, com a vis\u00e3o de mundo liberal que temos hoje. N\u00e3o h\u00e1 como saber quem \u00e9 mais v\u00edtima e quem \u00e9 mais agressor, mesmo que se escolha enxergar pela \u00f3tica coletivista de responsabilidades. Reconhecer que essas atrocidades aconteceram, mas que n\u00e3o h\u00e1 nada que possa ser feito para compensar suas reais v\u00edtimas \u00e9 o primeiro passo para evoluirmos rumo a uma sociedade pr\u00f3spera para todos, pac\u00edfica e com menos rancor. Em muitos lugares do mundo, longe das universidades p\u00fablicas brasileiras, nada ou muito pouco se evoluiu nesse sentido. N\u00e3o fa\u00e7amos o mesmo.POR FELIPE LUNGOV \u2013 FONTE: https:\/\/www.institutoliberal.org.br\/blog\/o-mito-da-divida-historica-entre-brancos-e-negros\/","id":424718,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       N\u00e3o quero aqui contestar o fato de que os colonos europeus tenham usado trabalho escravo africano durante <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e9culos no Brasil. Negros eram capturados de suas tribos na \u00c1frica, cruzavam o Oceano Atl\u00e2ntico em condi\u00e7\u00f5es <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prec\u00e1rias, eram vendidos e for\u00e7ados a trabalhar para seus senhores brancos por gera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o fim do Imp\u00e9rio. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       As consequ\u00eancias morais desse triste cap\u00edtulo da hist\u00f3ria podem ser analisadas por duas \u00f3ticas diferentes. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeira \u00e9 a adotada pela esquerda em geral e pelo movimento ativista negro em particular, que acredita que a\u00e7\u00f5es e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responsabilidades s\u00e3o atribu\u00eddas a grupos de pessoas com caracter\u00edsticas comuns. Por essa \u00f3tica, o fato de brancos terem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escravizado negros criou uma d\u00edvida moral e hist\u00f3rica entre esses dois grupos, que deve ser paga por quem hoje \u00e9 branco <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para quem hoje \u00e9 negro. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Essa an\u00e1lise fundamentaria as discrimina\u00e7\u00f5es (sob o eufemismo de a\u00e7\u00f5es afirmativas) que vemos hoje, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>particularmente a reserva de vagas para negros em universidades e concursos p\u00fablicos, sob pretexto de acerto dessa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>d\u00edvida hist\u00f3rica. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       A segunda \u00f3tica com que podemos ver a quest\u00e3o \u00e9 a \u00f3tica libert\u00e1ria. Por ela, direitos, obriga\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responsabilidades s\u00e3o atribu\u00eddas a cada pessoa individualmente \u2014 n\u00e3o a grupos de pessoas. Ningu\u00e9m, em hip\u00f3tese <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguma, \u00e9 chamado para reparar um mal causado por outra pessoa, mesmo que ambos compartilhem a mesma cor da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pele, sejam da mesma fam\u00edlia, sejam amigos, ou tor\u00e7am para o mesmo time. Jamais. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Olhando por esse prisma, n\u00e3o haveria d\u00edvida hist\u00f3rica moral dos brancos de hoje para os negros de hoje, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exatamente porque esses brancos n\u00e3o s\u00e3o obrigados a pagar por injusti\u00e7as cometidas por outros brancos; e mesmo que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fossem, n\u00e3o seria para os negros de hoje, que tamb\u00e9m s\u00e3o outros que n\u00e3o aqueles que foram v\u00edtimas da escravid\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Ativistas do movimento negro, quando confrontados com essa argumenta\u00e7\u00e3o, trocam o discurso moral pelo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>material. Segundo eles, o trabalho escravo negro beneficiou materialmente os brancos, e essa riqueza permitiu que os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descendentes dos senhores de escravos estejam injustamente em melhor situa\u00e7\u00e3o financeira do que os descendentes dos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escravos. Aqui, haveria novamente uma d\u00edvida hist\u00f3rica a saldar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       O problema desse argumento \u00e9 que ele repousa sobre uma vis\u00e3o curiosamente estreita da hist\u00f3ria. Eu mesmo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tive a oportunidade de visitar o Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, e andei em meio \u00e0s ru\u00ednas do Reino do Zimb\u00e1bue dos s\u00e9culos 13 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a 15. Visitei a c\u00e2mara onde eram mantidos os escravos, o local onde eram mantidas todas as mulheres do rei, e as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fortifica\u00e7\u00f5es que defendiam o rei de invasores externos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Tamb\u00e9m estive na Eti\u00f3pia, em meio a ru\u00ednas e bel\u00edssimas igrejas onde outrora fora o Imp\u00e9rio Et\u00edope que durou <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>impressionantes 800 anos at\u00e9 o final do s\u00e9culo 20. Como em quase todo o resto da \u00c1frica, o imp\u00e9rio escravizou, por <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>milhares de anos, outros povos que conquistava. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Entre os europeus, por mil\u00eanios, pessoas eram feitas escravas por d\u00edvidas ou guerra. Uma propor\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>significativa da popula\u00e7\u00e3o urbana da Gr\u00e9cia antiga era formada por escravos, quase todos brancos. Roma tamb\u00e9m <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incorporava novos escravos a seu imp\u00e9rio por onde avan\u00e7ava, brancos ou negros do norte da \u00c1frica. Romanos brancos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ca\u00edssem ref\u00e9ns em guerras com povos africanos tamb\u00e9m eram escravizados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Os pr\u00f3prios negros, no Brasil, quando conseguiam sua liberta\u00e7\u00e3o, tentavam comprar ou capturar outros negros <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como escravos. Zumbi, her\u00f3i do movimento negro, foi tanto escravo como senhor de escravo \u2014 muitos outros tamb\u00e9m. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Como decidir de que lado da d\u00edvida hist\u00f3rica est\u00e3o seus atuais descendentes? <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Uma vis\u00e3o mais abrangente e menos manique\u00edsta da hist\u00f3ria nos mostra, portanto, que a escravid\u00e3o foi pr\u00e1tica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recorrente por muito da exist\u00eancia humana. N\u00e3o tenho dados para embasar essa afirma\u00e7\u00e3o (nem seria poss\u00edvel t\u00ea-los), <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas se formos levar a s\u00e9rio esse argumento de beneficiamento material por escravid\u00e3o e tra\u00e7ar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cada um de n\u00f3s at\u00e9 o come\u00e7o dos tempos, tenho certeza que todos n\u00f3s temos ascendentes que j\u00e1 foram escravos, e todos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s temos tamb\u00e9m ascendentes que j\u00e1 foram senhores de escravos. Todos n\u00f3s, brancos e negros, j\u00e1 enriquecemos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>injustamente, e injustamente enriquecemos outros. O que nos diferencia, por esse crit\u00e9rio, \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o entre cada um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos dois \u2014 igualmente imposs\u00edvel de se determinar para cada indiv\u00edduo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Por fim, nem todos os brancos que hoje vivem no Brasil s\u00e3o descendentes de senhores de escravos do Imp\u00e9rio. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Muitos imigrantes chegaram no s\u00e9culo passado e n\u00e3o se beneficiaram em nada com o trabalho escravo dos negros de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e9culos anteriores. Mesmo assim, na vis\u00e3o do movimento ativista negro, seus descendentes t\u00eam uma d\u00edvida hist\u00f3rica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com os negros. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Isso para n\u00e3o falar de toda a mistura entre ra\u00e7as e entre correntes migrat\u00f3rias que \u00e9 o nosso povo brasileiro. \u00c9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00e1cil perceber que \u00e9 impratic\u00e1vel desenhar pol\u00edticas p\u00fablicas verdadeiramente preocupadas em corrigir qualquer tipo de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>injusti\u00e7a que a escravid\u00e3o tenha causado. A hist\u00f3ria da humanidade \u00e9 recheada de atrocidades de todo tipo, conden\u00e1veis <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por qualquer pessoa com um m\u00ednimo de sensibilidade \u2014 e, muito mais importante, com a vis\u00e3o de mundo liberal que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>temos hoje. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       N\u00e3o h\u00e1 como saber quem \u00e9 mais v\u00edtima e quem \u00e9 mais agressor, mesmo que se escolha enxergar pela \u00f3tica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coletivista de responsabilidades. Reconhecer que essas atrocidades aconteceram, mas que n\u00e3o h\u00e1 nada que possa ser <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>feito para compensar suas reais v\u00edtimas \u00e9 o primeiro passo para evoluirmos rumo a uma sociedade pr\u00f3spera para todos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pac\u00edfica e com menos rancor. Em muitos lugares do mundo, longe das universidades p\u00fablicas brasileiras, nada ou muito <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pouco se evoluiu nesse sentido. N\u00e3o fa\u00e7amos o mesmo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">POR FELIPE LUNGOV \u2013 FONTE: https:\/\/www.institutoliberal.org.br\/blog\/o-mito-da-divida-historica-entre-brancos-e-negros\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1447996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos TCP\/IP e OSI, considere as afirma\u00e7\u00f5es: I \u2013 As camadas de apresenta\u00e7\u00e3o e sess\u00e3o do modelo de refer\u00eancia I SO\/OSI existem no modelo de refer\u00eancia TCP\/IP na c amada de transporte, para codificar\/decodificar caracteres entre plataformas heterog\u00eaneas e reiniciar uma transfer\u00eancia de dados a partir do ponto em que ela foi interrompida. II \u2013 A principal diferen\u00e7a entre o TCP e o UDP \u00e9 que um deles \u00e9 pertence \u00e0 fam\u00edlia TCP\/IP, enquanto o outro est\u00e1 associado ao modelo OSI. III \u2013 A arquitetura TCP\/IP \u00e9 uma implementa\u00e7\u00e3o concreta da arquitetura conceitual OSI. IV \u2013 A camada de transporte n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por definir a rota de menor custo que os pacotes percorrer\u00e3o no percurso entre o transmissor e o receptor. \u00c9(s\u00e3o) verdadeira(s):","provas":[{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488130,"hashId":"d3fa9837a1067e2106c9a4172a51a5ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos TCP\/IP e OSI, considere as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 As camadas de apresenta\u00e7\u00e3o e sess\u00e3o do modelo de refer\u00eancia I SO\/OSI existem no modelo de refer\u00eancia TCP\/IP na c amada de transporte, para codificar\/decodificar caracteres entre plataformas heterog\u00eaneas e reiniciar uma transfer\u00eancia de dados a partir do ponto em que ela foi interrompida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A principal diferen\u00e7a entre o TCP e o UDP \u00e9 que um deles \u00e9 pertence \u00e0 fam\u00edlia TCP\/IP, enquanto o outro est\u00e1 associado ao modelo OSI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A arquitetura TCP\/IP \u00e9 uma implementa\u00e7\u00e3o concreta da arquitetura conceitual OSI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A camada de transporte n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por definir a rota de menor custo que os pacotes percorrer\u00e3o no percurso entre o transmissor e o receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(s\u00e3o) verdadeira(s):<\/p>","resposta":5540270,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5540267,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5540268,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5540269,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":5540270,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"informatica\/1488130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista\/Atendente ao P\u00fablico","id":20511,"slug":"recepcionista-atendente-ao-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando consideradas em um todo integrado, as fun\u00e7\u00f5es administrativas formam o processo administrativo. Quando consideradas isoladamente, o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o e o controle constituem fun\u00e7\u00f5es administrativas. Associe a fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e0 sua respectiva caracter\u00edstica. I- Est\u00e1 relacionada com a maneira pela qual os objetivos devem ser alcan\u00e7ados atrav\u00e9s da atividade das pessoas e da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. Significa interpretar os planos para as pessoas e dar as instru\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o sobre como execut\u00e1-los e garantir o alcance dos objetivos. (____________) II- \u00c9 o processo pelo qual s\u00e3o fornecidas as informa\u00e7\u00f5es e retroa\u00e7\u00e3o para manter as fun\u00e7\u00f5es dentro de suas respectivas trilhas. Serve para que todas as coisas funcionem da maneira certa e no tempo certo. (____________) III- \u00c9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa que define objetivos e decide sobre os recursos e tarefas necess\u00e1rios para alcan\u00e7\u00e1-los adequadamente. Tem como principal decorr\u00eancia os planos, facilitando o alcance de metas e objetivos. (____________) IV- Significa estruturar e integrar os recursos e os \u00f3rg\u00e3os incumbidos de sua administra\u00e7\u00e3o e estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre eles e suas atribui\u00e7\u00f5es. (____________) Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":49242,"cargo":{"descricao":"Recepcionista\/Atendente ao P\u00fablico","id":20511,"slug":"recepcionista-atendente-ao-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-recepcionista-atendente-ao-publico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Recepcionista\/Atendente ao P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488434,"hashId":"0e64672c27f444150e38650aea4059ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando consideradas em um todo integrado, as fun\u00e7\u00f5es administrativas formam o processo administrativo. Quando consideradas isoladamente, o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o e o controle constituem fun\u00e7\u00f5es administrativas. Associe a fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e0 sua respectiva caracter\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Est\u00e1 relacionada com a maneira pela qual os objetivos devem ser alcan\u00e7ados atrav\u00e9s da atividade das pessoas e da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. Significa interpretar os planos para as pessoas e dar as instru\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o sobre como execut\u00e1-los e garantir o alcance dos objetivos. (____________) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 o processo pelo qual s\u00e3o fornecidas as informa\u00e7\u00f5es e retroa\u00e7\u00e3o para manter as fun\u00e7\u00f5es dentro de suas respectivas trilhas. Serve para que todas as coisas funcionem da maneira certa e no tempo certo. (____________) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa que define objetivos e decide sobre os recursos e tarefas necess\u00e1rios para alcan\u00e7\u00e1-los adequadamente. Tem como principal decorr\u00eancia os planos, facilitando o alcance de metas e objetivos. (____________) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Significa estruturar e integrar os recursos e os \u00f3rg\u00e3os incumbidos de sua administra\u00e7\u00e3o e estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre eles e suas atribui\u00e7\u00f5es. (____________) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":5541645,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle, Dire\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Planejamento.","id":5541644,"corpo":"<p>Controle, Dire\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o, Controle, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o.","id":5541645,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o, Controle, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o, Controle.","id":5541646,"corpo":"<p>Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o, Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Planejamento, Controle, Dire\u00e7\u00e3o.","id":5541647,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o, Planejamento, Controle, Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o, Planejamento, Controle, Organiza\u00e7\u00e3o.","id":5541648,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o, Planejamento, Controle, Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1488434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa recebeu 286 notebooks e 208 projetores para serem distribu\u00eddos em lotes, todos com igual quantidade de aparelhos. Se cada lote deve conter um \u00fanico tipo de aparelho, o menor n\u00famero de lotes formados ser\u00e1:","provas":[{"id":49852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":49904,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-motorista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Motorista - 2019"},{"id":49926,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":49928,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":49968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1506457,"hashId":"fc9b67a7b6ae03cadc974c95d24ea723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa recebeu 286 notebooks e 208 projetores para serem distribu\u00eddos em lotes, todos com igual quantidade de aparelhos. Se cada lote deve conter um \u00fanico tipo de aparelho, o menor n\u00famero de lotes formados ser\u00e1:<\/p>","resposta":5620608,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17","id":5620606,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":5620607,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19","id":5620608,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":5620609,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1506457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197,"slug":"ibec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-piripa-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira estrofe predomina as imagens: ","provas":[{"id":49936,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-piripa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197,"slug":"ibec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piripa-ba-2019-ibec-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"IBEC - C\u00e2mara de Pirip\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1508727,"hashId":"767f93dce34844e50e4472949044676b","enunciado":"<p>Na primeira estrofe predomina as imagens: <\/p>","resposta":5630143,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas auditivas e motrizes. ","id":5630142,"corpo":"<p>Apenas auditivas e motrizes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente visuais e auditivas. ","id":5630143,"corpo":"<p>Somente visuais e auditivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas t\u00e1teis. ","id":5630144,"corpo":"<p>Apenas t\u00e1teis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente visuais. ","id":5630145,"corpo":"<p>Somente visuais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente visuais e t\u00e1teis.","id":5630146,"corpo":"<p>Somente visuais e t\u00e1teis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO O GUARDADOR DE REBANHOS Fernando Pessoa Esta tarde a trovoada caiu Pelas encostas do c\u00e9u abaixo Como um pedregulho enorme ... Como algu\u00e9m que durma janela alta Sacode uma toalha de mesa, E as migalhas por ca\u00edrem todas juntas, Fazem algum barulho ao cair. A chuva chovia do c\u00e9u E enegreceu os caminhos ... Quando os rel\u00e2mpagos sacudiam o ar E abanavam o espa\u00e7o Como uma grande cabe\u00e7a que diz que n\u00e3o, N\u00e3o sei por que \u2013 eu n\u00e3o tinha medo \u2013 Pus-me a rezar a Santa B\u00e1rbara Como se eu fosse a velha tia de algu\u00e9m ... Ah! \u00c9 que rezando a Santa B\u00e1rbara Eu sentia-me ainda mais simples Do que julgo que sou ... Sentia-me familiar e caseiro E tendo passado a vida Tranquilamente, como o muro do quintal; Tendo ideias e sentimentos por os ter Como uma flor tem perfume e cor ... Sentia-me algu\u00e9m que possa acreditar em Santa B\u00e1rbara ... Ah, poder crer em Santa B\u00e1rbara! (Obra Po\u00e9tica. Editora Jos\u00e9 Aguiar Ltda., Rio de Janeiro, 1960)","id":431353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O GUARDADOR DE REBANHOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta tarde a trovoada caiu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas encostas do c\u00e9u abaixo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como um pedregulho enorme ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como algu\u00e9m que durma janela alta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sacode uma toalha de mesa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as migalhas por ca\u00edrem todas juntas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazem algum barulho ao cair. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A chuva chovia do c\u00e9u <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E enegreceu os caminhos ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando os rel\u00e2mpagos sacudiam o ar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E abanavam o espa\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como uma grande cabe\u00e7a que diz que n\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei por que \u2013 eu n\u00e3o tinha medo \u2013 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pus-me a rezar a Santa B\u00e1rbara <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como se eu fosse a velha tia de algu\u00e9m ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah! \u00c9 que rezando a Santa B\u00e1rbara <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu sentia-me ainda mais simples <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do que julgo que sou ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sentia-me familiar e caseiro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E tendo passado a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tranquilamente, como o muro do quintal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo ideias e sentimentos por os ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Como uma flor tem perfume e cor ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sentia-me algu\u00e9m que possa acreditar em Santa B\u00e1rbara ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, poder crer em Santa B\u00e1rbara! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obra Po\u00e9tica. Editora Jos\u00e9 Aguiar Ltda., Rio de Janeiro, 1960)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1508727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante muito tempo, a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica vem sendo utilizada no campo da aten\u00e7\u00e3o em psiquiatria, havendo in\u00fameras controv\u00e9rsias e discuss\u00f5es quanto \u00e0s suas indica\u00e7\u00f5es e formas de uso. Sobre a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, considere os itens:I. A conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 uma forma de tratamento na EP em casos que envolvam agita\u00e7\u00e3o psicomotora intensa e que apresente risco para o indiv\u00edduo e \u00e0s demais pessoas, resist\u00eancia do cliente \u00e0 seda\u00e7\u00e3o, com potencial de queda e outras situa\u00e7\u00f5es que se constituam risco \u00e0 integridade das pessoas e\/ou do ambiente.II. A conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve ser aplicada de forma adequada e com seguran\u00e7a. Para isso, deve ser realizada com faixas de conten\u00e7\u00e3o confeccionadas com tecido de algod\u00e3o resistente e refor\u00e7adas com costura com largura apropriada para aplica\u00e7\u00e3o no t\u00f3rax, nos pulsos, nas axilas e nos tornozelos.III. A aplica\u00e7\u00e3o da conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve considerar a experi\u00eancia dos profissionais envolvidos na abordagem a partir da peculiaridade de cada caso, podendo haver varia\u00e7\u00e3o no tempo necess\u00e1rio para a avalia\u00e7\u00e3o do cliente de acordo com a gravidade do caso.IV. Durante todo o per\u00edodo da conten\u00e7\u00e3o, um integrante da equipe deve permanecer junto ao paciente e dar a ele assist\u00eancia integral de enfermagem. Sobre a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os itens que est\u00e3o CORRETOS s\u00e3o:","provas":[{"id":50011,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Enfermeiro CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1510603,"hashId":"2adc0ca9b13bf6254027e569cf021cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante muito tempo, a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica vem sendo utilizada no campo da aten\u00e7\u00e3o em psiquiatria, havendo in\u00fameras controv\u00e9rsias e discuss\u00f5es quanto \u00e0s suas indica\u00e7\u00f5es e formas de uso. Sobre a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, considere os itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 uma forma de tratamento na EP em casos que envolvam agita\u00e7\u00e3o psicomotora intensa e que apresente risco para o indiv\u00edduo e \u00e0s demais pessoas, resist\u00eancia do cliente \u00e0 seda\u00e7\u00e3o, com potencial de queda e outras situa\u00e7\u00f5es que se constituam risco \u00e0 integridade das pessoas e\/ou do ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve ser aplicada de forma adequada e com seguran\u00e7a. Para isso, deve ser realizada com faixas de conten\u00e7\u00e3o confeccionadas com tecido de algod\u00e3o resistente e refor\u00e7adas com costura com largura apropriada para aplica\u00e7\u00e3o no t\u00f3rax, nos pulsos, nas axilas e nos tornozelos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aplica\u00e7\u00e3o da conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve considerar a experi\u00eancia dos profissionais envolvidos na abordagem a partir da peculiaridade de cada caso, podendo haver varia\u00e7\u00e3o no tempo necess\u00e1rio para a avalia\u00e7\u00e3o do cliente de acordo com a gravidade do caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Durante todo o per\u00edodo da conten\u00e7\u00e3o, um integrante da equipe deve permanecer junto ao paciente e dar a ele assist\u00eancia integral de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Sobre a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os itens que est\u00e3o CORRETOS s\u00e3o:<\/p>","resposta":5638102,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5638100,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5638101,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5638102,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5638103,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5638104,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 41","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428198,"slug":"enfermagem-contencao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1510603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se, pela leitura do texto, que Laura e \u00c1lvaro:","provas":[{"id":75608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":75609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":75592,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Analista de Recursos Humanos - 2019"},{"id":75598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75606,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":75605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75604,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2282366,"hashId":"b27ce3164e3e349efec9ae05ccc48df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se, pela leitura do texto, que Laura e \u00c1lvaro:<\/p>","resposta":8990750,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eram amigos \u00edntimos.","id":8990749,"corpo":"<p>Eram amigos \u00edntimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foram noivos antes de \u00c1lvaro se casar com Cl\u00e9lia.","id":8990750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram noivos antes de \u00c1lvaro se casar com Cl\u00e9lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encontram-se \u00e0s escondidas, para que Cl\u00e9lia n\u00e3o descubra.","id":8990751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontram-se \u00e0s escondidas, para que Cl\u00e9lia n\u00e3o descubra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se conheciam.","id":8990752,"corpo":"<p>N\u00e3o se conheciam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eram irm\u00e3os.","id":8990753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eram irm\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04, leia o texto a seguir. Como a pescada... Casados h\u00e1 tr\u00eas meses, \u2014 j\u00e1 o arrufo, j\u00e1 o ci\u00fame, j\u00e1 a resigna... E Cl\u00e9lia quer que o marido, o \u00c1lvaro, lhe ponha j\u00e1 para ali toda a verdade: se foi de fato noivo de Laura, e porque \u00e9 que foi expulso da casa de Laura, e porque n\u00e3o casou com Laura, e porque \u00e9 que a fam\u00edlia de Laura lhe tem tanta raiva...\u2014 Mas, filhinha, s\u00ea sensata; n\u00e3o nos casamos? N\u00e3o somos felizes? N\u00e3o te amo como um louco? Que queres mais? Beijemo-nos que me importa a mim a lembran\u00e7a de Laura, se \u00e9 a ti que amo, se te perten\u00e7o, se sou o teu maridinho carinhoso? \u2014 suspira \u00c1lvaro, procurando com os l\u00e1bios ansiosos os l\u00e1bios da arrufada Cl\u00e9lia...\u2014 N\u00e3o, senhor! N\u00e3o, senhor! \u2014 diz a teimosa, repelindo-o \u2014 N\u00e3o, senhor! quero saber tudo! vamos a isso! foi ou n\u00e3o foi noivo de Laura?\u2014 Ai! \u2014 geme o marido \u2014 j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio... fui, queridinha, fui...\u2014 Bem! e por que n\u00e3o casou com ela?\u2014 Porque... porque o pai preferiu cas\u00e1-la com o Borba, comendador Borba, sabes? aquele muito rico e muito sujo, sabes?\u2014 Sei... Mas isso n\u00e3o explica o motivo porque o pai de Laura tem tanto \u00f3dio ao senhor...\u2014 \u00c9 que... \u00e9 que, compreendes... tinha havido tanta intimidade entre mim e a filha dele...\u2014 Que intimidade? vamos, diga tudo! o senhor costumava ficar sozinho com ela?\u2014 \u00c0s vezes, \u00e0s vezes...\u2014 E abra\u00e7ava-a?\u2014 \u00c0s vezes...\u2014 E beijava-a?\u2014 \u00c0s vezes...\u2014 E chegava-se muito para ela?\u2014 Sim, sim... Mas n\u00e3o falemos nisso! que temos n\u00f3s com o passado, se nos amamos, se estamos casados, se...\u2014 Nada! nada! \u2014 insiste Cl\u00e9lia \u2014 quero saber tudo, tudo! vamos! e depois?\u2014 Depois? mais nada, filhinha, mais nada...Cl\u00e9lia, por\u00e9m, com um brilho singular da curiosidade maliciosa nos grandes olhos azuis, insiste ainda:\u2014 Confesse! Confesse! Ela... ela n\u00e3o lhe resistiu? N\u00e3o \u00e9 assim?\u2014 Diga-o! Confesse! \u2014 e abra\u00e7a o marido, adulando-o...\u2014 Pois bem! \u00e9 verdade! \u2014 responde ele \u2014 mas acabou, passou... Que importa o que houve entre mim e Laura, se nesse tempo ainda eu n\u00e3o te conhecia, a ti, t\u00e3o pura, a ti, t\u00e3o boa, a ti que, enquanto foste minha noiva, nem um s\u00f3 beijo me deste?Cl\u00e9lia, muito s\u00e9ria, reflete... E, de repente:\u2014 Mas, escuta, \u00c1lvaro! Como foi que o pai soube?\u2014 Por ela mesma, por ela mesma! A tola contou-lhe tudo...\u2014 Ah! Ah! Ah! \u2014 e Cl\u00e9lia ri como uma louca, mostrando todas as p\u00e9rolas da boca \u2014 ah! ah! ah! ent\u00e3o foi ela quem... que idiota! Que idiota! ah! ah! ah! Ora j\u00e1 se viu que pamonha? a\u00ed est\u00e1 uma cousa que eu n\u00e3o teria feito! \u2014 uma asneira em que n\u00e3o ca\u00ed nunca...\u2014 Como? Como? \u2014 exclama o marido, aterrado \u2014 uma asneira em que n\u00e3o ca\u00edste?!\u2014 Mas, certamente, queridinho, certamente! H\u00e1 cousas que se fazem mas n\u00e3o se dizem...E, enquanto \u00c1lvaro, acabrunhado, apalpa a testa \u2014 l\u00e1 fora, na rua, ao luar, um viol\u00e3o tange o fado e a voz do fadista canta:\"Homem que casa n\u00e3o sabeQual o destino que o espera...H\u00e1 gente como a pescada,Que antes de o ser j\u00e1 o era...\" (In: BILAC, O. Contos para velhos. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/ua0002 47.pdf. Acesso em 20 set. 2019)","id":519377,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04, leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a pescada...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Casados h\u00e1 tr\u00eas meses, \u2014 j\u00e1 o arrufo, j\u00e1 o ci\u00fame, j\u00e1 a resigna... E Cl\u00e9lia quer que o marido, o \u00c1lvaro, lhe ponha j\u00e1 para ali toda a verdade: se foi de fato noivo de Laura, e porque \u00e9 que foi expulso da casa de Laura, e porque n\u00e3o casou com Laura, e porque \u00e9 que a fam\u00edlia de Laura lhe tem tanta raiva...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas, filhinha, s\u00ea sensata; n\u00e3o nos casamos? N\u00e3o somos felizes? N\u00e3o te amo como um louco? Que queres mais? Beijemo-nos que me importa a mim a lembran\u00e7a de Laura, se \u00e9 a ti que amo, se te perten\u00e7o, se sou o teu maridinho carinhoso? \u2014 suspira \u00c1lvaro, procurando com os l\u00e1bios ansiosos os l\u00e1bios da arrufada Cl\u00e9lia...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o, senhor! N\u00e3o, senhor! \u2014 diz a teimosa, repelindo-o \u2014 N\u00e3o, senhor! quero saber tudo! vamos a isso! foi ou n\u00e3o foi noivo de Laura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ai! \u2014 geme o marido \u2014 j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio... fui, queridinha, fui...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Bem! e por que n\u00e3o casou com ela?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Porque... porque o pai preferiu cas\u00e1-la com o Borba, comendador Borba, sabes? aquele muito rico e muito sujo, sabes?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sei... Mas isso n\u00e3o explica o motivo porque o pai de Laura tem tanto \u00f3dio ao senhor...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c9 que... \u00e9 que, compreendes... tinha havido tanta intimidade entre mim e a filha dele...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que intimidade? vamos, diga tudo! o senhor costumava ficar sozinho com ela?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c0s vezes, \u00e0s vezes...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E abra\u00e7ava-a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c0s vezes...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E beijava-a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c0s vezes...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E chegava-se muito para ela?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sim, sim... Mas n\u00e3o falemos nisso! que temos n\u00f3s com o passado, se nos amamos, se estamos casados, se...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Nada! nada! \u2014 insiste Cl\u00e9lia \u2014 quero saber tudo, tudo! vamos! e depois?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Depois? mais nada, filhinha, mais nada...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e9lia, por\u00e9m, com um brilho singular da curiosidade maliciosa nos grandes olhos azuis, insiste ainda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Confesse! Confesse! Ela... ela n\u00e3o lhe resistiu? N\u00e3o \u00e9 assim?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Diga-o! Confesse! \u2014 e abra\u00e7a o marido, adulando-o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Pois bem! \u00e9 verdade! \u2014 responde ele \u2014 mas acabou, passou... Que importa o que houve entre mim e Laura, se nesse tempo ainda eu n\u00e3o te conhecia, a ti, t\u00e3o pura, a ti, t\u00e3o boa, a ti que, enquanto foste minha noiva, nem um s\u00f3 beijo me deste?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e9lia, muito s\u00e9ria, reflete... E, de repente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas, escuta, \u00c1lvaro! Como foi que o pai soube?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por ela mesma, por ela mesma! A tola contou-lhe tudo...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ah! Ah! Ah! \u2014 e Cl\u00e9lia ri como uma louca, mostrando todas as p\u00e9rolas da boca \u2014 ah! ah! ah! ent\u00e3o foi ela quem... que idiota! Que idiota! ah! ah! ah! Ora j\u00e1 se viu que pamonha? a\u00ed est\u00e1 uma cousa que eu n\u00e3o teria feito! \u2014 uma asneira em que n\u00e3o ca\u00ed nunca...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Como? Como? \u2014 exclama o marido, aterrado \u2014 uma asneira em que n\u00e3o ca\u00edste?!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas, certamente, queridinho, certamente! H\u00e1 cousas que se fazem mas n\u00e3o se dizem...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, enquanto \u00c1lvaro, acabrunhado, apalpa a testa \u2014 l\u00e1 fora, na rua, ao luar, um viol\u00e3o tange o fado e a voz do fadista canta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Homem que casa n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o destino que o espera...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 gente como a pescada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que antes de o ser j\u00e1 o era...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(In: BILAC, O.<em> Contos para velhos<\/em>. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/ua0002 47.pdf. Acesso em 20 set. 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o pode ser sin\u00f4nimo de \u201ccoletivo\u201d, com o sentido usado no texto:","provas":[{"id":75617,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283901,"hashId":"37c6705605a5076ed84e9e6a6aea44ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o pode ser sin\u00f4nimo de \u201c<strong>coletivo<\/strong>\u201d, com o sentido usado no texto:<\/p>","resposta":8998147,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablico","id":8998143,"corpo":"<p>p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupal","id":8998144,"corpo":"<p>grupal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comum","id":8998145,"corpo":"<p>comum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geral","id":8998146,"corpo":"<p>geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f4nibus","id":8998147,"corpo":"<p>\u00f4nibus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 1 a 8 se referem ao texto a seguir:Em entrevista coletiva concedida na tarde desta ter\u00e7a-feira, 10, no Sal\u00e3o Nobre da Prefeitura de Guabiruba, o pre-feito Matias Kohler e o vice Valmir Zirke, acompanhados de secret\u00e1rios e diretores, apresentaram ___ imprensa um balan\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o no ano de 2019 e as perspectivas para 2020.O prefeito abriu a reuni\u00e3o com um relat\u00f3rio geral afirmando que objetivos de 2019 foram alcan\u00e7ados. \u201cLogicamente que sempre fica alguma coisa _____ ser feita, mas acredito que no geral trilhamos um bom caminho para este ano\u201d, afirma.[...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.guabiruba.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/4487\/codNoticia\/593934. Acesso em: 11\/dez\/2019. [adaptado]","id":519499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">As quest\u00f5es 1 a 8 se referem ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Em entrevista coletiva concedida na tarde desta ter\u00e7a-feira, 10, no Sal\u00e3o Nobre da Prefeitura de Guabiruba, o pre-feito Matias Kohler e o vice Valmir Zirke, acompanhados de secret\u00e1rios e diretores, apresentaram ___ imprensa um balan\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o no ano de 2019 e as perspectivas para 2020.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">O prefeito abriu a reuni\u00e3o com um relat\u00f3rio geral afirmando que objetivos de 2019 foram alcan\u00e7ados. \u201cLogicamente que sempre fica alguma coisa _____ ser feita, mas acredito que no geral trilhamos um bom caminho para este ano\u201d, afirma.[...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub style=\"font-size: 13px;\">Dispon\u00edvel em:<\/sub><span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><sub style=\"font-size: 13px;\">https:\/\/www.guabiruba.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/codMapaItem\/4487\/codNoticia\/593934. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Acesso em: 11\/dez\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00edda de uma excurs\u00e3o aconteceu \u00e0s 8h e 30 min, com chegada ao destino \u00e0s 13h. Descontando desse tempo a parada para caf\u00e9, que foi de 30 min e sabendo que a dist\u00e2ncia total percorrida foi de 280 km, pode-se afirmar que a velocidade m\u00e9dia do \u00f4nibus dessa excurs\u00e3o foi, em km\/h, de:","provas":[{"id":75617,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283911,"hashId":"7a9d8b4b0b8b09d511a7c63f8534c028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda de uma excurs\u00e3o aconteceu \u00e0s 8h e 30 min, com chegada ao destino \u00e0s 13h. Descontando desse tempo a parada para caf\u00e9, que foi de 30 min e sabendo que a dist\u00e2ncia total percorrida foi de 280 km, pode-se afirmar que a velocidade m\u00e9dia do \u00f4nibus dessa excurs\u00e3o foi, em km\/h, de:<\/p>","resposta":8998192,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80.","id":8998189,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75.","id":8998190,"corpo":"<p>75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90.","id":8998191,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.","id":8998192,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"85.","id":8998193,"corpo":"<p>85.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reformar uma casa, seu Jo\u00e3o, que \u00e9 pedreiro, fechou um or\u00e7amento no valor de R$ 5.000,00. Na assinatura do contrato, o cliente pagou 25% do valor do or\u00e7amento. Quando estava na metade da reforma, o cliente pagou 40% do valor do or\u00e7amento. O restante ser\u00e1 pago a seu Jo\u00e3o no t\u00e9rmino da obra, o que equivale a um valor, em reais, de:","provas":[{"id":75617,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283913,"hashId":"ae65416b8ed79aca8b174ddbacc21dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reformar uma casa, seu Jo\u00e3o, que \u00e9 pedreiro, fechou um or\u00e7amento no valor de R$ 5.000,00. Na assinatura do contrato, o cliente pagou 25% do valor do or\u00e7amento. Quando estava na metade da reforma, o cliente pagou 40% do valor do or\u00e7amento. O restante ser\u00e1 pago a seu Jo\u00e3o no t\u00e9rmino da obra, o que equivale a um valor, em reais, de:<\/p>","resposta":8998202,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.250,00.","id":8998198,"corpo":"<p>3.250,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.250,00.","id":8998199,"corpo":"<p>2.250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.440,00.","id":8998200,"corpo":"<p>1.440,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.600,00.","id":8998201,"corpo":"<p>3.600,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.750,00.","id":8998202,"corpo":"<p>1.750,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o livro \u201cAs intelig\u00eancias m\u00faltiplas e seus est\u00edmulos\u201d, s\u00e3o habilidades correspondentes \u00e0 intelig\u00eancia lingu\u00edstica o descrito na alternativa:","provas":[{"id":75606,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2284798,"hashId":"3b3abf97ab04f963948449ba52a0e2a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o livro \u201c<em>As intelig\u00eancias m\u00faltiplas e seus est\u00edmulos<\/em>\u201d, s\u00e3o habilidades correspondentes \u00e0 intelig\u00eancia <em>lingu\u00edstica <\/em>o descrito na alternativa:<\/p>","resposta":9001646,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparar, transferir, sintetizar, provar.","id":9001645,"corpo":"<p>Comparar, transferir, sintetizar, provar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descrever, observar, concluir, avaliar.","id":9001646,"corpo":"<p>Descrever, observar, concluir, avaliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enumerar, seriar, interagir, relatar.","id":9001647,"corpo":"<p>Enumerar, seriar, interagir, relatar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medir, interpretar, combinar, perceber.","id":9001648,"corpo":"<p>Medir, interpretar, combinar, perceber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoconhecimento, selecionar, criticar, refletir.","id":9001649,"corpo":"<p>Autoconhecimento, selecionar, criticar, refletir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas pneumonias comunit\u00e1rias, chamam a aten\u00e7\u00e3o os \u201csinais de perigo\u201c, que devem indicar refer\u00eancia imediata a uma unidade de pronto-atendimento ou emerg\u00eancia de hospital. S\u00e3o sinais de perigo cl\u00ednico de alta sensibilidade e especificidade para esse diagn\u00f3stico: ","provas":[{"id":72602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:39:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2234413,"hashId":"e3c04199adb72b2d0696cd08be30520c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas pneumonias comunit\u00e1rias, chamam a aten\u00e7\u00e3o os \u201csinais de perigo\u201c, que devem indicar refer\u00eancia imediata a uma unidade de pronto-atendimento ou emerg\u00eancia de hospital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais de perigo cl\u00ednico de alta sensibilidade e especificidade para esse diagn\u00f3stico: <\/p>","resposta":8788596,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre alta, letargia e sonol\u00eancia. ","id":8788592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre alta, letargia e sonol\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estridor em repouso e recusa alimentar. ","id":8788593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estridor em repouso e recusa alimentar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Detec\u00e7\u00e3o de crepita\u00e7\u00f5es com uso do estetosc\u00f3pio. ","id":8788594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detec\u00e7\u00e3o de crepita\u00e7\u00f5es com uso do estetosc\u00f3pio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do sens\u00f3rio, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. ","id":8788595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o do sens\u00f3rio, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumentada e tiragem. ","id":8788596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumentada e tiragem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estima-se que at\u00e9 10% das gestantes s\u00e3o acometidas por alguma afec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria (cistite ou pielonefrite) ou bacteri\u00faria assintom\u00e1tica durante a gesta\u00e7\u00e3o. Em 80 a 90% dos casos \u00e9 causada pela(o):","provas":[{"id":72602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:39:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2234415,"hashId":"86e17bdc2dfbe1893d9591f2714fff96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que at\u00e9 10% das gestantes s\u00e3o acometidas por alguma afec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria (cistite ou pielonefrite) ou bacteri\u00faria assintom\u00e1tica durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 80 a 90% dos casos \u00e9 causada pela(o):<\/p>","resposta":8788603,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteus miriabillis.","id":8788602,"corpo":"<p><em>Proteus miriabillis<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":8788603,"corpo":"<p><em>Escherichia coli<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trichomonas vaginallis.","id":8788604,"corpo":"<p><em>Trichomonas vaginallis<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cervicite aguda - Estafilococcus aureus.","id":8788605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cervicite aguda - <em>Estafilococcus aureus<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legionella SP.","id":8788606,"corpo":"<p><em>Legionella <\/em>SP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2234415","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo S\u00edndrome Metab\u00f3lica descreve um conjunto de fatores de risco que se manifestam num indiv\u00edduo e aumentam as chances de desenvolver doen\u00e7as card\u00edacas, derrames e diabetes. Segundo os crit\u00e9rios brasileiros, a S\u00edndrome Metab\u00f3lica ocorre quando est\u00e3o presentes tr\u00eas dos cinco crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos desta s\u00edndrome, listados abaixo: ","provas":[{"id":72602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:39:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2234417,"hashId":"e39d91a72404b737e555e4f64e1438e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo S\u00edndrome Metab\u00f3lica descreve um conjunto de fatores de risco que se manifestam num indiv\u00edduo e aumentam as chances de desenvolver doen\u00e7as card\u00edacas, derrames e diabetes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os crit\u00e9rios brasileiros, a S\u00edndrome Metab\u00f3lica ocorre quando est\u00e3o presentes tr\u00eas dos cinco crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos desta s\u00edndrome, listados abaixo: <\/p>","resposta":8788614,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercolesterolemia, insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica e insufici\u00eancia hep\u00e1tica. ","id":8788612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercolesterolemia, insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica e insufici\u00eancia hep\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipercolesterolemia, esteatose hep\u00e1tica e hiperbilirrubinemia. ","id":8788613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercolesterolemia, esteatose hep\u00e1tica e hiperbilirrubinemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obesidade central, glicemia alterada e hipertens\u00e3o arterial. ","id":8788614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade central, glicemia alterada e hipertens\u00e3o arterial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica, infarto agudo do mioc\u00e1rdio e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica. ","id":8788615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica, infarto agudo do mioc\u00e1rdio e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo, insufici\u00eancia adrenal e diabetes melitus.","id":8788616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotireoidismo, insufici\u00eancia adrenal e diabetes melitus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais problemas m\u00e9dicos relacionados ao idoso, quando se observa que eles gradativamente come\u00e7am a perder a mem\u00f3ria, com perda da fun\u00e7\u00e3o cognitiva e da linguagem, que prejudicam ou impedem sua conviv\u00eancia social, deve ser considerado o quadro cl\u00ednico de: ","provas":[{"id":72602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:39:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2234418,"hashId":"e9c889d4d477d9b0c10f60cc015579d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos principais problemas m\u00e9dicos relacionados ao idoso, quando se observa que eles gradativamente come\u00e7am a perder a mem\u00f3ria, com perda da fun\u00e7\u00e3o cognitiva e da linguagem, que prejudicam ou impedem sua conviv\u00eancia social, deve ser considerado o quadro cl\u00ednico de: <\/p>","resposta":8788620,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delirium. ","id":8788617,"corpo":"<p>Delirium. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado confusional agudo. ","id":8788618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado confusional agudo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a degenerativa cerebral. ","id":8788619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a degenerativa cerebral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia. ","id":8788620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o senil. ","id":8788621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o senil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um munic\u00edpio recebeu em transfer\u00eancia da Uni\u00e3o recursos referentes ao Programa Dinheiro Direto na Escola (transfer\u00eancia legal). A respeito dos aspectos cont\u00e1beis dessa transfer\u00eancia, \u00e9 correto afirmar: O munic\u00edpio deve reconhecer um direito a receber (ativo) no momento da arrecada\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o em contrapartida de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa, n\u00e3o impactando o super\u00e1vit financeiro. No momento do ingresso efetivo do recurso, o munic\u00edpio dever\u00e1 efetuar a baixa do direito a receber (ativo) em contrapartida do ingresso no banco, afetando neste momento o super\u00e1vit financeiro. A Uni\u00e3o deve contabilizar a opera\u00e7\u00e3o como uma despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria, pois h\u00e1 dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no or\u00e7amento federal que permite a transfer\u00eancia. No momento do ingresso efetivo do recurso, o munic\u00edpio deve registrar a receita or\u00e7ament\u00e1ria realizada em contrapartida da receita a realizar nas contas de controle da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. No momento do ingresso efetivo do recurso, o munic\u00edpio dever\u00e1 efetuar um registro em conta de obriga\u00e7\u00e3o (passivo), em contrapartida de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva, n\u00e3o impactando o super\u00e1vit financeiro. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":72598,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-contador-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:39:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2234765,"hashId":"0289705ce5698b6803a24e2c4ed64553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um munic\u00edpio recebeu em transfer\u00eancia da Uni\u00e3o recursos referentes ao Programa Dinheiro Direto na Escola (transfer\u00eancia legal). A respeito dos aspectos cont\u00e1beis dessa transfer\u00eancia, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O munic\u00edpio deve reconhecer um direito a receber (ativo) no momento da arrecada\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o em contrapartida de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa, n\u00e3o impactando o super\u00e1vit financeiro. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No momento do ingresso efetivo do recurso, o munic\u00edpio dever\u00e1 efetuar a baixa do direito a receber (ativo) em contrapartida do ingresso no banco, afetando neste momento o super\u00e1vit financeiro. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A Uni\u00e3o deve contabilizar a opera\u00e7\u00e3o como uma despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria, pois h\u00e1 dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica prevista no or\u00e7amento federal que permite a transfer\u00eancia. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No momento do ingresso efetivo do recurso, o munic\u00edpio deve registrar a receita or\u00e7ament\u00e1ria realizada em contrapartida da receita a realizar nas contas de controle da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No momento do ingresso efetivo do recurso, o munic\u00edpio dever\u00e1 efetuar um registro em conta de obriga\u00e7\u00e3o (passivo), em contrapartida de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva, n\u00e3o impactando o super\u00e1vit financeiro. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8790327,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":8790326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4. ","id":8790327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5. ","id":8790328,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5. ","id":8790329,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8790330,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":412587,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412639,"slug":"contabilidade-publica-transferencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente em forma de losango foi desenvolvido para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua da chuva. A figura abaixo demonstra as dimens\u00f5es do recipiente. Seu volume, em m\u00b3, \u00e9:","provas":[{"id":51457,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:40:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1555052,"hashId":"f612365aa40a4106de7eb0176d100957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente em forma de losango foi desenvolvido para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua da chuva. A figura abaixo demonstra as dimens\u00f5es do recipiente. Seu volume, em m\u00b3, \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51457\/questao\/1555052-20210223025551000000-0.png\" width=\"361\" style=\"\"><\/p>","resposta":5826495,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"216.","id":5826494,"corpo":"<p>216.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"108.","id":5826495,"corpo":"<p>108.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54.","id":5826496,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27.","id":5826497,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13,5.","id":5826498,"corpo":"<p>13,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Losango","oab":false,"nome":"Losango","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408885,"slug":"matematica-losango"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1555052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos transtornos mentais no puerp\u00e9rio, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2238504,"hashId":"04dbff88a5ee892347e5bff46f1f3ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos transtornos mentais no puerp\u00e9rio, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8807872,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A depress\u00e3o p\u00f3s-parto e a disforia p\u00f3s parto (puerperal blues) diferenciam-se na incid\u00eancia, no momento de in\u00edcio e na dura\u00e7\u00e3o e intensidade dos sintomas depressivos.","id":8807872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o p\u00f3s-parto e a disforia p\u00f3s parto (<em>puerperal blues<\/em>) diferenciam-se na incid\u00eancia, no momento de in\u00edcio e na dura\u00e7\u00e3o e intensidade dos sintomas depressivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na depress\u00e3o p\u00f3s-parto h\u00e1 presen\u00e7a de labilidade emocional e irritabilidade nos primeiros dias p\u00f3s-parto sem comprometimento funcional, com remiss\u00e3o espont\u00e2nea.","id":8807873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na depress\u00e3o p\u00f3s-parto h\u00e1 presen\u00e7a de labilidade emocional e irritabilidade nos primeiros dias p\u00f3s-parto sem comprometimento funcional, com remiss\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epis\u00f3dios de depress\u00e3o ou psicose puerperal n\u00e3o aumentam a chance de novos epis\u00f3dios de humor ao longo da vida.","id":8807874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epis\u00f3dios de depress\u00e3o ou psicose puerperal n\u00e3o aumentam a chance de novos epis\u00f3dios de humor ao longo da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos e antidepressivos tric\u00edclicos s\u00e3o contraindicados na amamenta\u00e7\u00e3o pois apresentam alta concentra\u00e7\u00e3o no leite materno.","id":8807875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos e antidepressivos tric\u00edclicos s\u00e3o contraindicados na amamenta\u00e7\u00e3o pois apresentam alta concentra\u00e7\u00e3o no leite materno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2238504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009, assinale a alternativa CORRETA quanto ao Sigilo Profissional: ","provas":[{"id":74203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2237963,"hashId":"43988daf624eecaeb3367398465255d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009, assinale a alternativa CORRETA quanto ao Sigilo Profissional: <\/p>","resposta":8805476,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, inclusive a seus pais ou representantes legais, desde que o menor tenha capacidade de discernimento, salvo quando a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o possa acarretar dano ao paciente.","id":8805476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, inclusive a seus pais ou representantes legais, desde que o menor tenha capacidade de discernimento, salvo quando a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o possa acarretar dano ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, exceto a seus pais ou representantes legais, mesmo que o menor tenha capacidade de discernimento.","id":8805477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, exceto a seus pais ou representantes legais, mesmo que o menor tenha capacidade de discernimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, a seus pais ou representantes legais, visto que a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o possa acarretar dano ao paciente.","id":8805478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, a seus pais ou representantes legais, visto que a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o possa acarretar dano ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, a seus pais ou representantes legais, desde que o paciente seja informado sobre a revela\u00e7\u00e3o do sigilo, visto que a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o possa acarretar dano ao paciente. ","id":8805479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, a seus pais ou representantes legais, desde que o paciente seja informado sobre a revela\u00e7\u00e3o do sigilo, visto que a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o possa acarretar dano ao paciente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento para fratura de colo de femur desviadas ( garden iii e iv) , responda qual a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:16:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2237987,"hashId":"a2feb39ac5384a94c48839643fd5554d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento para fratura de colo de femur desviadas ( garden iii e iv) , responda qual a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8805579,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artroplastia, quando comparada com fixa\u00e7\u00e3o interna com parafuso, apresenta menores \u00edndices de necessidade de nova cirurgia p\u00f3s 5 anos, nos pacientes acima de 65 anos.","id":8805579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artroplastia, quando comparada com fixa\u00e7\u00e3o interna com parafuso, apresenta menores \u00edndices de necessidade de nova cirurgia p\u00f3s 5 anos, nos pacientes acima de 65 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de fixa\u00e7\u00e3o interna mostram um menor \u00edndice de dor no p\u00f3soperat\u00f3rio. ","id":8805580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas de fixa\u00e7\u00e3o interna mostram um menor \u00edndice de dor no p\u00f3soperat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artroplastia e t\u00e9cnicas de fixa\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o mostram diferen\u00e7as quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da cirurgia e quantidade de perda sangu\u00ednea durante a cirurgia. ","id":8805581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artroplastia e t\u00e9cnicas de fixa\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o mostram diferen\u00e7as quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da cirurgia e quantidade de perda sangu\u00ednea durante a cirurgia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de fixa\u00e7\u00e3o interna apresentam menores \u00edndices de mortalidade. ","id":8805582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas de fixa\u00e7\u00e3o interna apresentam menores \u00edndices de mortalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao comportamento suicida e seus fatores de risco, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":74205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:15:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2238525,"hashId":"2dd0782bfb1589177218c3b2d4ca76f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao comportamento suicida e seus fatores de risco, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8807967,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde que seja feita avalia\u00e7\u00e3o minuciosa do paciente e de seus fatores de risco, \u00e9 sempre poss\u00edvel determinar quem cometer\u00e1 suic\u00eddio. ","id":8807966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que seja feita avalia\u00e7\u00e3o minuciosa do paciente e de seus fatores de risco, \u00e9 sempre poss\u00edvel determinar quem cometer\u00e1 suic\u00eddio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tentativa suicida anterior \u00e9 o melhor preditor de novas tentativas.","id":8807967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tentativa suicida anterior \u00e9 o melhor preditor de novas tentativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de Esquizofrenia n\u00e3o \u00e9 considerado um fator de risco para o suic\u00eddio.","id":8807968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de Esquizofrenia n\u00e3o \u00e9 considerado um fator de risco para o suic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, n\u00e3o s\u00e3o observadas diferen\u00e7as significativas nas taxas de suic\u00eddio entre homens e mulheres.","id":8807969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, n\u00e3o s\u00e3o observadas diferen\u00e7as significativas nas taxas de suic\u00eddio entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas metacarpianas s\u00e3o comuns e ocorrem por diversos mecanismos, como fortes contra\u00e7\u00f5es msculares, les\u00f5es por tor\u00e7\u00e3o e trauma direto. Seu tratamento adequado \u00e9 fundamental para preven\u00e7\u00e3o de sequelas com grande perda funcional. S\u00e3o exemplos de fraturas metacarpianas:","provas":[{"id":74203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:16:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2237983,"hashId":"6b9521ff6c45cdfb7e28a6e2d6b37d1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas metacarpianas s\u00e3o comuns e ocorrem por diversos mecanismos, como fortes contra\u00e7\u00f5es msculares, les\u00f5es por tor\u00e7\u00e3o e trauma direto. Seu tratamento adequado \u00e9 fundamental para preven\u00e7\u00e3o de sequelas com grande perda funcional. S\u00e3o exemplos de fraturas metacarpianas:<\/p>","resposta":8805561,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura-luxa\u00e7\u00e3o de Benett, fratura de Rolando, fratura da base e fratura da cabe\u00e7a do metacarpo.","id":8805561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura-luxa\u00e7\u00e3o de Benett, fratura de Rolando, fratura da base e fratura da cabe\u00e7a do metacarpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fratura da di\u00e1fise, fratura do colo, fratura de Galeazzi, e fratura extra-articular.","id":8805562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura da di\u00e1fise, fratura do colo, fratura de Galeazzi, e fratura extra-articular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura de Rolando, fratura de Colles, fratura da cabe\u00e7a do metacarpo e fraturas intra-articulares.","id":8805563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura de Rolando, fratura de Colles, fratura da cabe\u00e7a do metacarpo e fraturas intra-articulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura de Galeazzi, fratura da base, fratura com deslizamento epifis\u00e1rio e fratura luxa\u00e7\u00e3o de Benett. ","id":8805564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura de Galeazzi, fratura da base, fratura com deslizamento epifis\u00e1rio e fratura luxa\u00e7\u00e3o de Benett. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a melhor forma de tratamento para a fobia espec\u00edfica?","provas":[{"id":74205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2238491,"hashId":"5ae4a8eccc5601be2aaecd17353cb79e","enunciado":"<p>Qual a melhor forma de tratamento para a fobia espec\u00edfica?<\/p>","resposta":8807818,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inibidores Seletivos de Recaptura de Serotonina. ","id":8807816,"corpo":"<p>Inibidores Seletivos de Recaptura de Serotonina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednicos.","id":8807817,"corpo":"<p>Benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terapia comportamental de exposi\u00e7\u00e3o e dessensibiliza\u00e7\u00e3o.","id":8807818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia comportamental de exposi\u00e7\u00e3o e dessensibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psican\u00e1lise.","id":8807819,"corpo":"<p>Psican\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de luxa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica do quadril, qual o nervo comumente atingido? ","provas":[{"id":74203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:16:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2238015,"hashId":"b384cde3f18448cb7670c7e1e051ba79","enunciado":"<p>Nos casos de luxa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica do quadril, qual o nervo comumente atingido? <\/p>","resposta":8805703,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervo femoral.","id":8805700,"corpo":"<p>Nervo femoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervo obturat\u00f3rio.","id":8805701,"corpo":"<p>Nervo obturat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nervo pudendo.","id":8805702,"corpo":"<p>Nervo pudendo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nervo ci\u00e1tico.","id":8805703,"corpo":"<p>Nervo ci\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Febre Reum\u00e1tica (FR) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o supurativa da faringoamigdalite aguda provocada pelo estreptococo beta-hemol\u00edtico do grupo A (EBGA), decorrente de resposta imunol\u00f3gica tardia a essa infec\u00e7\u00e3o em popula\u00e7\u00f5es geneticamente predispostas. Sobre esta patologia podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:19:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239191,"hashId":"95aa0a0052bdb38f43163c22208b46ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Febre Reum\u00e1tica (FR) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o supurativa da faringoamigdalite aguda provocada pelo estreptococo beta-hemol\u00edtico do grupo A (EBGA), decorrente de resposta imunol\u00f3gica tardia a essa infec\u00e7\u00e3o em popula\u00e7\u00f5es geneticamente predispostas. Sobre esta patologia podemos afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":8810887,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Febre Reum\u00e1tica acomete os pacientes com faringite por EBGA, ap\u00f3s um per\u00edodo de lat\u00eancia de cerca de seis a sete semanas. ","id":8810887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Febre Reum\u00e1tica acomete os pacientes com faringite por EBGA, ap\u00f3s um per\u00edodo de lat\u00eancia de cerca de seis a sete semanas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inflama\u00e7\u00e3o do endoc\u00e1rdio com acometimento das valvas \u00e9 respons\u00e1vel pela cardiopatia adquirida mais frequente em nosso meio.","id":8810888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inflama\u00e7\u00e3o do endoc\u00e1rdio com acometimento das valvas \u00e9 respons\u00e1vel pela cardiopatia adquirida mais frequente em nosso meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a baseia-se no tratamento adequado da faringoamigdalite estreptoc\u00f3ccica, preferencialmente com a penicilina G benzatina. ","id":8810889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a baseia-se no tratamento adequado da faringoamigdalite estreptoc\u00f3ccica, preferencialmente com a penicilina G benzatina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Escore de Centor Modificado \u00e9 uma ferramenta validada para a indica\u00e7\u00e3o da profilaxia, devendo indicar tratamento sempre que somar 3 ou 4 pontos.","id":8810890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Escore de Centor Modificado \u00e9 uma ferramenta validada para a indica\u00e7\u00e3o da profilaxia, devendo indicar tratamento sempre que somar 3 ou 4 pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento e o desenvolvimento s\u00e3o considerados indicadores importantes de sa\u00fade, que devem ser acompanhados desde o nascimento, atrav\u00e9s da consulta pedi\u00e1trica. Seu acompanhamento busca detectar precocemente patologias que possam acometer as crian\u00e7as neste per\u00edodo, possibilitando um tratamento adequado e um melhor prognostico. A crian\u00e7a deve atravessar cada est\u00e1dio segundo uma sequ\u00eancia regular, ou seja, os est\u00e1gios de desenvolvimento s\u00e3o sequenciais. Nesse sentido, PODEMOS AFIRMAR: ","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:18:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239101,"hashId":"4d6a7a7ecfbf934a4e4b011589db3dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento e o desenvolvimento s\u00e3o considerados indicadores importantes de sa\u00fade, que devem ser acompanhados desde o nascimento, atrav\u00e9s da consulta pedi\u00e1trica. Seu acompanhamento busca detectar precocemente patologias que possam acometer as crian\u00e7as neste per\u00edodo, possibilitando um tratamento adequado e um melhor prognostico. A crian\u00e7a deve atravessar cada est\u00e1dio segundo uma sequ\u00eancia regular, ou seja, os est\u00e1gios de desenvolvimento s\u00e3o sequenciais. Nesse sentido, PODEMOS AFIRMAR: <\/p>","resposta":8810525,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No rec\u00e9m-nascido o reflexo cut\u00e2neo plantar desencadeia uma extens\u00e3o do h\u00e1lux.","id":8810525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No rec\u00e9m-nascido o reflexo cut\u00e2neo plantar desencadeia uma extens\u00e3o do h\u00e1lux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O reflexo de suc\u00e7\u00e3o pode estar presente at\u00e9 aproximadamente 1 ano de idade. ","id":8810526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reflexo de suc\u00e7\u00e3o pode estar presente at\u00e9 aproximadamente 1 ano de idade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reflexo de moro considerado completo desaparece em torno de 1 ano de idade. ","id":8810527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reflexo de moro considerado completo desaparece em torno de 1 ano de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reflexo t\u00f4nico-cervical \u00e9 desencadeado bilateralmente e de forma assim\u00e9trica.","id":8810528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reflexo t\u00f4nico-cervical \u00e9 desencadeado bilateralmente e de forma assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de Febre Reum\u00e1tica \u00e9 baseado nos Crit\u00e9rios de Jones Modificados e confirmado pela presen\u00e7a de dois crit\u00e9rios maiores ou um crit\u00e9rio maior e dois menores, associados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica pr\u00e9via. Esses crit\u00e9rios foram recentemente revisados pela American Heart Association que passou a adotar crit\u00e9rios diferenciados conforme popula\u00e7\u00f5es classificadas em baixo, m\u00e9dio ou alto risco. Sobre esta revis\u00e3o \u00e9 CORRETO AFIRMAR:","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:19:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239192,"hashId":"da12b9c45582d0d6d2d7b9226ea26532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de Febre Reum\u00e1tica \u00e9 baseado nos Crit\u00e9rios de Jones Modificados e confirmado pela presen\u00e7a de dois crit\u00e9rios maiores ou um crit\u00e9rio maior e dois menores, associados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica pr\u00e9via. Esses crit\u00e9rios foram recentemente revisados pela American Heart Association que passou a adotar crit\u00e9rios diferenciados conforme popula\u00e7\u00f5es classificadas em baixo, m\u00e9dio ou alto risco. Sobre esta revis\u00e3o \u00e9 CORRETO AFIRMAR:<\/p>","resposta":8810893,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A monoartrite aguda \u00e9 considerada crit\u00e9rio menor em popula\u00e7\u00f5es de moderado e alto risco. ","id":8810891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monoartrite aguda \u00e9 considerada crit\u00e9rio menor em popula\u00e7\u00f5es de moderado e alto risco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A poliartralgia aguda \u00e9 considerada crit\u00e9rio menor em popula\u00e7\u00f5es de moderado e alto risco. ","id":8810892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A poliartralgia aguda \u00e9 considerada crit\u00e9rio menor em popula\u00e7\u00f5es de moderado e alto risco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o da velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o acima de 30mm \u00e9 considerada crit\u00e9rio menor na popula\u00e7\u00e3o de alto risco.","id":8810893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o da velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o acima de 30mm \u00e9 considerada crit\u00e9rio menor na popula\u00e7\u00e3o de alto risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A monoartralgia aguda \u00e9 considerada crit\u00e9rio maior em popula\u00e7\u00f5es de moderado e alto risco. ","id":8810894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monoartralgia aguda \u00e9 considerada crit\u00e9rio maior em popula\u00e7\u00f5es de moderado e alto risco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido, 5 dias de vidas, masculino, \u00e9 avaliado no Centro de Sa\u00fade com relato de distens\u00e3o abdominal, v\u00f4mitos e recusa alimentar iniciados h\u00e1 24h. M\u00e3e relatou que a crian\u00e7a n\u00e3o evacuou nas primeiras 24h de vida e mant\u00e9m dificuldade para evacuar. Durante o exame cl\u00ednico, foi realizado toque retal que evidenciou sa\u00edda explosiva de gazes e fezes. Assinale o m\u00e9todo padr\u00e3o ouro utilizado para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica dessa patologia: ","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:18:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239099,"hashId":"6ae9e10042002b09cb1d6dd99f4e4d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido, 5 dias de vidas, masculino, \u00e9 avaliado no Centro de Sa\u00fade com relato de distens\u00e3o abdominal, v\u00f4mitos e recusa alimentar iniciados h\u00e1 24h. M\u00e3e relatou que a crian\u00e7a n\u00e3o evacuou nas  primeiras 24h de vida e mant\u00e9m dificuldade para evacuar. Durante o exame cl\u00ednico, foi realizado toque retal que evidenciou sa\u00edda explosiva de gazes e fezes. Assinale o m\u00e9todo padr\u00e3o ouro utilizado para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica dessa patologia: <\/p>","resposta":8810519,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia Nuclear Magn\u00e9tica.","id":8810517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia Nuclear Magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia Abdominal.","id":8810518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia Abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biopsia Retal Aspirativa.","id":8810519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biopsia Retal Aspirativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enema Contrastado.","id":8810520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enema Contrastado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A H\u00e9rnia Inguinal deriva da n\u00e3o reabsor\u00e7\u00e3o completa do conduto perit\u00f4nio-vaginal (CPV), evagina\u00e7\u00e3o peritoneal que chega ao escroto e que tende a obliterar-se ap\u00f3s a descida testicular (a partir do 7\u00ba m\u00eas de vida intrauterina). Sobre esta patologia PODEMOS AFIRMAR: ","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239140,"hashId":"1ed2f9d7cc6b40355f4be78f02ab6592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A H\u00e9rnia Inguinal deriva da n\u00e3o reabsor\u00e7\u00e3o completa do conduto perit\u00f4nio-vaginal (CPV), evagina\u00e7\u00e3o peritoneal que chega ao escroto e que tende a obliterar-se ap\u00f3s a descida testicular (a partir do 7\u00ba m\u00eas de vida intrauterina). Sobre esta patologia PODEMOS AFIRMAR: <\/p>","resposta":8810684,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais frequente \u00e0 esquerda (60%). ","id":8810681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais frequente \u00e0 esquerda (60%). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 mais comum em meninas (cerca de 4:1).","id":8810682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 mais comum em meninas (cerca de 4:1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aparece entre 6 e 10% dos rec\u00e9m-nascidos vivos.","id":8810683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparece entre 6 e 10% dos rec\u00e9m-nascidos vivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 20% das crian\u00e7as apresentam a forma bilateral. ","id":8810684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 20% das crian\u00e7as apresentam a forma bilateral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos sinais a seguir N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstico da ruptura do tend\u00e3o de aquiles?","provas":[{"id":74203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2238051,"hashId":"0538f7aec1e813dca48723be63c3789d","enunciado":"<p>Quais dos sinais a seguir N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstico da ruptura do tend\u00e3o de aquiles?<\/p>","resposta":8805850,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de crepita\u00e7\u00e3o local.","id":8805850,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de crepita\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fraqueza \u00e0 flex\u00e3o plantar.","id":8805851,"corpo":"<p>Fraqueza \u00e0 flex\u00e3o plantar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinal de thompsom positivo.","id":8805852,"corpo":"<p>Sinal de thompsom positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Surgimento de uma falha de continuidade do tend\u00e3o \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.","id":8805853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgimento de uma falha de continuidade do tend\u00e3o \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de nove anos \u00e9 atendida no pronto atendimento com relato de queimadura de 2\u00ba grau em v\u00e1rias partes do corpo. M\u00e3e referiu ter deixado a crian\u00e7a sozinha em casa com os outros irm\u00e3os menores. Durante seu atendimento inicial, a superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada (SCQ) da crian\u00e7a foi estimada considerando a \u201cregra dos 9\u201d. Considerando que esta crian\u00e7a apresenta les\u00f5es de 2\u00ba grau em todo o tronco anterior, membro inferior esquerdo e membro superior esquerdo, assinale a seguir a alternativa que inclui a SCQ estimada:","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:18:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239121,"hashId":"d4c7e25aadd13ebfde044672af0462ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de nove anos \u00e9 atendida no pronto atendimento com relato de queimadura de 2\u00ba grau em v\u00e1rias partes do corpo. M\u00e3e referiu ter deixado a crian\u00e7a sozinha em casa com os outros irm\u00e3os menores. Durante seu atendimento inicial, a superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada (SCQ) da crian\u00e7a foi estimada considerando a \u201cregra dos 9\u201d. Considerando que esta crian\u00e7a apresenta les\u00f5es de 2\u00ba grau em todo o tronco anterior, membro inferior esquerdo e membro superior esquerdo, assinale a seguir a alternativa que inclui a SCQ estimada:<\/p>","resposta":8810607,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27%.","id":8810605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">27%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36%.","id":8810606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 45%.","id":8810607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 45%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72%.","id":8810608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a uma Receita de Capital, conforme disposi\u00e7\u00e3o na Lei \u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964.","provas":[{"id":75110,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-administrador-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:21:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2268348,"hashId":"78130123ea257cf908b95dc05eac8e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a uma Receita de Capital, conforme disposi\u00e7\u00e3o na Lei \u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964.<\/p>","resposta":8931439,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","id":8931437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":8931438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias correntes.","id":8931439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.","id":8931440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as contas e saldos dispostos no quadro a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 23, 24 e 25. ContasSaldos (R$)ContasSaldos (R$)Caixa1.000,00Reserva Legal1.000,00Fornecedores18.050,00M\u00e1quinas e Equipamentos29.000,00Impostos a Recuperar3.000,00Provis\u00e3o para Perdas Estimadas450,00Capital Social10.550,00Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias2.000,00Provis\u00e3o para F\u00e9rias11.000,00Encargos Trabalhistas a Recolher10.000,00Contas a Pagar9.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada1.000,00Bancos c\/ Movimento7.000,00Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial5.900,00Seguros a Vencer5.000,00Financiamentos Banc\u00e1rios6.500,00Reserva de Capital2.000,00Estoques8.000,00Duplicatas a Receber15.000,00Capital a Realizar5.450,00","id":517743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize as contas e saldos dispostos no quadro a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 23, 24 e 25.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 707px;\"><colgroup><col width=\"200\"><col width=\"116\"><col width=\"259\"><col width=\"132\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldos (R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldos (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.050,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a Recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o para Perdas Estimadas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.550,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o para F\u00e9rias<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encargos Trabalhistas a Recolher<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos c\/ Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.900,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Seguros a Vencer<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financiamentos Banc\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital a Realizar<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.450,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"direito-financeiro\/2268348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente com 40 dias de vida, masculino, \u00e9 avaliado em consulta m\u00e9dica com quadro sugestivo de colestase neonatal. S\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e laboratoriais observadas nesta patologia, EXCETO:","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239231,"hashId":"9fd6c1b6ad03dea916c01f4650fae151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente com 40 dias de vida, masculino, \u00e9 avaliado em consulta m\u00e9dica com quadro sugestivo de colestase neonatal. S\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e laboratoriais observadas nesta patologia, EXCETO:<\/p>","resposta":8811063,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Col\u00faria.","id":8811060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Col\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipocolia ou Acolia fecal.","id":8811061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocolia ou Acolia fecal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperbilirrubinemia Indireta.","id":8811062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperbilirrubinemia Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de colesterol.","id":8811063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de colesterol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A endocardite infecciosa (EI), infecc\u0327a\u0303o microbiana do endote\u0301lio cardi\u0301aco ou vascular adjacente, continua sendo uma temida doenc\u0327a, apesar de sistematizac\u0327o\u0303es para o diagno\u0301stico moderno datarem de 1885. Todos os crit\u00e9rios a seguir s\u00e3o considerados crit\u00e9rios maiores de Duke modificados, EXCETO:","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239228,"hashId":"227de4d8ca475386e7f8b797ed4cdea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A endocardite infecciosa (EI), infecc\u0327a\u0303o microbiana do endote\u0301lio cardi\u0301aco ou vascular adjacente, continua sendo uma temida doenc\u0327a, apesar de sistematizac\u0327o\u0303es para o diagno\u0301stico moderno datarem de 1885. Todos os crit\u00e9rios a seguir s\u00e3o considerados crit\u00e9rios maiores de Duke modificados, EXCETO:<\/p>","resposta":8811048,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos vasculares. ","id":8811048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4menos vasculares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novo sopro regurgitante.","id":8811049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novo sopro regurgitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemoculturas persistentemente positivas.","id":8811050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemoculturas persistentemente positivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evid\u00eancia de envolvimento endoc\u00e1rdico em ecocardiograma.","id":8811051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evid\u00eancia de envolvimento endoc\u00e1rdico em ecocardiograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An\u00e1lise feita pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) mostra que, em m\u00e9dia, 37 crian\u00e7as e adolescentes (at\u00e9 19 anos) sofrem os efeitos da intoxica\u00e7\u00e3o pela exposi\u00e7\u00e3o inadequada a medicamentos. Ao longo de 18 anos, foram mais de 245 mil casos de intoxica\u00e7\u00e3o, dos quais 240 crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o sobreviveram. Nesse contexto, assinale a seguir a alternativa que inclui a primeira escolha no tratamento da intoxica\u00e7\u00e3o por opi\u00e1ceos:","provas":[{"id":74201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2239236,"hashId":"077bfb9ef7165463c0699b739ff948f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise feita pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) mostra que, em m\u00e9dia, 37 crian\u00e7as e adolescentes (at\u00e9 19 anos) sofrem os efeitos da intoxica\u00e7\u00e3o pela exposi\u00e7\u00e3o inadequada a medicamentos. Ao longo de 18 anos, foram mais de 245 mil casos de intoxica\u00e7\u00e3o, dos quais 240 crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o sobreviveram. Nesse contexto, assinale a seguir a alternativa que inclui a primeira escolha no tratamento da intoxica\u00e7\u00e3o por opi\u00e1ceos:<\/p>","resposta":8811081,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naloxona.","id":8811081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naloxona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Flumazenil.","id":8811082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Flumazenil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acetilcist\u00e9ina.","id":8811083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acetilcist\u00e9ina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deferoxamina.","id":8811084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deferoxamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000) estabelece, em regime nacional, par\u00e2metros a serem seguidos relativos ao gasto p\u00fablico de cada ente federativo (estados e munic\u00edpios) brasileiro. As restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias visam preservar a situa\u00e7\u00e3o fiscal dos entes federativos, de acordo com seus balan\u00e7os anuais, com o objetivo de garantir a sa\u00fade financeira de estados e munic\u00edpios, a aplica\u00e7\u00e3o de recursos nas esferas adequadas e uma boa heran\u00e7a administrativa para os futuros gestores. Assinale a alternativa que contempla a limita\u00e7\u00e3o dos gastos que s\u00e3o impostos junto \u00e0 Uni\u00e3o: 50%, Estados: 60% e Munic\u00edpios: 60%.","provas":[{"id":74457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:26:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2261903,"hashId":"e583da2510403ce2ca149d3f9c8ee482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000) estabelece, em regime nacional, par\u00e2metros a serem seguidos relativos ao gasto p\u00fablico de cada ente federativo (estados e munic\u00edpios) brasileiro. As restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias visam preservar a situa\u00e7\u00e3o fiscal dos entes federativos, de acordo com seus balan\u00e7os anuais, com o objetivo de garantir a sa\u00fade financeira de estados e munic\u00edpios, a aplica\u00e7\u00e3o de recursos nas esferas adequadas e uma boa heran\u00e7a administrativa para os futuros gestores. Assinale a alternativa que contempla a limita\u00e7\u00e3o dos gastos que s\u00e3o impostos junto \u00e0 Uni\u00e3o: 50%, Estados: 60% e Munic\u00edpios: 60%.<\/p>","resposta":8904882,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorrentes de decis\u00e3o judicial e da compet\u00eancia de per\u00edodo anterior ao da apura\u00e7\u00e3o.","id":8904880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorrentes de decis\u00e3o judicial e da compet\u00eancia de per\u00edodo anterior ao da apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Derivadas da convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do Congresso Nacional. ","id":8904881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derivadas da convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do Congresso Nacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa total com pessoal.","id":8904882,"corpo":"<p>Despesa total com pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relativas a Incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":8904883,"corpo":"<p>Relativas a Incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es das despesas p\u00fablicas, marque: uma despesa Extra-or\u00e7ament\u00e1ria, N\u00e3o-Efetiva e Ordin\u00e1ria, respectivamente.","provas":[{"id":74457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2261913,"hashId":"778b8b859cf89aafc094c13a4c373feb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es das despesas p\u00fablicas, marque: uma despesa Extra-or\u00e7ament\u00e1ria, N\u00e3o-Efetiva e Ordin\u00e1ria, respectivamente.<\/p>","resposta":8904920,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rios Reclamados, Aquisi\u00e7\u00e3o de Material de Consumo, Servi\u00e7os de Terceiros.","id":8904920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios Reclamados, Aquisi\u00e7\u00e3o de Material de Consumo, Servi\u00e7os de Terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de Material de Consumo, Sal\u00e1rios Reclamados, Gastos com Pessoal. ","id":8904921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de Material de Consumo, Sal\u00e1rios Reclamados, Gastos com Pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rios Reclamados, Juros da D\u00edvida P\u00fablica, Servi\u00e7os de Terceiros.","id":8904922,"corpo":"<p>Sal\u00e1rios Reclamados, Juros da D\u00edvida P\u00fablica, Servi\u00e7os de Terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reten\u00e7\u00f5es Recolhidas, Juros da D\u00edvida, Gastos com Pessoal.","id":8904923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reten\u00e7\u00f5es Recolhidas, Juros da D\u00edvida, Gastos com Pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es Doutrin\u00e1rias","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es Doutrin\u00e1rias","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411877,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-doutrinarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411890,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-classificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao empenho, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 O empenho da despesa pode exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos.II \u2013 Para cada empenho ser\u00e1 extra\u00eddo um documento chamado \u201cnota de empenho\u201d, que indicar\u00e1 o nome do credor, a representa\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da despesa bem como a dedu\u00e7\u00e3o desta do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.III \u2013 \u00c9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.","provas":[{"id":73634,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conchas-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Conchas - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:32:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2260521,"hashId":"86b25ddf80d03a93f8298871053a8d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao empenho, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O empenho da despesa pode exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Para cada empenho ser\u00e1 extra\u00eddo um documento chamado \u201cnota de empenho\u201d, que indicar\u00e1 o nome do credor, a representa\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da despesa bem como a dedu\u00e7\u00e3o desta do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.<\/p>","resposta":8898650,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8898649,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8898650,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8898651,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8898652,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8898653,"corpo":"<p>Todos itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"direito-financeiro\/2260521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 4.320\/64, no que se refere \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o controle interno quanto \u00e0 legalidade dos atos que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es; a fidelidade funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos; o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, \u00e9 exercido diretamente pelo: ","provas":[{"id":73742,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:30:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2230181,"hashId":"8375c783dceaea0b273a33bf10a33a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 4.320\/64, no que se refere \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o controle interno quanto \u00e0 legalidade dos atos que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es; a fidelidade funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos; o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, \u00e9 exercido diretamente pelo: <\/p>","resposta":8770019,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Executivo. ","id":8770019,"corpo":"<p>Poder Executivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo. ","id":8770020,"corpo":"<p>Poder Legislativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio. ","id":8770021,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":8770022,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC ao abordar a L\u00edngua Portuguesa nos dois anos finais do Ensino Fundamental (8\u00ba e 9\u00ba anos), no campo art\u00edstico e liter\u00e1rio, preconiza como habilidades:I - Analisar os efeitos de sentido decorrentes do uso de mecanismos de intertextualidade (refer\u00eancias, alus\u00f5es, retomadas) entre os textos liter\u00e1rios, entre esses textos liter\u00e1rios e outras manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas (cinema, teatro, artes visuais e midi\u00e1ticas, m\u00fasica), quanto aos temas, personagens, estilos, autores etc., e entre o texto original e par\u00f3dias, par\u00e1frases, pastiches, trailer honesto, v\u00eddeos-minuto, vidding, dentre outros.II - Analisar a organiza\u00e7\u00e3o de texto dram\u00e1tico apresentado em teatro, televis\u00e3o, cinema, identificando e percebendo os sentidos decorrentes dos recursos lingu\u00edsticos e semi\u00f3ticos que sustentam sua realiza\u00e7\u00e3o como pe\u00e7a teatral, novela, filme etc.III - Criar contos ou cr\u00f4nicas (em especial, l\u00edricas), cr\u00f4nicas visuais, minicontos, narrativas de aventura e de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dentre outros, com tem\u00e1ticas pr\u00f3prias ao g\u00eanero, usando os conhecimentos sobre os constituintes estruturais e recursos expressivos t\u00edpicos dos g\u00eaneros narrativos pretendidos, e, no caso de produ\u00e7\u00e3o em grupo, ferramentas de escrita colaborativa.IV \u2013 Analisar o discurso e saber registrar uma ata de reuni\u00f5es, relat\u00f3rio de pesquisa e outros documentos de utilidade p\u00fablica.","provas":[{"id":75292,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:44:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2274423,"hashId":"70495db17f1b941a1ebdf5f3b1444aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC ao abordar a L\u00edngua Portuguesa nos dois anos finais do Ensino Fundamental (8\u00ba e 9\u00ba anos), no campo art\u00edstico e liter\u00e1rio, preconiza como habilidades:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Analisar os efeitos de sentido decorrentes do uso de mecanismos de intertextualidade (refer\u00eancias, alus\u00f5es, retomadas) entre os textos liter\u00e1rios, entre esses textos liter\u00e1rios e outras manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas (cinema, teatro, artes visuais e midi\u00e1ticas, m\u00fasica), quanto aos temas, personagens, estilos, autores etc., e entre o texto original e par\u00f3dias, par\u00e1frases, pastiches, trailer honesto, v\u00eddeos-minuto, vidding, dentre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Analisar a organiza\u00e7\u00e3o de texto dram\u00e1tico apresentado em teatro, televis\u00e3o, cinema, identificando e percebendo os sentidos decorrentes dos recursos lingu\u00edsticos e semi\u00f3ticos que sustentam sua realiza\u00e7\u00e3o como pe\u00e7a teatral, novela, filme etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Criar contos ou cr\u00f4nicas (em especial, l\u00edricas), cr\u00f4nicas visuais, minicontos, narrativas de aventura e de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dentre outros, com tem\u00e1ticas pr\u00f3prias ao g\u00eanero, usando os conhecimentos sobre os constituintes estruturais e recursos expressivos t\u00edpicos dos g\u00eaneros narrativos pretendidos, e, no caso de produ\u00e7\u00e3o em grupo, ferramentas de escrita colaborativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Analisar o discurso e saber registrar uma ata de reuni\u00f5es, relat\u00f3rio de pesquisa e outros documentos de utilidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":8954742,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8954740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":8954741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas uma alternativa est\u00e1 incorreta.","id":8954742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma alternativa est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas alternativas est\u00e3o incorretas.","id":8954743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2274423","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC aborda as pr\u00e1ticas de linguagem, objetos de conhecimento e habilidades espec\u00edficas da L\u00edngua Portuguesa \u2013 Anos Finais do Ensino Fundamental. Com base nessas previs\u00f5es, leia as assertivas e assinale a que julgar incorreta:","provas":[{"id":75292,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:43:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2274408,"hashId":"170a35eaee2a5de4e7002ccd8ba08ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC aborda as pr\u00e1ticas de linguagem, objetos de conhecimento e habilidades espec\u00edficas da L\u00edngua Portuguesa \u2013 Anos Finais do Ensino Fundamental. Com base nessas previs\u00f5es, leia as assertivas e assinale a que julgar incorreta:<\/p>","resposta":8954681,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui uma habilidade do 6\u00ba ao 9\u00ba ano identificar, em not\u00edcias, o fato central, suas principais circunst\u00e2ncias e eventuais decorr\u00eancias; em reportagens e fotorreportagens o fato ou a tem\u00e1tica retratada e a perspectiva de abordagem, em entrevistas os principais temas\/subtemas abordados, explica\u00e7\u00f5es dadas ou teses defendidas em rela\u00e7\u00e3o a esses subtemas; em tirinhas, memes, charge, a cr\u00edtica, ironia ou humor presente.","id":8954678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui uma habilidade do 6\u00ba ao 9\u00ba ano identificar, em not\u00edcias, o fato central, suas principais circunst\u00e2ncias e eventuais decorr\u00eancias; em reportagens e fotorreportagens o fato ou a tem\u00e1tica retratada e a perspectiva de abordagem, em entrevistas os principais temas\/subtemas abordados, explica\u00e7\u00f5es dadas ou teses defendidas em rela\u00e7\u00e3o a esses subtemas; em tirinhas, memes, charge, a cr\u00edtica, ironia ou humor presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui um objeto do conhecimento do 6\u00ba ao 9\u00ba ano a rela\u00e7\u00e3o do texto com o contexto de produ\u00e7\u00e3o e experimenta\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is sociais.","id":8954679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um objeto do conhecimento do 6\u00ba ao 9\u00ba ano a rela\u00e7\u00e3o do texto com o contexto de produ\u00e7\u00e3o e experimenta\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui um objeto do conhecimento do 6\u00ba ao 9\u00ba ano a produ\u00e7\u00e3o de textos jornal\u00edsticos orais.","id":8954680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um objeto do conhecimento do 6\u00ba ao 9\u00ba ano a produ\u00e7\u00e3o de textos jornal\u00edsticos orais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui um objeto do conhecimento do 6\u00ba ao 9\u00ba ano a capacidade de ilustra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias em quadrinhos, sem texto escrito, enquanto uma forma de comunica\u00e7\u00e3o.","id":8954681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um objeto do conhecimento do 6\u00ba ao 9\u00ba ano a capacidade de ilustra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias em quadrinhos, sem texto escrito, enquanto uma forma de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica inalat\u00f3ria, qual dos fatores abaixo justificaria uma redu\u00e7\u00e3o na velocidade da indu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":74199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:42:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2237960,"hashId":"ff9ea70466ba13cf93ea60635cbbc69c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica inalat\u00f3ria, qual dos fatores abaixo justificaria uma redu\u00e7\u00e3o na velocidade da indu\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8805463,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de shunt pulmonar.","id":8805463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de shunt pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue\/g\u00e1s.","id":8805464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue\/g\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":8805465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":8805466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2237960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas ocorridas em uma gesta\u00e7\u00e3o normal e trabalho de parto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2238075,"hashId":"0d8d145961d4e24f1818d9bddebf44a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas ocorridas em uma gesta\u00e7\u00e3o normal e trabalho de parto, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8805954,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento do d\u00e9bito card\u00edaco ocorre apenas a partir do segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o por aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":8805952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento do d\u00e9bito card\u00edaco ocorre apenas a partir do segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o por aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo expulsivo do trabalho de parto, ocorre queda do d\u00e9bito card\u00edaco secund\u00e1ria a contra\u00e7\u00e3o uterina.","id":8805953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo expulsivo do trabalho de parto, ocorre queda do d\u00e9bito card\u00edaco secund\u00e1ria a contra\u00e7\u00e3o uterina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Logo ap\u00f3s o nascimento ocorre aumento importante do d\u00e9bito card\u00edaco pela involu\u00e7\u00e3o uterina.","id":8805954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo ap\u00f3s o nascimento ocorre aumento importante do d\u00e9bito card\u00edaco pela involu\u00e7\u00e3o uterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O d\u00e9bito card\u00edaco retorna gradualmente em 48 horas para valores pr\u00e9-gestacionais.","id":8805955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O d\u00e9bito card\u00edaco retorna gradualmente em 48 horas para valores pr\u00e9-gestacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2238075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organog\u00eanese normal e patol\u00f3gica do trato urin\u00e1rio e genital est\u00e3o corretas as afirmativas, EXCETO:","provas":[{"id":74082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2251672,"hashId":"0812b3cbc278a5ad4c832086d5ac8376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organog\u00eanese normal e patol\u00f3gica do trato urin\u00e1rio e genital est\u00e3o corretas as afirmativas, EXCETO:<\/p>","resposta":8858842,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronefro serve o embri\u00e3o do fim da quinta semana ao termino da sexta semana sendo uma unidade muito rudimentar.","id":8858842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronefro serve o embri\u00e3o do fim da quinta semana ao termino da sexta semana sendo uma unidade muito rudimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os brotos ureterais em n\u00famero de dois emergem das faces p\u00f3stero-laterais do segmento p\u00e9lvico de cada duto de Wolff.","id":8858843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os brotos ureterais em n\u00famero de dois emergem das faces p\u00f3stero-laterais do segmento p\u00e9lvico de cada duto de Wolff.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a fus\u00e3o dos blastemas \u00e9 total, resulta em massa renal \u00fanica conhecida como rim em bolo.","id":8858844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a fus\u00e3o dos blastemas \u00e9 total, resulta em massa renal \u00fanica conhecida como rim em bolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O destino da membrana cloacal \u00e9 o mesmo das estruturas n\u00e3o penetradas pelo mesoderma.","id":8858845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O destino da membrana cloacal \u00e9 o mesmo das estruturas n\u00e3o penetradas pelo mesoderma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O septo urorretal forma a musculatura perineal.","id":8858846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O septo urorretal forma a musculatura perineal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, qual constitui indica\u00e7\u00e3o relativa para ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar:","provas":[{"id":74199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:45:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2238060,"hashId":"7322a090a1e1b104af509ead0a9ff10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, qual constitui indica\u00e7\u00e3o relativa para ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar:<\/p>","resposta":8805886,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumectomia.","id":8805886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edstula broncopleural de alto d\u00e9bito.","id":8805887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edstula broncopleural de alto d\u00e9bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abscesso pulmonar.","id":8805888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisto ou bolha unilateral.","id":8805889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto ou bolha unilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2238060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Idoso de 73 aos realizou endarterectomia de car\u00f3tida direta h\u00e1 dois meses e ser\u00e1 submetido a endarterectomia de car\u00f3tida esquerda. O procedimento e extuba\u00e7\u00e3o ocorrem sem intercorr\u00eancias. Ap\u00f3s 12 horas da cirurgia, se encontra sonolento, sem d\u00e9ficit motor e apresenta PaO2 50 mmHg, PaCO2 55mmHg e pH 7,30. A causa mais prov\u00e1vel do aumento da PaCO2 \u00e9","provas":[{"id":74199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2238044,"hashId":"9f56cb223fc0f709ae021fd74e809ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoso de 73 aos realizou endarterectomia de car\u00f3tida direta h\u00e1 dois meses e ser\u00e1 submetido a endarterectomia de car\u00f3tida esquerda. O procedimento e extuba\u00e7\u00e3o ocorrem sem intercorr\u00eancias. Ap\u00f3s 12 horas da cirurgia, se encontra sonolento, sem d\u00e9ficit motor e apresenta PaO<sub>2<\/sub> 50 mmHg, PaCO<sub>2<\/sub> 55mmHg e pH 7,30. A causa mais prov\u00e1vel do aumento da PaCO<sub>2<\/sub> \u00e9<\/p>","resposta":8805822,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desnerva\u00e7\u00e3o dos corpos carot\u00eddeos.","id":8805822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnerva\u00e7\u00e3o dos corpos carot\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paralisia bilateral das cordas vocais.","id":8805823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia bilateral das cordas vocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de nervo fr\u00eanico.","id":8805824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o de nervo fr\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":8805825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2238044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}