{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155579,"perPage":"100","pages":21556,"page":5586,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":9662,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino em sala de aula possui diversas caracter\u00edsticas, dentre estas est\u00e3o as atividades que o professor deve realizar. Sobre as atividades descritas, a op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":46814,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46815,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":9662,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1424027,"hashId":"b2febde028ae3974cac625bd593bd1e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino em sala de aula possui diversas caracter\u00edsticas, dentre estas est\u00e3o as atividades que o professor deve realizar. Sobre as atividades descritas, a op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":5253558,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilitem desenvolver a independ\u00eancia de pensamento, criatividade e o gosto pelo estudo.","id":5253558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitem desenvolver a independ\u00eancia de pensamento, criatividade e o gosto pelo estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurem com profundidade e solidez os conte\u00fados que est\u00e3o sendo transmitidos.","id":5253559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurem com profundidade e solidez os conte\u00fados que est\u00e3o sendo transmitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitam aplicar conte\u00fados estudados como forma de conhecer o saber de cada aluno.","id":5253560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitam aplicar conte\u00fados estudados como forma de conhecer o saber de cada aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sejam coletivizadas e com conte\u00fados que mostrem a capacidade do melhor aluno.","id":5253561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam coletivizadas e com conte\u00fados que mostrem a capacidade do melhor aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/1424027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana comprou um vestido pagando em duas presta\u00e7\u00f5es mensais, sendo a primeira de R$ 120,00, paga um m\u00eas ap\u00f3s a compra, e a segunda de R$ 200,00. Se a loja atualiza, a cada m\u00eas, o valor devido em 2%, logo o pre\u00e7o do vestido se pago \u00e0 vista \u00e9 aproximadamente?","provas":[{"id":46935,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1427541,"hashId":"ec168ccb715ca49bfe14cf0c894df31e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana comprou um vestido pagando em duas presta\u00e7\u00f5es mensais, sendo a primeira de R$ 120,00, paga um m\u00eas ap\u00f3s a compra, e a segunda de R$ 200,00. Se a loja atualiza, a cada m\u00eas, o valor devido em 2%, logo o pre\u00e7o do vestido se pago \u00e0 vista \u00e9 aproximadamente?<\/p>","resposta":5269008,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 280,00.","id":5269005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 280,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 290,00.","id":5269006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 290,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":5269007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 300,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 310,00.","id":5269008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 310,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1427541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) s\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es causadas por v\u00edrus, bact\u00e9rias ou outros microrganismos. S\u00e3o transmitidas, principalmente, por meio do contato sexual, seja ele oral, vaginal ou anal, sem o uso de camisinha masculina ou feminina, com uma pessoa que esteja infectada. (Minist\u00e9rio da Saude) Sobre este grupo de doen\u00e7as, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452138,"hashId":"2581f23dd60e829b13a279842b7cf637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) s\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es causadas por v\u00edrus, bact\u00e9rias ou outros microrganismos. S\u00e3o transmitidas, principalmente, por meio do contato sexual, seja ele oral, vaginal ou anal, sem o uso de camisinha masculina ou feminina, com uma pessoa que esteja infectada. (Minist\u00e9rio da Saude) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este grupo de doen\u00e7as, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5381857,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis n\u00e3o aumentam o risco para a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":5381854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis n\u00e3o aumentam o risco para a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":5381855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo gestacional, a presen\u00e7a de uma Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel aumenta o risco de prematuridade e infec\u00e7\u00e3o puerperal.","id":5381856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo gestacional, a presen\u00e7a de uma Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel aumenta o risco de prematuridade e infec\u00e7\u00e3o puerperal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis, Cancro mole, Herpes, Donovanose e Linfogranuloma s\u00e3o exemplos de Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis que apresentam \u00falceras como principal sintoma.","id":5381857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis, Cancro mole, Herpes, Donovanose e Linfogranuloma s\u00e3o exemplos de Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis que apresentam \u00falceras como principal sintoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/1452138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, com estabelecimento \u00fanico em atividade, reduziu drasticamente o seu n\u00famero de empregados. Em reuni\u00e3o ordin\u00e1ria da CIPA o empregador comunicou a todos que, em fun\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da referida quantidade de empregados, esta Comiss\u00e3o seria imediatamente desativada, mesmo ainda restando 6 meses para o t\u00e9rmino do mandato atual de seus membros. Ele justificou que ap\u00f3s o enxugamento da empresa n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio constituir CIPA para seu estabelecimento, conforme dimensionamento previsto no Quadro I da NR-5. Esta decis\u00e3o foi registrada na ata desta reuni\u00e3o da CIPA e as atividades da Comiss\u00e3o foram imediatamente encerradas. Conforme disposi\u00e7\u00f5es da NR5 \u2212 CIPA, a empresa","provas":[{"id":48183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1461003,"hashId":"49262dbe139c46b1ceda130196cb9d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa, com estabelecimento \u00fanico em atividade, reduziu drasticamente o seu n\u00famero de empregados. Em reuni\u00e3o ordin\u00e1ria da CIPA o empregador comunicou a todos que, em fun\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da referida quantidade de empregados, esta Comiss\u00e3o seria imediatamente desativada, mesmo ainda restando 6 meses para o t\u00e9rmino do mandato atual de seus membros. Ele justificou que ap\u00f3s o enxugamento da empresa n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio constituir CIPA para seu estabelecimento, conforme dimensionamento previsto no Quadro I da NR-5. Esta decis\u00e3o foi registrada na ata desta reuni\u00e3o da CIPA e as atividades da Comiss\u00e3o foram imediatamente encerradas. Conforme disposi\u00e7\u00f5es da NR5 \u2212 CIPA, a empresa<\/p>","resposta":5422636,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 registrar a ata desta reuni\u00e3o na unidade descentralizada da Secretaria de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho.","id":5422635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 registrar a ata desta reuni\u00e3o na unidade descentralizada da Secretaria de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 desativar a CIPA antes do t\u00e9rmino do mandato de seus membros, mesmo com a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregados da empresa.","id":5422636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 desativar a CIPA antes do t\u00e9rmino do mandato de seus membros, mesmo com a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregados da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precisar\u00e1 entregar c\u00f3pia da ata desta reuni\u00e3o ordin\u00e1ria no Sindicato dos Trabalhadores da categoria. ","id":5422637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisar\u00e1 entregar c\u00f3pia da ata desta reuni\u00e3o ordin\u00e1ria no Sindicato dos Trabalhadores da categoria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 reduzir a quantidade de empregados at\u00e9 o t\u00e9rmino do mandato dos atuais membros da CIPA.","id":5422638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o dever\u00e1 reduzir a quantidade de empregados at\u00e9 o t\u00e9rmino do mandato dos atuais membros da CIPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 fornecer c\u00f3pias da ata desta reuni\u00e3o aos membros titulares e suplentes da CIPA, mediante recibo.","id":5422639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 fornecer c\u00f3pias da ata desta reuni\u00e3o aos membros titulares e suplentes da CIPA, mediante recibo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos e atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Objetivos e atribui\u00e7\u00f5es","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417187,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-objetivos-e-atribuicoes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1461003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez caracterizada a insalubridade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00f5es envolvendo agentes qu\u00edmicos, como o carv\u00e3o em espec\u00edfico, conforme anexo 13 da NR-15 e CLT, em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho, assegura a percep\u00e7\u00e3o de adicional estabelecido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, podendo ser de","provas":[{"id":48183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1461027,"hashId":"1ee68c46ffc1b810e19aaa4f7c41fe20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez caracterizada a insalubridade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00f5es envolvendo agentes qu\u00edmicos, como o carv\u00e3o em espec\u00edfico, conforme anexo 13 da NR-15 e CLT, em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho, assegura a percep\u00e7\u00e3o de adicional estabelecido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, podendo ser de<\/p>","resposta":5422757,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50, 25 e 10% do sal\u00e1rio base da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus elevado, moderado e baixo. ","id":5422755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50, 25 e 10% do sal\u00e1rio base da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus elevado, moderado e baixo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 e 20% do sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus m\u00e1ximo e m\u00ednimo.","id":5422756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 e 20% do sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus m\u00e1ximo e m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40, 20 e 10% do sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo.","id":5422757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40, 20 e 10% do sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30, 20 e 10% do sal\u00e1rio base da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e baixo.","id":5422758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30, 20 e 10% do sal\u00e1rio base da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 e 10% do sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus moderado e baixo.","id":5422759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 e 10% do sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, segundo se classifiquem nos graus moderado e baixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1461027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Mato Grosso","sigla":"COREN MT","id":3670,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"coren-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as senten\u00e7as. I- Se o COREN zela pelo bom conceito da profiss\u00e3o, ent\u00e3o os usu\u00e1rios do sistema de sa\u00fade ser\u00e3o beneficiados. II- O COREN mant\u00e9m o registro dos profissionais com exerc\u00edcio na respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o se, e somente se, os profissionais da enfermagem est\u00e3o habilitados para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. III- O Conselheiro mais antigo faz parte do Quadro I (Enfermeiros) ou o Conselheiro mais novo faz parte do Quadro II (T\u00e9cnicos de Enfermagem). IV- Os profissionais de Enfermagem com o devido registro est\u00e3o aptos a exercer a profiss\u00e3o e o COREN expede a carteira profissional. As quatro senten\u00e7as apresentam, respectivamente, as seguintes estruturas l\u00f3gicas:","provas":[{"id":39811,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Mato Grosso","sigla":"COREN MT","id":3670,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"coren-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-mt-mt-2019-ufmt-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - COREN MT - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 11:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170031,"hashId":"dc9d1728c01acf85830bc7a9098db396","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considere as senten\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- Se o COREN zela pelo bom conceito da profiss\u00e3o, ent\u00e3o os usu\u00e1rios do sistema de sa\u00fade ser\u00e3o\r\nbeneficiados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII- O COREN mant\u00e9m o registro dos profissionais com exerc\u00edcio na respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o se, e somente\r\nse, os profissionais da enfermagem est\u00e3o habilitados para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- O Conselheiro mais antigo faz parte do Quadro I (Enfermeiros) ou o Conselheiro mais novo faz parte\r\ndo Quadro II (T\u00e9cnicos de Enfermagem).<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV- Os profissionais de Enfermagem com o devido registro est\u00e3o aptos a exercer a profiss\u00e3o e o COREN\r\nexpede a carteira profissional.<\/p>\r\nAs quatro senten\u00e7as apresentam, respectivamente, as seguintes estruturas l\u00f3gicas:<\/p>","resposta":4188327,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bicondicional, disjun\u00e7\u00e3o, conjun\u00e7\u00e3o e condicional. ","id":4188324,"corpo":"<p align=justify>Bicondicional, disjun\u00e7\u00e3o, conjun\u00e7\u00e3o e condicional.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o, condicional, bicondicional e disjun\u00e7\u00e3o.","id":4188325,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o, condicional, bicondicional e disjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o, conjun\u00e7\u00e3o, condicional e bicondicional.","id":4188326,"corpo":"<p align=justify>Disjun\u00e7\u00e3o, conjun\u00e7\u00e3o, condicional e bicondicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condicional, bicondicional, disjun\u00e7\u00e3o e conjun\u00e7\u00e3o.","id":4188327,"corpo":"<p align=justify>Condicional, bicondicional, disjun\u00e7\u00e3o e conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1170031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"PROCERGS","id":3903,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procergs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, andando de bicicleta a uma velocidade m\u00e9dia de 25 km\/h, conclui um percurso em 30 minutos. Logo, \u00e9 correto afirmar que, se Maria estivesse andando de bicicleta a uma velocidade m\u00e9dia de 20 km\/h, ent\u00e3o ela concluiria o percurso em:","provas":[{"id":43477,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"PROCERGS","id":3903,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"procergs-rs-2019-fundacao-la-salle-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - PROCERGS - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 10:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302487,"hashId":"9892993b6fdd57f550f0fc8a789921e5","enunciado":"<p align=justify>Maria, andando de bicicleta a uma velocidade m\u00e9dia de 25 km\/h, conclui um\r\npercurso em 30 minutos. Logo, \u00e9 correto afirmar que, se Maria estivesse andando\r\nde bicicleta a uma velocidade m\u00e9dia de 20 km\/h, ent\u00e3o ela concluiria o percurso\r\nem:<\/p>","resposta":4748360,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,5 minutos.","id":4748360,"corpo":"<p align=justify>37,5 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40,0 minutos.","id":4748361,"corpo":"<p align=justify>40,0 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42,5 minutos.","id":4748362,"corpo":"<p align=justify>42,5 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45,0 minutos.","id":4748363,"corpo":"<p align=justify>45,0 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50,0 minutos.","id":4748364,"corpo":"<p align=justify>50,0 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1302487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e9rgio deseja comprar um tipo de piso que possui partes claras e partes escuras, conforme o desenho a seguir, para colocar em sua casa.Sabe-se que- D, E e F s\u00e3o pontos m\u00e9dios de AC , AB e BC, respectivamente.- G, H e I s\u00e3o pontos m\u00e9dios de DF , DE e EF, respectivamente.- J, K e L s\u00e3o pontos m\u00e9dios de GH , HI e GI , respectivamente.Supondo que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo JKL \u00e9 igual a 2 cm\u00b2, a \u00e1rea da regi\u00e3o escura \u00e9:","provas":[{"id":79721,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-auditor-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Auditor - 2019"},{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"},{"id":79724,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":79722,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-contador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Contador - 2019"},{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2381910,"hashId":"42e5536ee5933b7e3ccadc44d4a8e0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio deseja comprar um tipo de piso que possui partes claras e partes escuras, conforme o desenho a seguir, para colocar em sua casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79721\/questao\/2381910-20220510112221000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- D, E e F s\u00e3o pontos m\u00e9dios de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {AC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {BC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- G, H e I s\u00e3o pontos m\u00e9dios de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {DF}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {DE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {EF}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- J, K e L s\u00e3o pontos m\u00e9dios de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {GH}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {HI}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline {GI}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo JKL \u00e9 igual a 2 cm\u00b2, a \u00e1rea da regi\u00e3o escura \u00e9:<\/p>","resposta":9426500,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96 cm\u00b2.","id":9426497,"corpo":"<p>96 cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"98 cm\u00b2.","id":9426498,"corpo":"<p>98 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 cm\u00b2.","id":9426499,"corpo":"<p>100 cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"102 cm\u00b2.","id":9426500,"corpo":"<p>102 cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2381910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A per\u00edcia psiqui\u00e1trica \u00e9 o instrumento atrav\u00e9s do qual se pode expressar um parecer t\u00e9cnico, livre de parcialidades, sobre a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de transtornos mentais e suas consequ\u00eancias e implica\u00e7\u00f5es. Sobre a per\u00edcia psiqui\u00e1trica, \u00e9 correto o que se encontra expresso na alternativa: ","provas":[{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382112,"hashId":"db794643349089ad76aaac9eaa37fed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia psiqui\u00e1trica \u00e9 o instrumento atrav\u00e9s do qual se pode expressar um parecer t\u00e9cnico, livre de parcialidades, sobre a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de transtornos mentais e suas consequ\u00eancias e implica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a per\u00edcia psiqui\u00e1trica, \u00e9 correto o que se encontra expresso na alternativa: <\/p>","resposta":9427368,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A confec\u00e7\u00e3o do laudo psiqui\u00e1trico durante a per\u00edcia psiqui\u00e1trica \u00e9 ato m\u00e9dico e, portanto, utilizam-se somente os questionamentos da entrevista psiqui\u00e1trica e os pareceres (relat\u00f3rios) dos m\u00e9dicos assistentes. ","id":9427367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confec\u00e7\u00e3o do laudo psiqui\u00e1trico durante a per\u00edcia psiqui\u00e1trica \u00e9 ato m\u00e9dico e, portanto, utilizam-se somente os questionamentos da entrevista psiqui\u00e1trica e os pareceres (relat\u00f3rios) dos m\u00e9dicos assistentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os elementos da estrutura do laudo psiqui\u00e1trico, podem-se encontrar o pre\u00e2mbulo, o hist\u00f3rico cl\u00ednico, a descri\u00e7\u00e3o do transtorno mental, o exame psiqui\u00e1trico, a discuss\u00e3o t\u00e9cnica, a conclus\u00e3o e tamb\u00e9m as respostas aos quesitos como elementos b\u00e1sicos do laudo. ","id":9427368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os elementos da estrutura do laudo psiqui\u00e1trico, podem-se encontrar o pre\u00e2mbulo, o hist\u00f3rico cl\u00ednico, a descri\u00e7\u00e3o do transtorno mental, o exame psiqui\u00e1trico, a discuss\u00e3o t\u00e9cnica, a conclus\u00e3o e tamb\u00e9m as respostas aos quesitos como elementos b\u00e1sicos do laudo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do perito verificar a melhor pr\u00e1tica m\u00e9dica, corrigindo as condutas incorretas ou parciais, sem necessidade de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao m\u00e9dico assistente. ","id":9427369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do perito verificar a melhor pr\u00e1tica m\u00e9dica, corrigindo as condutas incorretas ou parciais, sem necessidade de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao m\u00e9dico assistente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas durante a per\u00edcia s\u00e3o de interesse p\u00fablico e, portanto, est\u00e3o disponibilizadas para consulta p\u00fablica, n\u00e3o cabendo ao perito a responsabilidade de manter sigilo m\u00e9dico. ","id":9427370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas durante a per\u00edcia s\u00e3o de interesse p\u00fablico e, portanto, est\u00e3o disponibilizadas para consulta p\u00fablica, n\u00e3o cabendo ao perito a responsabilidade de manter sigilo m\u00e9dico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1bio, Henrique, T\u00falio e Andr\u00e9 resolveram uma prova com apenas tr\u00eas quest\u00f5es. Cada quest\u00e3o continha uma afirma\u00e7\u00e3o, a qual eles deveriam analisar e responder se era verdadeira (V) ou falsa (F). O quadro abaixo ilustra as respostas deles.Quest\u00e3o 1Quest\u00e3o 2Quest\u00e3o 3F\u00e1bioVFVHenriqueFFVT\u00falioVVFAndr\u00e9FFFCada um deles recebeu 5 pontos para cada quest\u00e3o respondida corretamente e zero ponto para cada quest\u00e3o respondida de maneira incorreta. A nota da prova de cada um \u00e9 igual \u00e0 soma dos pontos recebidos em cada quest\u00e3o. Sabe-se que:- Cada quest\u00e3o tem apenas uma resposta correta.- Nenhum deles obteve nota zero nesta prova.- A nota obtida por Henrique foi superior \u00e0 de T\u00falio.- F\u00e1bio e Andr\u00e9 obtiveram a mesma nota.Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que:","provas":[{"id":79721,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-auditor-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Auditor - 2019"},{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"},{"id":79724,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":79722,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-contador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Contador - 2019"},{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2381918,"hashId":"30a9633948b22afd6566cac922cf0a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1bio, Henrique, T\u00falio e Andr\u00e9 resolveram uma prova com apenas tr\u00eas quest\u00f5es. Cada quest\u00e3o continha uma afirma\u00e7\u00e3o, a qual eles deveriam analisar e responder se era verdadeira (V) ou falsa (F). O quadro abaixo ilustra as respostas deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dbtf\"><td data-row=\"row-dbtf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dbtf\" data-cell=\"cell-g1ef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dbtf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dbtf\" data-cell=\"cell-j3t1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quest\u00e3o 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-dbtf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dbtf\" data-cell=\"cell-t0m4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quest\u00e3o 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-dbtf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dbtf\" data-cell=\"cell-zv3b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quest\u00e3o 3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ql0u\"><td data-row=\"row-ql0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ql0u\" data-cell=\"cell-m13q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F\u00e1bio<\/p><\/td><td data-row=\"row-ql0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ql0u\" data-cell=\"cell-7ihh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-ql0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ql0u\" data-cell=\"cell-ipj6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-ql0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ql0u\" data-cell=\"cell-1tpy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uumk\"><td data-row=\"row-uumk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uumk\" data-cell=\"cell-56dq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Henrique<\/p><\/td><td data-row=\"row-uumk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uumk\" data-cell=\"cell-7e8c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-uumk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uumk\" data-cell=\"cell-htb3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-uumk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uumk\" data-cell=\"cell-k2x0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p8kp\"><td data-row=\"row-p8kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p8kp\" data-cell=\"cell-9szv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">T\u00falio<\/p><\/td><td data-row=\"row-p8kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p8kp\" data-cell=\"cell-da12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-p8kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p8kp\" data-cell=\"cell-8v7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-p8kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p8kp\" data-cell=\"cell-ma5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-khjl\"><td data-row=\"row-khjl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khjl\" data-cell=\"cell-k2is\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9<\/p><\/td><td data-row=\"row-khjl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khjl\" data-cell=\"cell-ljjn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-khjl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khjl\" data-cell=\"cell-v4g0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-khjl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khjl\" data-cell=\"cell-wrlt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada um deles recebeu 5 pontos para cada quest\u00e3o respondida corretamente e zero ponto para cada quest\u00e3o respondida de maneira incorreta. A nota da prova de cada um \u00e9 igual \u00e0 soma dos pontos recebidos em cada quest\u00e3o. Sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Cada quest\u00e3o tem apenas uma resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Nenhum deles obteve nota zero nesta prova.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- A nota obtida por Henrique foi superior \u00e0 de T\u00falio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- F\u00e1bio e Andr\u00e9 obtiveram a mesma nota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":9426532,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soma das notas de Henrique e Andr\u00e9 \u00e9 25.","id":9426531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das notas de Henrique e Andr\u00e9 \u00e9 25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soma das notas de F\u00e1bio e Henrique \u00e9 15.","id":9426532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das notas de F\u00e1bio e Henrique \u00e9 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nota de F\u00e1bio \u00e9 10 pontos superior \u00e0 nota T\u00falio.","id":9426533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota de F\u00e1bio \u00e9 10 pontos superior \u00e0 nota T\u00falio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nota de Andr\u00e9 \u00e9 5 pontos superior \u00e0 nota de Henrique.","id":9426534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota de Andr\u00e9 \u00e9 5 pontos superior \u00e0 nota de Henrique.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2381918","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os artigos 1\u00ba e 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, s\u00e3o fundamentos e objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, respectivamente: ","provas":[{"id":79721,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-auditor-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Auditor - 2019"},{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"},{"id":79724,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":79722,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-contador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Contador - 2019"},{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:27:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2381954,"hashId":"292ddb441e1572c8409b4b8df7383b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os artigos 1\u00ba e 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, s\u00e3o fundamentos e objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, respectivamente: <\/p>","resposta":9426691,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preval\u00eancia dos direitos humanos e integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica latino-americana; buscar a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos internos e externos e rep\u00fadio ao terrorismo e racismo.","id":9426689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preval\u00eancia dos direitos humanos e integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica latino-americana; buscar a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos internos e externos e rep\u00fadio ao terrorismo e racismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inviolabilidade de correspond\u00eancia e liberdade de escolha religiosa; erradicar todas as formas de desigualdade e garantir a forma\u00e7\u00e3o para o trabalho digno e remunerado e consci\u00eancia de classe.","id":9426690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inviolabilidade de correspond\u00eancia e liberdade de escolha religiosa; erradicar todas as formas de desigualdade e garantir a forma\u00e7\u00e3o para o trabalho digno e remunerado e consci\u00eancia de classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dignidade da pessoa humana e pluralismo pol\u00edtico; garantir o desenvolvimento nacional e erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais.","id":9426691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dignidade da pessoa humana e pluralismo pol\u00edtico; garantir o desenvolvimento nacional e erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade baseada na livre iniciativa e na soberania dos povos; cooperar para o progresso da social democracia e lutar pela educa\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia de classe.","id":9426692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade baseada na livre iniciativa e na soberania dos povos; cooperar para o progresso da social democracia e lutar pela educa\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia de classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2381954","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o de pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos prev\u00ea algumas regras para o uso da pr\u00f3clise. Em um dos textos a seguir h\u00e1 um exemplo de descumprimento da regra prevista pela gram\u00e1tica normativa. Assinale a alternativa que apresenta tal exemplo.","provas":[{"id":79721,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-auditor-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Auditor - 2019"},{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"},{"id":79724,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":79722,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-contador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Contador - 2019"},{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2381867,"hashId":"3bc7e07948bcc160dd8f4b75598cdcbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloca\u00e7\u00e3o de pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos prev\u00ea algumas regras para o uso da pr\u00f3clise. Em um dos textos a seguir h\u00e1 um exemplo de descumprimento da regra prevista pela gram\u00e1tica normativa. Assinale a alternativa que apresenta tal exemplo.<\/p>","resposta":9426313,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte: BpBlog, Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/1.bp.blogspot.com\/_JD9Ym- iSYDc\/TKCrfzS3xEI\/AAAAAAAABzc\/JVJpy AyUFc\/s1600\/titinha1.gift&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019. ","id":9426313,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79721\/item-questao\/9426313-20220510110030000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: BpBlog, Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/1.bp.blogspot.com\/_JD9Ym- iSYDc\/TKCrfzS3xEI\/AAAAAAAABzc\/JVJpy AyUFc\/s1600\/titinha1.gift&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019. <\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fonte: BlogTcheAuri. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/wwwblogtche-auri.blogspot.com\/2012\/09\/ tirinhas-dohagar-o-terr\u00edvel&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019. ","id":9426314,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79721\/item-questao\/9426314-20220510110030000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: BlogTcheAuri. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/wwwblogtche-auri.blogspot.com\/2012\/09\/ tirinhas-dohagar-o-terr\u00edvel&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019. <\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fonte: Clube da Mafalda. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/clubedamafalda.blogspot.com\/&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019.","id":9426315,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79721\/item-questao\/9426315-20220510110030000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Clube da Mafalda. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/clubedamafalda.blogspot.com\/&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fonte: Clube da Mafalda. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/clubedamafalda.blogspot.com\/&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019.","id":9426316,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79721\/item-questao\/9426316-20220510110030000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Clube da Mafalda. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/clubedamafalda.blogspot.com\/&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2381867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto a Did\u00e1tica como a Metodologia estudam os m\u00e9todos de ensino, no entanto, o que as diferem s\u00e3o os pontos de vista que cada um possibilita. Analise as afirmativas e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.(.....) A metodologia estuda os m\u00e9todos de ensino, classificando-os e descrevendo-os com ju\u00edzo de valor.(.....) A did\u00e1tica faz um julgamento ou uma cr\u00edtica do valor dos m\u00e9todos de ensino. (.....) Podemos ser metodol\u00f3gicos sem sermos did\u00e1ticos. (.....) Metodologia \u00e9 o \u201cpara que este ensino ser\u00e1 utilizado\u201d e Did\u00e1tica \u00e9 \u201ccomo o ensino ser\u00e1 aplicado\u201d.","provas":[{"id":46818,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":46830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":46835,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46935,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":46975,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:48:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1424268,"hashId":"fde9e96ac467d935d4698733834956eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a Did\u00e1tica como a Metodologia estudam os m\u00e9todos de ensino, no entanto, o que as diferem s\u00e3o os pontos de vista que cada um possibilita. Analise as afirmativas e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(.....) A metodologia estuda os m\u00e9todos de ensino, classificando-os e descrevendo-os com ju\u00edzo de valor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(.....) A did\u00e1tica faz um julgamento ou uma cr\u00edtica do valor dos m\u00e9todos de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(.....) Podemos ser metodol\u00f3gicos sem sermos did\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(.....) Metodologia \u00e9 o \u201cpara que este ensino ser\u00e1 utilizado\u201d e Did\u00e1tica \u00e9 \u201ccomo o ensino ser\u00e1 aplicado\u201d.<\/p>","resposta":5254560,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5254558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5254559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5254560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":5254561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1424268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Profissionais de Administra\u00e7\u00e3o (Resolu\u00e7\u00e3o Normativa do Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o n.\u00ba 537, de 22 de mar\u00e7o de 2018), s\u00e3o deveres do profissional de administra\u00e7\u00e3o:I - Exercer a profiss\u00e3o com zelo e honestidade.II - Defender os direitos e interesses do cliente.III - Empenhar-se, continuamente, em seu aperfei\u00e7oamento pessoal e profissional.IV - Zelar por sua reputa\u00e7\u00e3o pessoal e profissional, bem como pelo prest\u00edgio e dignidade da profiss\u00e3o.V - Esclarecer ao cliente a fun\u00e7\u00e3o social da organiza\u00e7\u00e3o e a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.Considere as afirmativas apresentadas e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70594,"cargo":{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-administrador-publico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Administrador P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:58:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2187050,"hashId":"11410b2d8bcefadf789e7f1b5ee820e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Profissionais de Administra\u00e7\u00e3o (Resolu\u00e7\u00e3o Normativa do Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o n.\u00ba 537, de 22 de mar\u00e7o de 2018), s\u00e3o deveres do profissional de administra\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Exercer a profiss\u00e3o com zelo e honestidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Defender os direitos e interesses do cliente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Empenhar-se, continuamente, em seu aperfei\u00e7oamento pessoal e profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Zelar por sua reputa\u00e7\u00e3o pessoal e profissional, bem como pelo prest\u00edgio e dignidade da profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Esclarecer ao cliente a fun\u00e7\u00e3o social da organiza\u00e7\u00e3o e a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas apresentadas e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8583241,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II e IV, apenas.","id":8583238,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II e III, apenas.","id":8583239,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, III e IV, apenas.","id":8583240,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II, III, IV e V.","id":8583241,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o - CFA -Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o - CFA -Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417136,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-administracao-cfa-legislacao-aplicada"}],"slug":"administracao-geral\/2187050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O par\u00e1grafo 1\u00ba do artigo 186 da lei n\u00famero 8.112\/1990 estabelece os aspectos das doen\u00e7as para aposentadoria dos servidores p\u00fablicos federais:Consideram-se doen\u00e7as graves, contagiosas ou incur\u00e1veis, a que se refere o inciso I deste artigo, tuberculose ativa, aliena\u00e7\u00e3o mental, esclerose m\u00falt\u00edpla, neoplasia maligna, cegueira posterior ao ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, hansen\u00edase, cardiopatia grave, doen\u00e7a de Parkinson, paralisia irrevers\u00edvel e incapacitante, espondiloartrose anquilosante, nefropatia grave, estados avan\u00e7ados do mal de Paget (oste\u00edte deformante), S\u00edndrome de Imunodefici\u00eancia Adquirida - AIDS, e outras que a lei indicar, com base na medicina especializada.\u00c9 correto afirmar que a aliena\u00e7\u00e3o mental:","provas":[{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382107,"hashId":"487b49003543e3f6ac2a35fc7059e2c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo 1\u00ba do artigo 186 da lei n\u00famero 8.112\/1990 estabelece os aspectos das doen\u00e7as para aposentadoria dos servidores p\u00fablicos federais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se doen\u00e7as graves, contagiosas ou incur\u00e1veis, a que se refere o inciso I deste artigo, tuberculose ativa, aliena\u00e7\u00e3o mental, esclerose m\u00falt\u00edpla, neoplasia maligna, cegueira posterior ao ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, hansen\u00edase, cardiopatia grave, doen\u00e7a de Parkinson, paralisia irrevers\u00edvel e incapacitante, espondiloartrose anquilosante, nefropatia grave, estados avan\u00e7ados do mal de Paget (oste\u00edte deformante), S\u00edndrome de Imunodefici\u00eancia Adquirida - AIDS, e outras que a lei indicar, com base na medicina especializada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a aliena\u00e7\u00e3o mental:<\/p>","resposta":9427349,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica os transtornos mentais pass\u00edveis de aposentadoria sem necessidade da comprova\u00e7\u00e3o da gravidade cl\u00ednica e\/ou apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":9427347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classifica os transtornos mentais pass\u00edveis de aposentadoria sem necessidade da comprova\u00e7\u00e3o da gravidade cl\u00ednica e\/ou apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser avaliada sempre na fase cr\u00f4nica da doen\u00e7a, independente da recuperabilidade terap\u00eautica e da reabilita\u00e7\u00e3o funcional.","id":9427348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser avaliada sempre na fase cr\u00f4nica da doen\u00e7a, independente da recuperabilidade terap\u00eautica e da reabilita\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclui todos os transtornos (neuro)psiqui\u00e1tricos graves, persistentes e incapacitante, que interferem na sanidade mental.","id":9427349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui todos os transtornos (neuro)psiqui\u00e1tricos graves, persistentes e incapacitante, que interferem na sanidade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite a pr\u00e1tica de atividades funcionais apesar dos riscos para si e terceiros.","id":9427350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a pr\u00e1tica de atividades funcionais apesar dos riscos para si e terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2382107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente M., sexo masculino, com 27 anos de idade, h\u00edgido, foi recentemente contratado por uma empresa multinacional. Dever\u00e1 fazer um curso na matriz da empresa, que se localiza nos EUA, por\u00e9m n\u00e3o sabe se ser\u00e1 capaz de realizar a viagem, pois tem um medo incontrol\u00e1vel de voar. Quando pensa em entrar em avi\u00e3o, seu cora\u00e7\u00e3o dispara e passa a tremer, imaginando que ocorrer\u00e1 um acidente. Na \u00faltima vez que foi ao aeroporto buscar sua tia, que chegava de viagem, teve uma crise de dispneia, tremor, sudorese e taquicardia que necessitou de atendimento em servi\u00e7o de emerg\u00eancia, tendo recebido o diagn\u00f3stico de transtorno de p\u00e2nico. Nega crises semelhantes previamente.Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de transtorno de p\u00e2nico que foi formulado, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382191,"hashId":"700ff475bf2f50edbd2d7e06610cc169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente M., sexo masculino, com 27 anos de idade, h\u00edgido, foi recentemente contratado por uma empresa multinacional. Dever\u00e1 fazer um curso na matriz da empresa, que se localiza nos EUA, por\u00e9m n\u00e3o sabe se ser\u00e1 capaz de realizar a viagem, pois tem um medo incontrol\u00e1vel de voar. Quando pensa em entrar em avi\u00e3o, seu cora\u00e7\u00e3o dispara e passa a tremer, imaginando que ocorrer\u00e1 um acidente. Na \u00faltima vez que foi ao aeroporto buscar sua tia, que chegava de viagem, teve uma crise de dispneia, tremor, sudorese e taquicardia que necessitou de atendimento em servi\u00e7o de emerg\u00eancia, tendo recebido o diagn\u00f3stico de transtorno de p\u00e2nico. Nega crises semelhantes previamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de transtorno de p\u00e2nico que foi formulado, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9427685,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto, pois foram preenchidos todos os crit\u00e9rios do DSM 5.","id":9427683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto, pois foram preenchidos todos os crit\u00e9rios do DSM 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreto, pois n\u00e3o foram descartadas causas org\u00e2nicas.","id":9427684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto, pois n\u00e3o foram descartadas causas org\u00e2nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreto, pois o quadro \u00e9 decorr\u00eancia de fobia espec\u00edfica.","id":9427685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto, pois o quadro \u00e9 decorr\u00eancia de fobia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto, mas \u00e9 com\u00f3rbido com Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico.","id":9427686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto, mas \u00e9 com\u00f3rbido com Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2382191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 2008, diversos grupos t\u00eam trabalhado conjuntamente para a atualiza\u00e7\u00e3o das categorias dos transtornos mentais da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID). Tais grupos propuseram diretrizes atuais sobre a sexualidade humana e as condi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade sexual. Dentre as mudan\u00e7as j\u00e1 apresentadas, os transtornos paraf\u00edlicos (ou parafilias) ser\u00e3o incorporados ao cap\u00edtulo sobre condi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade sexual, deixando de pertencer ao cap\u00edtulo sobre transtornos mentais, comportamentais-e do neurodesenvolvimento. Assinale a alternativa que aponta a melhor descri\u00e7\u00e3o sobre os transtornos paraf\u00edlicos. ","provas":[{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382090,"hashId":"6763f3770f06d13c20691e913ef0e06d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 2008, diversos grupos t\u00eam trabalhado conjuntamente para a atualiza\u00e7\u00e3o das categorias dos transtornos mentais da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das  Doen\u00e7as (CID). Tais grupos propuseram diretrizes atuais sobre a sexualidade humana e as condi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade sexual. Dentre as mudan\u00e7as j\u00e1 apresentadas, os transtornos paraf\u00edlicos (ou parafilias) ser\u00e3o incorporados ao cap\u00edtulo sobre condi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade sexual, deixando de pertencer ao cap\u00edtulo sobre transtornos mentais, comportamentais-e do neurodesenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta a melhor descri\u00e7\u00e3o sobre os transtornos paraf\u00edlicos. <\/p>","resposta":9427281,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incerteza sobre a identidade ou orienta\u00e7\u00e3o sexual que implica em sofrimento mental (especialmente, sintomas ansiosos e depressivos). ","id":9427279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incerteza sobre a identidade ou orienta\u00e7\u00e3o sexual que implica em sofrimento mental (especialmente, sintomas ansiosos e depressivos). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incongru\u00eancia entre o sexo biol\u00f3gico e a identidade de g\u00eanero (que \u00e9 a consci\u00eancia sexual individual). ","id":9427280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incongru\u00eancia entre o sexo biol\u00f3gico e a identidade de g\u00eanero (que \u00e9 a consci\u00eancia sexual individual). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o persistente e intenso de excita\u00e7\u00e3o sexual at\u00edpica, manifestada por pensamentos, fantasias, impulsos ou comportamentos sexuais. ","id":9427281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o persistente e intenso de excita\u00e7\u00e3o sexual at\u00edpica, manifestada por pensamentos, fantasias, impulsos ou comportamentos sexuais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtornos relacionados a uma ou mais fases do ciclo sexual, n\u00e3o associada a dist\u00farbio org\u00e2nico e com intenso potencial de sofrimento. ","id":9427282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtornos relacionados a uma ou mais fases do ciclo sexual, n\u00e3o associada a dist\u00farbio org\u00e2nico e com intenso potencial de sofrimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Excel 2013 traz um conjunto de fun\u00e7\u00f5es que executam c\u00e1lculos diversos com a utiliza\u00e7\u00e3o de argumentos, que s\u00e3o fornecidos em uma ordem determinada, chamada de sintaxe. Quais das fun\u00e7\u00f5es abaixo, no Microsoft Excel 2013, s\u00e3o consideradas fun\u00e7\u00f5es de \u201cTexto\u201d? ","provas":[{"id":79721,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-auditor-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Auditor - 2019"},{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"},{"id":79724,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":79722,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-contador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Contador - 2019"},{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2381920,"hashId":"a601d9bef3e6f721d9040e5ab1aeb0b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Excel 2013 traz um conjunto de fun\u00e7\u00f5es que executam c\u00e1lculos diversos com a utiliza\u00e7\u00e3o de argumentos, que s\u00e3o fornecidos em uma ordem determinada, chamada de sintaxe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais das fun\u00e7\u00f5es abaixo, no Microsoft Excel 2013, s\u00e3o consideradas fun\u00e7\u00f5es de \u201cTexto\u201d? <\/p>","resposta":9426542,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DATA e DIA. ","id":9426539,"corpo":"<p>DATA e DIA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CORRESP e PROCV. ","id":9426540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CORRESP e PROCV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ENDERE\u00c7O e CLASSIFICAR. ","id":9426541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ENDERE\u00c7O e CLASSIFICAR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONCATENAR e MIN\u00daSCULA. ","id":9426542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONCATENAR e MIN\u00daSCULA. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio do exame f\u00edsico, que \u00e9 descritivo, o exame ps\u00edquico tende a ser menos descritivo e mais compreens\u00edvel. Neste ponto da anamnese, cessa o relato do paciente e passa-se a ter o registro da observa\u00e7\u00e3o do entrevistador ou terapeuta, no momento da entrevista. Hipoprosexia \u00e9 um termo psicopatol\u00f3gico que significa diminui\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":79723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:27:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382116,"hashId":"710f76112d78e6bfd3cebfbc92569ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio do exame f\u00edsico, que \u00e9 descritivo, o exame ps\u00edquico tende a ser menos descritivo e mais compreens\u00edvel. Neste ponto da anamnese, cessa o relato do paciente e passa-se a ter o registro da observa\u00e7\u00e3o do entrevistador ou terapeuta, no momento da entrevista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hipoprosexia \u00e9 um termo psicopatol\u00f3gico que significa diminui\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9427384,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pragmatismo.","id":9427383,"corpo":"<p>pragmatismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o.","id":9427384,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voli\u00e7\u00e3o.","id":9427385,"corpo":"<p>voli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicomotricidade.","id":9427386,"corpo":"<p>psicomotricidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2382116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8106,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA N\u00ba 430 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es de Lan\u00e7amento de Efluentes. Segundo essa Resolu\u00e7\u00e3o, os efluentes de qualquer fonte poluidora somente poder\u00e3o ser lan\u00e7ados diretamente no corpo receptor desde que obede\u00e7am \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es nela previstos. Considerando os par\u00e2metros previstos nessa Resolu\u00e7\u00e3o, analise os seguintes itens: I. pH entre 5 e 9; II. temperatura inferior a 25\u00b0, sendo que a varia\u00e7\u00e3o de temperatura do corpo receptor n\u00e3o dever\u00e1 exceder a 10\u00b0 no limite da zona de mistura; III. materiais sediment\u00e1veis: at\u00e9 12 mL\/L em teste de 1 hora em cone Imhoff (Para lan\u00e7amento em lagos e lagoas, cuja velocidade de circula\u00e7\u00e3o seja praticamente nula, os materiais sediment\u00e1veis dever\u00e3o estar virtualmente ausentes.); IV. regime de lan\u00e7amento com vaz\u00e3o m\u00e1xima de at\u00e9 1,5 vez a vaz\u00e3o m\u00e9dia do per\u00edodo de atividade di\u00e1ria do agente poluidor, exceto nos casos permitidos pela autoridade competente; V. \u00f3leos minerais: at\u00e9 20 mg\/L;2, \u00f3leos vegetais e gorduras animais: at\u00e9 50 mg\/L; VI. demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DBO 5 dias a 20 \u00b0C): remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60% de DBO, limite que s\u00f3 poder\u00e1 ser reduzido no caso de exist\u00eancia de estudo de autodepura\u00e7\u00e3o do corpo h\u00eddrico que comprove atendimento \u00e0s metas do enquadramento do corpo receptor. Est\u00e1 previsto na Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA N\u00ba 430 somente o que consta em","provas":[{"id":70146,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8106,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:01:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2143517,"hashId":"a56576888450632e774350e63f3fd9e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA N\u00ba 430 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es de Lan\u00e7amento de Efluentes. Segundo essa Resolu\u00e7\u00e3o, os efluentes de qualquer fonte poluidora somente poder\u00e3o ser lan\u00e7ados diretamente no corpo receptor desde que obede\u00e7am \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es nela previstos. Considerando os par\u00e2metros previstos nessa Resolu\u00e7\u00e3o, analise os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pH entre 5 e 9; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. temperatura inferior a 25\u00b0, sendo que a varia\u00e7\u00e3o de temperatura do corpo receptor n\u00e3o dever\u00e1 exceder a 10\u00b0 no limite da zona de mistura; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. materiais sediment\u00e1veis: at\u00e9 12 mL\/L em teste de 1 hora em cone Imhoff (Para lan\u00e7amento em lagos e lagoas, cuja velocidade de circula\u00e7\u00e3o seja praticamente nula, os materiais sediment\u00e1veis dever\u00e3o estar virtualmente ausentes.); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. regime de lan\u00e7amento com vaz\u00e3o m\u00e1xima de at\u00e9 1,5 vez a vaz\u00e3o m\u00e9dia do per\u00edodo de atividade di\u00e1ria do agente poluidor, exceto nos casos permitidos pela autoridade competente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00f3leos minerais: at\u00e9 20 mg\/L;2, \u00f3leos vegetais e gorduras animais: at\u00e9 50 mg\/L; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DBO 5 dias a 20 \u00b0C): remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60% de DBO, limite que s\u00f3 poder\u00e1 ser reduzido no caso de exist\u00eancia de estudo de autodepura\u00e7\u00e3o do corpo h\u00eddrico que comprove atendimento \u00e0s metas do enquadramento do corpo receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 previsto na Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA N\u00ba 430 somente o que consta em<\/p>","resposta":8393294,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8393293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV, V e VI.","id":8393294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8393295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI.","id":8393296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8106,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para caracterizar uma \u00e1gua, s\u00e3o determinados diversos par\u00e2metros, os quais representam as suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. Esses par\u00e2metros s\u00e3o indicadores da qualidade da \u00e1gua e constituem impurezas quando alcan\u00e7am valores superiores aos estabelecidos para determinado uso. Os principais indicadores de qualidade da \u00e1gua s\u00e3o apresentados de acordo com o que preceituam os anexos da Portaria 2914\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De acordo com essa Portaria, em rela\u00e7\u00e3o ao item Turbidez e seu valor m\u00e1ximo permitido \u2013 VMP \u2013, \u00e9 correto afirmar que o valor da Turbidez para o tratamento","provas":[{"id":70146,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8106,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:01:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2143507,"hashId":"136bd76e61210e8949f659b5d582854c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para caracterizar uma \u00e1gua, s\u00e3o determinados diversos par\u00e2metros, os quais representam as suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. Esses par\u00e2metros s\u00e3o indicadores da qualidade da \u00e1gua e constituem impurezas quando alcan\u00e7am valores superiores aos estabelecidos para determinado uso. Os principais indicadores de qualidade da \u00e1gua s\u00e3o apresentados de acordo com o que preceituam os anexos da Portaria 2914\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De acordo com essa Portaria, em rela\u00e7\u00e3o ao item Turbidez e seu valor m\u00e1ximo permitido \u2013 VMP \u2013, \u00e9 correto afirmar que o valor da Turbidez para o tratamento<\/p>","resposta":8393253,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ser\u00e1 de 5,0 uT em 95% das amostras.","id":8393250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ser\u00e1 de 5,0 uT em 95% das amostras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sistema de filtra\u00e7\u00e3o lenta ser\u00e1 de 3,5 uT em 95% das amostras.","id":8393251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sistema de filtra\u00e7\u00e3o lenta ser\u00e1 de 3,5 uT em 95% das amostras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ser\u00e1 de 2,5 uT em 95% das amostras.","id":8393252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sistema de filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ser\u00e1 de 2,5 uT em 95% das amostras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em sistema de filtra\u00e7\u00e3o lenta ser\u00e1 de 1,0 uT em 95% das amostras.","id":8393253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sistema de filtra\u00e7\u00e3o lenta ser\u00e1 de 1,0 uT em 95% das amostras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8106,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remo\u00e7\u00e3o de areia, ou desarena\u00e7\u00e3o, faz parte do tratamento prim\u00e1rio de uma ETE, tendo como finalidade reter o material pesado que se deseja remover, liberando a mat\u00e9ria org\u00e2nica que ser\u00e1 removida em processo posterior. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da NBR 12.209\/2011 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso.(_) O desarenador deve ser projetado para remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 95% em massa das part\u00edculas com di\u00e2metro equivalente, igual ou superior a 0,2mm e densidade de 2,65.(_) A vaz\u00e3o de dimensionamento do desarenador deve ser a vaz\u00e3o m\u00e1xima afluente \u00e0 unidade.(_) O desarenador deve ter limpeza mecanizada quando a vaz\u00e3o de dimensionamento for igual ou superior a 100L\/s.(_) O desarenador de limpeza manual deve ser circular, de fluxo tangencial (tipo canal de velocidade constante), para o qual se deve manter sempre uma unidade de reserva.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":70146,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8106,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:01:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2143488,"hashId":"6d3858065932e03aaf2cb330490f2d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A remo\u00e7\u00e3o de areia, ou desarena\u00e7\u00e3o, faz parte do tratamento prim\u00e1rio de uma ETE, tendo como finalidade reter o material pesado que se deseja remover, liberando a mat\u00e9ria org\u00e2nica que ser\u00e1 removida em processo posterior. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da NBR 12.209\/2011 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, assinale com <strong>V<\/strong> o que for verdadeiro e com <strong>F<\/strong> o que for falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O desarenador deve ser projetado para remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 95% em massa das part\u00edculas com di\u00e2metro equivalente, igual ou superior a 0,2mm e densidade de 2,65.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A vaz\u00e3o de dimensionamento do desarenador deve ser a vaz\u00e3o m\u00e1xima afluente \u00e0 unidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O desarenador deve ter limpeza mecanizada quando a vaz\u00e3o de dimensionamento for igual ou superior a 100L\/s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O desarenador de limpeza manual deve ser circular, de fluxo tangencial (tipo canal de velocidade constante), para o qual se deve manter sempre uma unidade de reserva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8393172,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8393170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":8393171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8393172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":8393173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12209","oab":false,"nome":"NBR 12209","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419425,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12209"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12209 - Elabora\u00e7\u00e3o de projetos hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rios de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos sanit\u00e1rios","oab":false,"nome":"NBR 12209 - Elabora\u00e7\u00e3o de projetos hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rios de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos sanit\u00e1rios","pai":429865,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429870,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-nbr-12209-elaboracao-de-projetos-hidraulico-sanitarios-de-estacoes-de-tratamento-de-esgotos-sanitarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cura do concreto \u00e9 necess\u00e1ria para","provas":[{"id":70664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:57:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2156068,"hashId":"8d24d45f052cf5277f2aa585596a8ea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cura do concreto \u00e9 necess\u00e1ria para<\/p>","resposta":8445362,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combater sua dilata\u00e7\u00e3o.","id":8445358,"corpo":"<p>combater sua dilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provocar seu adensamento.","id":8445359,"corpo":"<p>provocar seu adensamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homogeneizar sua apar\u00eancia superficial.","id":8445360,"corpo":"<p>homogeneizar sua apar\u00eancia superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilitar sua manipula\u00e7\u00e3o.","id":8445361,"corpo":"<p>facilitar sua manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidratar o concreto e diminuir efeitos da perda prematura de \u00e1gua.","id":8445362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidratar o concreto e diminuir efeitos da perda prematura de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamada comumente a rela\u00e7\u00e3o entre as quantidades dos materiais constituintes de uma argamassa em obras civis?","provas":[{"id":70664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:57:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2156067,"hashId":"7eed6e486fa4778fc4b58e3a3e7c8436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 chamada comumente a rela\u00e7\u00e3o entre as quantidades dos materiais constituintes de uma argamassa em obras civis?<\/p>","resposta":8445354,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3rmula de aplica\u00e7\u00e3o.","id":8445353,"corpo":"<p>F\u00f3rmula de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7o.","id":8445354,"corpo":"<p>Tra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fator.","id":8445355,"corpo":"<p>Fator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o peso\/volume.","id":8445356,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o peso\/volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fator de hidrata\u00e7\u00e3o.","id":8445357,"corpo":"<p>Fator de hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo de prova de um solo tem teor de umidade igual a 25%, a massa seca da amostra \u00e9 de 140,00 g. Qual a massa da amostra?","provas":[{"id":70664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 17:25:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2156074,"hashId":"0fd4cee713d631e2bf386977f5fc08d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corpo de prova de um solo tem teor de umidade igual a 25%, a massa seca da amostra \u00e9 de 140,00 g. Qual a massa da amostra?<\/p>","resposta":8445390,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"145 g.","id":8445388,"corpo":"<p>145 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"155 g.","id":8445389,"corpo":"<p>155 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"175 g.","id":8445390,"corpo":"<p>175 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"195 g.","id":8445391,"corpo":"<p>195 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"205 g.","id":8445392,"corpo":"<p>205 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Previd\u00eancia de Sert\u00e3ozinho - SERTPREV","sigla":"SERTPREV","id":3661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sertprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a hierarquia administrativa","provas":[{"id":39505,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Previd\u00eancia de Sert\u00e3ozinho - SERTPREV","sigla":"SERTPREV","id":3661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sertprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sertprev-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SERTPREV - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 16:50:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1159763,"hashId":"cfe3f7fcb4b798f4c865464cbe95be03","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a hierarquia\r\nadministrativa<\/p>","resposta":4147934,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza que um \u00f3rg\u00e3o renuncie, total ou parcialmente, \u00e0 compet\u00eancia exclusiva, em favor de outros \u00f3rg\u00e3os, ainda que n\u00e3o lhe sejam hierarquicamente subordinados, sempre que for conveniente, mediante fundada justificativa.","id":4147931,"corpo":"<p align=justify>autoriza que um \u00f3rg\u00e3o renuncie, total ou parcialmente,\r\n\u00e0 compet\u00eancia exclusiva, em favor de outros\r\n\u00f3rg\u00e3os, ainda que n\u00e3o lhe sejam hierarquicamente\r\nsubordinados, sempre que for conveniente, mediante\r\nfundada justificativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admite a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para decis\u00e3o de recursos administrativos, inclusive em procedimentos administrativos disciplinares, para outros \u00f3rg\u00e3os vinculados.","id":4147932,"corpo":"<p align=justify>admite a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para decis\u00e3o de\r\nrecursos administrativos, inclusive em procedimentos\r\nadministrativos disciplinares, para outros \u00f3rg\u00e3os\r\nvinculados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os colegiados aos respectivos presidentes, em respeito ao princ\u00edpio da colegialidade.","id":4147933,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permite a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os\r\ncolegiados aos respectivos presidentes, em respeito\r\nao princ\u00edpio da colegialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite, em car\u00e1ter excepcional e por motivos relevantes devidamente justificados, a avoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior.","id":4147934,"corpo":"<p align=justify>permite, em car\u00e1ter excepcional e por motivos relevantes\r\ndevidamente justificados, a avoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria\r\nde compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente\r\ninferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite, mediante fundamentada justificativa publicada em meio oficial, delega\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria em favor de \u00f3rg\u00e3o vinculado, de mat\u00e9ria de compet\u00eancia exclusiva da autoridade delegante.","id":4147935,"corpo":"<p align=justify>permite, mediante fundamentada justificativa publicada\r\nem meio oficial, delega\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria em favor\r\nde \u00f3rg\u00e3o vinculado, de mat\u00e9ria de compet\u00eancia exclusiva\r\nda autoridade delegante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407985,"slug":"direito-administrativo-delegacao-e-avocacao-de-competencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1159763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o fen\u00f4meno de flambagem em um pilar engastado no solo e com extremo oposto livre e de comprimento H, qual o comprimento usual de flambagem?","provas":[{"id":70664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:57:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2156069,"hashId":"bf14c8d3a21a0141faea7f350cbdfc3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fen\u00f4meno de flambagem em um pilar engastado no solo e com extremo oposto livre e de comprimento H, qual o comprimento usual de flambagem?<\/p>","resposta":8445366,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5H.","id":8445363,"corpo":"<p>0,5H.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,7H.","id":8445364,"corpo":"<p>0,7H.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0H.","id":8445365,"corpo":"<p>1,0H.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0H.","id":8445366,"corpo":"<p>2,0H.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5H.","id":8445367,"corpo":"<p>2,5H.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLajes de concreto armado em contato direto com o terreno que recebe as cargas oriundas dos pilares e paredes da superestrutura e descarregam sobre uma grande \u00e1rea do solo.\u201dConsiderando as funda\u00e7\u00f5es de uma determinada edifica\u00e7\u00e3o, o conceito se refere a","provas":[{"id":70664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:56:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2156061,"hashId":"6a5e27a7905d3400565b9fcae4c7cd3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLajes de concreto armado em contato direto com o terreno que recebe as cargas oriundas dos pilares e paredes da superestrutura e descarregam sobre uma grande \u00e1rea do solo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as funda\u00e7\u00f5es de uma determinada edifica\u00e7\u00e3o, o conceito se refere a<\/p>","resposta":8445324,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sapata simples.","id":8445323,"corpo":"<p>sapata simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radier.","id":8445324,"corpo":"<p>radier.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sapata corrida.","id":8445325,"corpo":"<p>sapata corrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estaca de concreto.","id":8445326,"corpo":"<p>estaca de concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tubul\u00e3o.","id":8445327,"corpo":"<p>tubul\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"Operador de Videomonitoramento","id":22199,"slug":"operador-de-videomonitoramento"},{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analisar a senten\u00e7a abaixo:As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o incluam dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento (1\u00aa parte). \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, sem exce\u00e7\u00f5es (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":52860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2019"},{"id":52861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52862,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"},{"id":52863,"cargo":{"descricao":"Operador de Videomonitoramento","id":22199,"slug":"operador-de-videomonitoramento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-operador-de-videomonitoramento","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Operador de Videomonitoramento - 2019"},{"id":52864,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Monitor de Creche - 2019"},{"id":52865,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Inspetor de Alunos - 2019"},{"id":52940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":52941,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 17:34:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1599473,"hashId":"a5f68a7bdc4f11751552837794c3d9a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o incluam dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento (1\u00aa parte). \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, sem exce\u00e7\u00f5es <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6003244,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6003241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6003242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6003243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6003244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1599473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de aspectos da estrutura organizacional, analise as afirmativas a seguir. 1) Uma forma popular de organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que os funcion\u00e1rios trabalhem no que eles queiram, seja qual for o departamento, de modo que a motiva\u00e7\u00e3o e o entusiasmo se mantenham elevados. 2) Os comit\u00eas interfuncionais e as for\u00e7as-tarefa, cujos membros s\u00e3o de diferentes departamentos, possuem como vantagem a efic\u00e1cia na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas. 3) As redes virtuais e as formas de projeto organizacional de terceiriza\u00e7\u00e3o tornaram-se populares porque elas oferecem maior flexibilidade e resposta mais r\u00e1pida em um ambiente de mudan\u00e7a din\u00e2mico. 4) Uma organiza\u00e7\u00e3o t\u00edpica precisa estruturar suas atividades de trabalho, cargos e departamentos de uma forma que garanta que o trabalho seja realizado e coordenado para atender as metas organizacionais. 5) Manter controle organizacional sobre toda as atividades internas, al\u00e9m de proporcionar maior seguran\u00e7a, tem a vantagem extra de encorajar a flexibilidade.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":51413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 17:35:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553518,"hashId":"359abf10e877a100b1781432b36f2b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos da estrutura organizacional, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Uma forma popular de organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que os funcion\u00e1rios trabalhem no que eles queiram, seja qual for o departamento, de modo que a motiva\u00e7\u00e3o e o entusiasmo se mantenham elevados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os comit\u00eas interfuncionais e as for\u00e7as-tarefa, cujos membros s\u00e3o de diferentes departamentos, possuem como vantagem a efic\u00e1cia na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) As redes virtuais e as formas de projeto organizacional de terceiriza\u00e7\u00e3o tornaram-se populares porque elas oferecem maior flexibilidade e resposta mais r\u00e1pida em um ambiente de mudan\u00e7a din\u00e2mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Uma organiza\u00e7\u00e3o t\u00edpica precisa estruturar suas atividades de trabalho, cargos e departamentos de uma forma que garanta que o trabalho seja realizado e coordenado para atender as metas organizacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Manter controle organizacional sobre toda as atividades internas, al\u00e9m de proporcionar maior seguran\u00e7a, tem a vantagem extra de encorajar a flexibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:<\/p>","resposta":5819960,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":5819957,"corpo":"<p>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5819958,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":5819959,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":5819960,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 5.","id":5819961,"corpo":"<p>2 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 53 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1553518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o volume de um buraco criado ap\u00f3s a retirada de 300 m3 de solo medido ap\u00f3s a escava\u00e7\u00e3o? Sabe-se que o empolamento deste solo \u00e9 de 20%.","provas":[{"id":70664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 17:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2156073,"hashId":"db13f34a0bc5a12b5dfa34d49a9c0517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o volume de um buraco criado ap\u00f3s a retirada de 300 m<sup>3<\/sup> de solo medido ap\u00f3s a escava\u00e7\u00e3o? Sabe-se que o empolamento deste solo \u00e9 de 20%.<\/p>","resposta":8445385,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 m3..","id":8445383,"corpo":"<p>300 m<sup>3.<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"275 m3..","id":8445384,"corpo":"<p>275 m<sup>3.<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 m3..","id":8445385,"corpo":"<p>250 m<sup>3.<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"225 m3..","id":8445386,"corpo":"<p>225 m<sup>3.<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 m3..","id":8445387,"corpo":"<p>200 m<sup>3.<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Externos","id":5945,"slug":"auxiliar-de-servicos-externos"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, analisar os itens abaixo:I. Legislar sobre assuntos de interesse local.II. Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, de Ensino Fundamental e de Ensino M\u00e9dio.III. Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-culturallocal, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":47907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Externos","id":5945,"slug":"auxiliar-de-servicos-externos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-externos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Servi\u00e7os Externos - 2019"},{"id":48192,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-pedreiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 17:36:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1454018,"hashId":"97ce7f40395a4e8d8872c78e2c084942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Legislar sobre assuntos de interesse local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, de Ensino Fundamental e de Ensino M\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-culturallocal, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5390088,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5390086,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5390087,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5390088,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5390089,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/1454018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as principais defici\u00eancias nutricionais e seus respectivos sinais e sintomas p\u00f3s-cirurgia bari\u00e1trica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Vitamina B12.(2) Ferro.(3) Folato.( ) Redu\u00e7\u00e3o de atividade, palpita\u00e7\u00f5es, fadiga, cabelos quebradi\u00e7os e anemia.( ) Anemia macroc\u00edtica, palpita\u00e7\u00f5es, fadiga e defeitos no tubo neural.( ) Anemia perniciosa, formigamento nos dedos das m\u00e3os e dos p\u00e9s, depress\u00e3o e dem\u00eancia.","provas":[{"id":53610,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 17:42:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1619772,"hashId":"6382d615174c8c1fe351b92cdcf7de37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as principais defici\u00eancias nutricionais e seus respectivos sinais e sintomas p\u00f3s-cirurgia bari\u00e1trica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Vitamina B12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Ferro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Folato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o de atividade, palpita\u00e7\u00f5es, fadiga, cabelos quebradi\u00e7os e anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia macroc\u00edtica, palpita\u00e7\u00f5es, fadiga e defeitos no tubo neural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia perniciosa, formigamento nos dedos das m\u00e3os e dos p\u00e9s, depress\u00e3o e dem\u00eancia.<\/p>","resposta":6086865,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6086862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":6086863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":6086864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":6086865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"}],"slug":"nutricao\/1619772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 galactosemia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58108,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 17:54:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1729223,"hashId":"56b62a5100775905670a66fe832b9bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 galactosemia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6565491,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resulta de um dist\u00farbio na convers\u00e3o de glicose para galactose devido \u00e0 aus\u00eancia ou \u00e0 inatividade de uma enzima importante.","id":6565488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resulta de um dist\u00farbio na convers\u00e3o de glicose para galactose devido \u00e0 aus\u00eancia ou \u00e0 inatividade de uma enzima importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A galactosemia \u00e9 tratada com restri\u00e7\u00e3o de galactose apenas na inf\u00e2ncia. A restri\u00e7\u00e3o imp\u00f5e que seja evitado restritamente todo leite e produtos do leite e alimentos contendo lactose.","id":6565489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A galactosemia \u00e9 tratada com restri\u00e7\u00e3o de galactose apenas na inf\u00e2ncia. A restri\u00e7\u00e3o imp\u00f5e que seja evitado restritamente todo leite e produtos do leite e alimentos contendo lactose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas com galactosemia poder\u00e3o ser alimentados com leite de cabra ou f\u00f3rmulas feitas \u00e0 base de soja.","id":6565490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00eas com galactosemia poder\u00e3o ser alimentados com leite de cabra ou f\u00f3rmulas feitas \u00e0 base de soja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas frutas e vegetais apresentam quantidades significativas de galactose. N\u00e3o \u00e9 claro se essas fontes de galactose contribuem para a fisiopatologia caracter\u00edstica do dist\u00farbio, podendo ser permitidas na alimenta\u00e7\u00e3o de quem apresenta o problema.","id":6565491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas frutas e vegetais apresentam quantidades significativas de galactose. N\u00e3o \u00e9 claro se essas fontes de galactose contribuem para a fisiopatologia caracter\u00edstica do dist\u00farbio, podendo ser permitidas na alimenta\u00e7\u00e3o de quem apresenta o problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir.As consequ\u00eancias no interior do mundo do trabalho evidenciam que, sob o Capitalismo, n\u00e3o se constata o fim do trabalho como medida de valor, mas uma mudan\u00e7a qualitativa, dada por um lado, pelo peso crescente da sua dimens\u00e3o mais qualificada, do trabalho multifuncional, do oper\u00e1rio apto a operar com m\u00e1quinas informatizadas, da objetiva\u00e7\u00e3o de atividades cerebrais. Por outo lado, pela intensifica\u00e7\u00e3o levada ao limite das formas de explora\u00e7\u00e3o do trabalho, presentes e em expans\u00e3o no __________, no __________ e de __________, no enorme leque de trabalhadores que s\u00e3o explorados crescentemente pelo capital, n\u00e3o s\u00f3 nos pa\u00edses subordinados, mas no pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o do sistema capitalista.Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":70653,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 18:08:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2156052,"hashId":"82cc02517a4e165969828eb48e9f891e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias no interior do mundo do trabalho evidenciam que, sob o Capitalismo, n\u00e3o se constata o fim do trabalho como medida de valor, mas uma mudan\u00e7a qualitativa, dada por um lado, pelo peso crescente da sua dimens\u00e3o mais qualificada, do trabalho multifuncional, do oper\u00e1rio apto a operar com m\u00e1quinas informatizadas, da objetiva\u00e7\u00e3o de atividades cerebrais. Por outo lado, pela intensifica\u00e7\u00e3o levada ao limite das formas de explora\u00e7\u00e3o do trabalho, presentes e em expans\u00e3o no __________, no __________ e de __________, no enorme leque de trabalhadores que s\u00e3o explorados crescentemente pelo capital, n\u00e3o s\u00f3 nos pa\u00edses subordinados, mas no pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o do sistema capitalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8445279,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desemprego \/ subemprego \/ terceiriza\u00e7\u00e3o","id":8445278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desemprego \/ subemprego \/ terceiriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"novo proletariado \/ subproletariado industrial \/ servi\u00e7os","id":8445279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">novo proletariado \/ subproletariado industrial \/ servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proletariado fabril \/ ex\u00e9rcito industrial de reserva \/ desempregados","id":8445280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proletariado fabril \/ ex\u00e9rcito industrial de reserva \/ desempregados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o \/ espa\u00e7o do consumo \/ servi\u00e7os","id":8445281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o \/ espa\u00e7o do consumo \/ servi\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proletariado rural \/ proletariado urbano \/ precarizados","id":8445282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proletariado rural \/ proletariado urbano \/ precarizados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional estabelece as rela\u00e7\u00f5es do assistente social com a Justi\u00e7a. Acerca do que preceitua o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70653,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 18:08:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2156055,"hashId":"8fa789d084a20e36fe8d729914f7df8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional estabelece as rela\u00e7\u00f5es do assistente social com a Justi\u00e7a. Acerca do que preceitua o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8445295,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O assistente social deve se apresentar \u00e0 Justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito ou testemunha, as conclus\u00f5es do seu laudo ou depoimento, sem extrapolar o \u00e2mbito da compet\u00eancia profissional e violar os princ\u00edpios \u00e9ticos contidos neste C\u00f3digo.","id":8445293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social deve se apresentar \u00e0 Justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito ou testemunha, as conclus\u00f5es do seu laudo ou depoimento, sem extrapolar o \u00e2mbito da compet\u00eancia profissional e violar os princ\u00edpios \u00e9ticos contidos neste C\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao assistente social aceitar nomea\u00e7\u00e3o como perito e\/ou atuar em per\u00edcia quando a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se caracterizar como \u00e1rea de sua compet\u00eancia ou de sua atribui\u00e7\u00e3o profissional, ou quando infringir os dispositivos legais relacionados a impedimentos ou suspei\u00e7\u00e3o.","id":8445294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao assistente social aceitar nomea\u00e7\u00e3o como perito e\/ou atuar em per\u00edcia quando a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se caracterizar como \u00e1rea de sua compet\u00eancia ou de sua atribui\u00e7\u00e3o profissional, ou quando infringir os dispositivos legais relacionados a impedimentos ou suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O assistente social deve depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional, quando autorizado, dentro dos limites do estritamente necess\u00e1rio.","id":8445295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social deve depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional, quando autorizado, dentro dos limites do estritamente necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assistente social deve comparecer perante a autoridade competente, quando intimado\/a a prestar depoimento, para declarar que est\u00e1 obrigado\/a a guardar sigilo profissional nos termos deste C\u00f3digo e da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":8445296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social deve comparecer perante a autoridade competente, quando intimado\/a a prestar depoimento, para declarar que est\u00e1 obrigado\/a a guardar sigilo profissional nos termos deste C\u00f3digo e da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao assistente social depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional mesmo quando autorizado.","id":8445297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao assistente social depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional mesmo quando autorizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6027, o sum\u00e1rio de um documento deve ter uma certa estrutura. Sobre essa estrutura, analisar os itens abaixo: I. Os t\u00edtulos e os subt\u00edtulos, se houver, sucedem os indicativos das se\u00e7\u00f5es. Recomenda-se que sejam alinhados pela margem do t\u00edtulo do indicativo mais extenso, inclusive os elementos p\u00f3s-textuais. II. Se houver um \u00fanico sum\u00e1rio, podem ser colocadas tradu\u00e7\u00f5es dos t\u00edtulos ap\u00f3s os t\u00edtulos originais, separados por sinal de igualdade. III. Recomenda-se que a subordina\u00e7\u00e3o dos itens do sum\u00e1rio seja destacada com uma apresenta\u00e7\u00e3o tipogr\u00e1fica diferente da utilizada nas se\u00e7\u00f5es do documento. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53432,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 18:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1615161,"hashId":"340542c26ab5e132b82a6191a4e5e670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6027, o sum\u00e1rio de um documento deve ter uma certa estrutura. Sobre essa estrutura, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os t\u00edtulos e os subt\u00edtulos, se houver, sucedem os indicativos das se\u00e7\u00f5es. Recomenda-se que sejam alinhados pela margem do t\u00edtulo do indicativo mais extenso, inclusive os elementos p\u00f3s-textuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se houver um \u00fanico sum\u00e1rio, podem ser colocadas tradu\u00e7\u00f5es dos t\u00edtulos ap\u00f3s os t\u00edtulos originais, separados por sinal de igualdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recomenda-se que a subordina\u00e7\u00e3o dos itens do sum\u00e1rio seja destacada com uma apresenta\u00e7\u00e3o tipogr\u00e1fica diferente da utilizada nas se\u00e7\u00f5es do documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6068697,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6068697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6068698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6068699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6068700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6027 (sum\u00e1rio)","oab":false,"nome":"NBR 6027 (sum\u00e1rio)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427616,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6027-sumario"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1615161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia da terapia cognitivo-comportamental como m\u00e9todo de tratamento pode ser comprovada na interven\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios transtornos psiqui\u00e1tricos, incluindo depend\u00eancia qu\u00edmica e transtornos ansiosos. Diante do exposto, assinale a alternativa CORRETA sobre essa t\u00e9cnica:","provas":[{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1753325,"hashId":"4bf099946132e6400bcfbbd172cfb69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia da terapia cognitivo-comportamental como m\u00e9todo de tratamento pode ser comprovada na interven\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios transtornos psiqui\u00e1tricos, incluindo depend\u00eancia qu\u00edmica e transtornos ansiosos. Diante do exposto, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre essa t\u00e9cnica:<\/p>","resposta":6674391,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de role-play, exame das evid\u00eancias e registro de pensamentos s\u00e3o alguns dos m\u00e9todos para identificar pensamentos autom\u00e1ticos.","id":6674387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de <em>role-play<\/em>, exame das evid\u00eancias e registro de pensamentos s\u00e3o alguns dos m\u00e9todos para identificar pensamentos autom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No questionamento socr\u00e1tico deve-se seguir um roteiro de perguntas, independentemente do resultado emocional ou comportamental que esteja sendo obtido.","id":6674388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No questionamento socr\u00e1tico deve-se seguir um roteiro de perguntas, independentemente do resultado emocional ou comportamental que esteja sendo obtido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de cart\u00f5es de enfrentamento \u00e9 contraindicado na depend\u00eancia qu\u00edmica, em virtude do aumento da fissura.","id":6674389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de cart\u00f5es de enfrentamento \u00e9 contraindicado na depend\u00eancia qu\u00edmica, em virtude do aumento da fissura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica da seta descendente revelou-se \u00fatil, sendo cada pergunta realizada num formato diferente, de forma a revelar n\u00edveis cada vez mais profundos de pensamento","id":6674390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica da seta descendente revelou-se \u00fatil, sendo cada pergunta realizada num formato diferente, de forma a revelar n\u00edveis cada vez mais profundos de pensamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O questionamento socr\u00e1tico, o uso de registros de mudan\u00e7a de pensamento, a identifica\u00e7\u00e3o de erros cognitivos, a descatastrofiza\u00e7\u00e3o e o uso de cart\u00f5es de enfrentamento s\u00e3o alguns dos m\u00e9todos que podem ser utilizados para modificar pensamentos autom\u00e1ticos.","id":6674391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O questionamento socr\u00e1tico, o uso de registros de mudan\u00e7a de pensamento, a identifica\u00e7\u00e3o de erros cognitivos, a descatastrofiza\u00e7\u00e3o e o uso de cart\u00f5es de enfrentamento s\u00e3o alguns dos m\u00e9todos que podem ser utilizados para modificar pensamentos autom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias quest\u00f5es que s\u00e3o abordadas nas emerg\u00eancias psiqui\u00e1tricas, encontram-se as ideias e tentativas de suic\u00eddio. Tais condi\u00e7\u00f5es imprimem ao psiquiatra a necessidade de investiga\u00e7\u00e3o e conduta apuradas. Sobre o tema, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1753324,"hashId":"88b931ed3b726609845308280e813d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias quest\u00f5es que s\u00e3o abordadas nas emerg\u00eancias psiqui\u00e1tricas, encontram-se as ideias e tentativas de suic\u00eddio. Tais condi\u00e7\u00f5es imprimem ao psiquiatra a necessidade de investiga\u00e7\u00e3o e conduta apuradas. Sobre o tema, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6674385,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com plano suicida, mas sem car\u00e1ter imediato, podem ser classificados como pacientes de baixo risco para o evento.","id":6674382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com plano suicida, mas sem car\u00e1ter imediato, podem ser classificados como pacientes de baixo risco para o evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes classificados como alto risco podem ser tratados em ambiente ambulatorial, desde que a fam\u00edlia assine um termo de compromisso redigido em conjunto com o psiquiatra e se comprometa a executar vigil\u00e2ncia do paciente 24h por dia.","id":6674383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes classificados como alto risco podem ser tratados em ambiente ambulatorial, desde que a fam\u00edlia assine um termo de compromisso redigido em conjunto com o psiquiatra e se comprometa a executar vigil\u00e2ncia do paciente 24h por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as terminais n\u00e3o influenciam o risco de o indiv\u00edduo cometer suic\u00eddio.","id":6674384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as terminais n\u00e3o influenciam o risco de o indiv\u00edduo cometer suic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de risco para suic\u00eddio inclui detentos, homens jovens (15 a 49 anos), idosos, pessoas com doen\u00e7as mentais e pessoas com hist\u00f3ria de abuso de \u00e1lcool e outras drogas.","id":6674385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o de risco para suic\u00eddio inclui detentos, homens jovens (15 a 49 anos), idosos, pessoas com doen\u00e7as mentais e pessoas com hist\u00f3ria de abuso de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio constitui a vig\u00e9sima causa principal de morte no mundo e a subnotifica\u00e7\u00e3o legal da morte por suic\u00eddio, atualmente, tornou-se muito rara no Brasil.","id":6674386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suic\u00eddio constitui a vig\u00e9sima causa principal de morte no mundo e a subnotifica\u00e7\u00e3o legal da morte por suic\u00eddio, atualmente, tornou-se muito rara no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de transtorno do p\u00e2nico pode ser frequentemente dificultado pela presen\u00e7a de comorbidades psiqui\u00e1tricas. No caso cl\u00ednico anterior, apesar das dificuldades, foi poss\u00edvel firmar o diagn\u00f3stico de transtorno de p\u00e2nico e a paciente obteve \u00f3timos resultados com o uso de escitalopram. Sobre o transtorno de p\u00e2nico, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1753317,"hashId":"bfe5ac588169df3107f159798d6707bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de transtorno do p\u00e2nico pode ser frequentemente dificultado pela presen\u00e7a de comorbidades psiqui\u00e1tricas. No caso cl\u00ednico anterior, apesar das dificuldades, foi poss\u00edvel firmar o diagn\u00f3stico de transtorno de p\u00e2nico e a paciente obteve \u00f3timos resultados com o uso de escitalopram. Sobre o transtorno de p\u00e2nico, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6674352,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de depress\u00e3o como diagn\u00f3stico com\u00f3rbido n\u00e3o aumenta o risco de suic\u00eddio.","id":6674349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de depress\u00e3o como diagn\u00f3stico com\u00f3rbido n\u00e3o aumenta o risco de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G\u00eameos monozig\u00f3ticos e dizig\u00f3ticos apresentam a mesma taxa de concord\u00e2ncia para o transtorno","id":6674350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G\u00eameos monozig\u00f3ticos e dizig\u00f3ticos apresentam a mesma taxa de concord\u00e2ncia para o transtorno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia farmacol\u00f3gica \u00e9 mais efetiva que a terapia cognitivo-comportamental, nesses casos.","id":6674351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia farmacol\u00f3gica \u00e9 mais efetiva que a terapia cognitivo-comportamental, nesses casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 aumento nas taxas de idea\u00e7\u00e3o suicida e tentativas de suic\u00eddio, mesmo quando os dados s\u00e3o estatisticamente ajustados para depress\u00e3o.","id":6674352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 aumento nas taxas de idea\u00e7\u00e3o suicida e tentativas de suic\u00eddio, mesmo quando os dados s\u00e3o estatisticamente ajustados para depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na preval\u00eancia do transtorno considerando o g\u00eanero.","id":6674353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na preval\u00eancia do transtorno considerando o g\u00eanero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CASO CL\u00cdNICO (referente \u00e0s quest\u00f5es 41 a 43)Voc\u00ea avaliou uma paciente de 26 anos, que se graduou em Direito h\u00e1 5 anos e faz concursos jur\u00eddicos, com a meta de tornar-se promotora de justi\u00e7a federal. Ela relata que faz tratamento para \u201cansiedade\u201d h\u00e1 muitos anos, desde que ingressou na faculdade, mas acha que seu diagn\u00f3stico \u00e9 de transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH), pois n\u00e3o consegue memorizar adequadamente os conte\u00fados e frequentemente fica distra\u00edda, perdendo o foco nos estudos. Voc\u00ea continua a avalia\u00e7\u00e3o e, no meio de sua entrevista, ela relata crises t\u00edpicas de p\u00e2nico, com hiperexcita\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e sensa\u00e7\u00e3o iminente de morte, associados ao alto grau de ansiedade basal apresentado nos outros momentos de sua vida. H\u00e1 relato familiar de irm\u00e3os e m\u00e3e em tratamento psiqui\u00e1trico. Voc\u00ea optou por iniciar escitalopram 10 mg\/dia para a jovem, orientando a respeito das possibilidades farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas do tratamento.","id":459922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>CASO CL\u00cdNICO (referente \u00e0s quest\u00f5es 41 a 43)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea avaliou uma paciente de 26 anos, que se graduou em Direito h\u00e1 5 anos e faz concursos jur\u00eddicos, com a meta de tornar-se promotora de justi\u00e7a federal. Ela relata que faz tratamento para \u201cansiedade\u201d h\u00e1 muitos anos, desde que ingressou na faculdade, mas acha que seu diagn\u00f3stico \u00e9 de transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH), pois n\u00e3o consegue memorizar adequadamente os conte\u00fados e frequentemente fica distra\u00edda, perdendo o foco nos estudos. Voc\u00ea continua a avalia\u00e7\u00e3o e, no meio de sua entrevista, ela relata crises t\u00edpicas de p\u00e2nico, com hiperexcita\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e sensa\u00e7\u00e3o iminente de morte, associados ao alto grau de ansiedade basal apresentado nos outros momentos de sua vida. H\u00e1 relato familiar de irm\u00e3os e m\u00e3e em tratamento psiqui\u00e1trico. Voc\u00ea optou por iniciar escitalopram 10 mg\/dia para a jovem, orientando a respeito das possibilidades farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas do tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1cido \u03b3-aminobut\u00edrico (GABA) \u00e9 um dos principais neurotransmissores inibit\u00f3rios do sistema nervoso, com implica\u00e7\u00f5es sobre o controle do ciclo sono-vig\u00edlia, controle de respostas de defesa e ajuste de respostas excitat\u00f3rias em geral. Sobre o potencial terap\u00eautico de subst\u00e2ncias que modulam a transmiss\u00e3o GABA\u00e9rgica, assinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1753319,"hashId":"fe000d2b6fdc2ec44a2db7bbc1e1efdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido \u03b3-aminobut\u00edrico (GABA) \u00e9 um dos principais neurotransmissores inibit\u00f3rios do sistema nervoso, com implica\u00e7\u00f5es sobre o controle do ciclo sono-vig\u00edlia, controle de respostas de defesa e ajuste de respostas excitat\u00f3rias em geral. Sobre o potencial terap\u00eautico de subst\u00e2ncias que modulam a transmiss\u00e3o GABA\u00e9rgica, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong><\/p>","resposta":6674359,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora os \u201ccompostos Z\u201d n\u00e3o sejam quimicamente relacionados aos benzodiazep\u00ednicos, o flumazenil \u00e9 um antagonista capaz de reduzir e\/ou reverter os efeitos tanto de benzodiazep\u00ednicos quanto dos \u201ccompostos Z\u201d, em casos de intoxica\u00e7\u00e3o.","id":6674359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora os \u201ccompostos Z\u201d n\u00e3o sejam quimicamente relacionados aos benzodiazep\u00ednicos, o flumazenil \u00e9 um antagonista capaz de reduzir e\/ou reverter os efeitos tanto de benzodiazep\u00ednicos quanto dos \u201ccompostos Z\u201d, em casos de intoxica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u201ccompostos Z\u201d (como o zolpidem) atuam seletivamente em s\u00edtios benzodiazep\u00ednicos de canais GABAA contendo a subunidade \u03b12. Como essa subpopula\u00e7\u00e3o de canais tem express\u00e3o preferencial em regi\u00f5es encef\u00e1licas relacionadas ao controle do sono (como o hipot\u00e1lamo), o efeito hipn\u00f3tico dessa classe de f\u00e1rmacos \u00e9 pronunciado, diminuindo a lat\u00eancia para o sono.","id":6674360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u201ccompostos Z\u201d (como o zolpidem) atuam seletivamente em s\u00edtios benzodiazep\u00ednicos de canais GABAA contendo a subunidade \u03b12. Como essa subpopula\u00e7\u00e3o de canais tem express\u00e3o preferencial em regi\u00f5es encef\u00e1licas relacionadas ao controle do sono (como o hipot\u00e1lamo), o efeito hipn\u00f3tico dessa classe de f\u00e1rmacos \u00e9 pronunciado, diminuindo a lat\u00eancia para o sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A meia-vida reduzida do clonazepam torna esse benzodiazep\u00ednico um f\u00e1rmaco de escolha no tratamento da ins\u00f4nia, desde que seu uso seja agudo para minimizar o risco de abuso e depend\u00eancia.","id":6674361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A meia-vida reduzida do clonazepam torna esse benzodiazep\u00ednico um f\u00e1rmaco de escolha no tratamento da ins\u00f4nia, desde que seu uso seja agudo para minimizar o risco de abuso e depend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O baclofeno \u00e9 um agonista seletivo de canais GABAB, perme\u00e1veis a cloreto (Cl-). Embora a distribui\u00e7\u00e3o desse receptor seja significativa na medula espinal, justificando o efeito relaxante muscular desse f\u00e1rmaco, a presen\u00e7a desses canais tamb\u00e9m no enc\u00e9falo pode exacerbar condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas pr\u00e9-existentes em pacientes que utilizem esse composto.","id":6674362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O baclofeno \u00e9 um agonista seletivo de canais GABA<sub>B<\/sub>, perme\u00e1veis a cloreto (Cl<sup>-<\/sup>). Embora a distribui\u00e7\u00e3o desse receptor seja significativa na medula espinal, justificando o efeito relaxante muscular desse f\u00e1rmaco, a presen\u00e7a desses canais tamb\u00e9m no enc\u00e9falo pode exacerbar condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas pr\u00e9-existentes em pacientes que utilizem esse composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O midazolam est\u00e1 entre os benzodiazep\u00ednicos de meia-vida mais longa, tornando seu uso preferencial como adjuvante anest\u00e9sico por conta do seu efeito sedativo e ansiol\u00edtico","id":6674363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O midazolam est\u00e1 entre os benzodiazep\u00ednicos de meia-vida mais longa, tornando seu uso preferencial como adjuvante anest\u00e9sico por conta do seu efeito sedativo e ansiol\u00edtico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico apresentado anteriormente, a droga de escolha foi o escitalopram, um antidepressivo classificado farmacologicamente como inibidor seletivo da recepta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISRS). Qual o principal motivo da escolha de um ISRS nesse caso?","provas":[{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1753318,"hashId":"b983a5fd13c776c0e3f93976a38ecb2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso cl\u00ednico apresentado anteriormente, a droga de escolha foi o escitalopram, um antidepressivo classificado farmacologicamente como inibidor seletivo da recepta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISRS). Qual o principal motivo da escolha de um ISRS nesse caso?<\/p>","resposta":6674356,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela remiss\u00e3o dos sintomas em curto espa\u00e7o de tempo, inferior a sete dias.","id":6674354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela remiss\u00e3o dos sintomas em curto espa\u00e7o de tempo, inferior a sete dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo fato de n\u00e3o necessitarem de benzodiazep\u00ednicos como adjuvantes no tratamento, em virtude de sua alta efic\u00e1cia.","id":6674355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de n\u00e3o necessitarem de benzodiazep\u00ednicos como adjuvantes no tratamento, em virtude de sua alta efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em virtude de sua efic\u00e1cia para o tratamento do transtorno e de seu perfil de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos colaterais, em compara\u00e7\u00e3o a outros f\u00e1rmacos.","id":6674356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude de sua efic\u00e1cia para o tratamento do transtorno e de seu perfil de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos colaterais, em compara\u00e7\u00e3o a outros f\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela possibilidade de serem introduzidas doses maiores no in\u00edcio do tratamento, quando os sintomas s\u00e3o mais intensos.","id":6674357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela possibilidade de serem introduzidas doses maiores no in\u00edcio do tratamento, quando os sintomas s\u00e3o mais intensos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela aus\u00eancia de estudos com outras classes de f\u00e1rmacos.","id":6674358,"corpo":"<p>Pela aus\u00eancia de estudos com outras classes de f\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CASO CL\u00cdNICO (referente \u00e0s quest\u00f5es 41 a 43)Voc\u00ea avaliou uma paciente de 26 anos, que se graduou em Direito h\u00e1 5 anos e faz concursos jur\u00eddicos, com a meta de tornar-se promotora de justi\u00e7a federal. Ela relata que faz tratamento para \u201cansiedade\u201d h\u00e1 muitos anos, desde que ingressou na faculdade, mas acha que seu diagn\u00f3stico \u00e9 de transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH), pois n\u00e3o consegue memorizar adequadamente os conte\u00fados e frequentemente fica distra\u00edda, perdendo o foco nos estudos. Voc\u00ea continua a avalia\u00e7\u00e3o e, no meio de sua entrevista, ela relata crises t\u00edpicas de p\u00e2nico, com hiperexcita\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e sensa\u00e7\u00e3o iminente de morte, associados ao alto grau de ansiedade basal apresentado nos outros momentos de sua vida. H\u00e1 relato familiar de irm\u00e3os e m\u00e3e em tratamento psiqui\u00e1trico. Voc\u00ea optou por iniciar escitalopram 10 mg\/dia para a jovem, orientando a respeito das possibilidades farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas do tratamento.","id":459922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>CASO CL\u00cdNICO (referente \u00e0s quest\u00f5es 41 a 43)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea avaliou uma paciente de 26 anos, que se graduou em Direito h\u00e1 5 anos e faz concursos jur\u00eddicos, com a meta de tornar-se promotora de justi\u00e7a federal. Ela relata que faz tratamento para \u201cansiedade\u201d h\u00e1 muitos anos, desde que ingressou na faculdade, mas acha que seu diagn\u00f3stico \u00e9 de transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH), pois n\u00e3o consegue memorizar adequadamente os conte\u00fados e frequentemente fica distra\u00edda, perdendo o foco nos estudos. Voc\u00ea continua a avalia\u00e7\u00e3o e, no meio de sua entrevista, ela relata crises t\u00edpicas de p\u00e2nico, com hiperexcita\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e sensa\u00e7\u00e3o iminente de morte, associados ao alto grau de ansiedade basal apresentado nos outros momentos de sua vida. H\u00e1 relato familiar de irm\u00e3os e m\u00e3e em tratamento psiqui\u00e1trico. Voc\u00ea optou por iniciar escitalopram 10 mg\/dia para a jovem, orientando a respeito das possibilidades farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas do tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo conceitos do DSM-5, sobre o Transtorno de Ansiedade Generalizada, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1432736,"hashId":"c327b7dc465d50b52ef40f73aa838927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo conceitos do DSM-5, sobre o Transtorno de Ansiedade Generalizada, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5290962,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o diagn\u00f3stico desse transtorno, a ansiedade e a preocupa\u00e7\u00e3o devem estar presentes por pelo menos 2 meses.","id":5290960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o diagn\u00f3stico desse transtorno, a ansiedade e a preocupa\u00e7\u00e3o devem estar presentes por pelo menos 2 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos do sexo masculino correspondem a cerca de 2\/3 das pessoas acometidas por esse transtorno.","id":5290961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos do sexo masculino correspondem a cerca de 2\/3 das pessoas acometidas por esse transtorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o in\u00edcio do transtorno raramente ocorre antes da adolesc\u00eancia.","id":5290962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o in\u00edcio do transtorno raramente ocorre antes da adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as taxas de remiss\u00e3o completas dos sintomas s\u00e3o altas.","id":5290963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taxas de remiss\u00e3o completas dos sintomas s\u00e3o altas.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1432736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 melhor orienta\u00e7\u00e3o familiar, de acordo com o poss\u00edvel diagn\u00f3stico do caso apresentado anteriormente.","provas":[{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1753310,"hashId":"173a7a827b50bce7a4aeea0b36f05470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 melhor orienta\u00e7\u00e3o familiar, de acordo com o poss\u00edvel diagn\u00f3stico do caso apresentado anteriormente.<\/p>","resposta":6674316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguramente, o paciente \u00e9 dependente qu\u00edmico e \u00e9 necess\u00e1rio um exame com maior janela terap\u00eautica para que isso fique demonstrado, sendo a fam\u00edlia orientada a exigir um teste laboratorial para drogas com uso de queratina capilar.","id":6674314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguramente, o paciente \u00e9 dependente qu\u00edmico e \u00e9 necess\u00e1rio um exame com maior janela terap\u00eautica para que isso fique demonstrado, sendo a fam\u00edlia orientada a exigir um teste laboratorial para drogas com uso de queratina capilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel firmar qualquer diagn\u00f3stico ou fornecer orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 fam\u00edlia, em especial em virtude dos sintomas de humor presentes no caso.","id":6674315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel firmar qualquer diagn\u00f3stico ou fornecer orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 fam\u00edlia, em especial em virtude dos sintomas de humor presentes no caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de esquizofrenia, com explica\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a e formas de tratamento\/progn\u00f3stico e suporte familiar.","id":6674316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de esquizofrenia, com explica\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a e formas de tratamento\/progn\u00f3stico e suporte familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transtorno assemelha-se \u00e0 esquizofrenia, mas \u00e9 caracterizado como esquizot\u00edpico, sendo necess\u00e1rio aguardar pelo menos 2 anos para o diagn\u00f3stico final, informa\u00e7\u00e3o que deve ser relatada para a fam\u00edlia.","id":6674317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno assemelha-se \u00e0 esquizofrenia, mas \u00e9 caracterizado como esquizot\u00edpico, sendo necess\u00e1rio aguardar pelo menos 2 anos para o diagn\u00f3stico final, informa\u00e7\u00e3o que deve ser relatada para a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seus sintomas de eleva\u00e7\u00e3o do humor s\u00e3o de grande magnitude, julgando-se chefe de opera\u00e7\u00e3o militar, de forma que \u00e9 portador de doen\u00e7a bipolar do humor, e a fam\u00edlia deve receber a orienta\u00e7\u00e3o de perceber quaisquer sinais de eleva\u00e7\u00e3o de humor, principalmente.","id":6674318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus sintomas de eleva\u00e7\u00e3o do humor s\u00e3o de grande magnitude, julgando-se chefe de opera\u00e7\u00e3o militar, de forma que \u00e9 portador de doen\u00e7a bipolar do humor, e a fam\u00edlia deve receber a orienta\u00e7\u00e3o de perceber quaisquer sinais de eleva\u00e7\u00e3o de humor, principalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CASO CL\u00cdNICO (referente \u00e0s quest\u00f5es 35 e 36)Voc\u00ea recebeu para avalia\u00e7\u00e3o um jovem de 19 anos, que durante o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio passou a apresentar um comportamento paranoide, com presen\u00e7a de del\u00edrios persecut\u00f3rios francos, dizendo que haveria c\u00e2meras nas l\u00e2mpadas de luz de sua casa e que o Brasil poderia ser invadido a qualquer momento. Disse, na consulta, que escreveu cartas ao Presidente da Rep\u00fablica, manifestando o perigo que isso representa e que tem dormido poucas horas por noite, fatos confirmados pela fam\u00edlia, que apresenta a voc\u00ea o que o paciente escreveu. A fam\u00edlia relata que seu comportamento passou a ficar \u201cexc\u00eantrico\u201d e que gesticulava muito, como se fizesse discursos, com solil\u00f3quios, por muitas vezes irritado. O paciente argumenta que Deus o designou chefe da opera\u00e7\u00e3o militar contra a suposta invas\u00e3o.A fam\u00edlia insistiu que o paciente usava drogas, mas o resultado do exame toxicol\u00f3gico de urina realizado 3 vezes nos \u00faltimos 2 meses foi negativo para as principais drogas, incluindo maconha e coca\u00edna.Os sintomas persistiram por v\u00e1rios meses e sua indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica foi iniciar com o uso de clozapina, gradativamente, at\u00e9 a dose de 200 mg\/dia, com a qual atingiu remiss\u00e3o dos sintomas.","id":459920,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>CASO CL\u00cdNICO<\/strong> (referente \u00e0s quest\u00f5es 35 e 36)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea recebeu para avalia\u00e7\u00e3o um jovem de 19 anos, que durante o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio passou a apresentar um comportamento paranoide, com presen\u00e7a de del\u00edrios persecut\u00f3rios francos, dizendo que haveria c\u00e2meras nas l\u00e2mpadas de luz de sua casa e que o Brasil poderia ser invadido a qualquer momento. Disse, na consulta, que escreveu cartas ao Presidente da Rep\u00fablica, manifestando o perigo que isso representa e que tem dormido poucas horas por noite, fatos confirmados pela fam\u00edlia, que apresenta a voc\u00ea o que o paciente escreveu. A fam\u00edlia relata que seu comportamento passou a ficar \u201cexc\u00eantrico\u201d e que gesticulava muito, como se fizesse discursos, com solil\u00f3quios, por muitas vezes irritado. O paciente argumenta que Deus o designou chefe da opera\u00e7\u00e3o militar contra a suposta invas\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia insistiu que o paciente usava drogas, mas o resultado do exame toxicol\u00f3gico de urina realizado 3 vezes nos \u00faltimos 2 meses foi negativo para as principais drogas, incluindo maconha e coca\u00edna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas persistiram por v\u00e1rios meses e sua indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica foi iniciar com o uso de clozapina, gradativamente, at\u00e9 a dose de 200 mg\/dia, com a qual atingiu remiss\u00e3o dos sintomas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 e 36","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psiquiatria biol\u00f3gica rompeu muitos paradigmas no \u00faltimo s\u00e9culo. Uma das maneiras de observar-se isso est\u00e1 nos crit\u00e9rios de categoriza\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos transtornos mentais. A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID) evidencia isso ao adotar um termo classicamente atribu\u00eddo \u00e0 psiquiatria psicodin\u00e2mica em seu sistema de classifica\u00e7\u00e3o da 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o: neuroses. Nas edi\u00e7\u00f5es atuais, o termo j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 utilizado mais como sistema de classifica\u00e7\u00e3o. Segundo a mudan\u00e7a de classifica\u00e7\u00e3o, os diagn\u00f3sticos a seguir pertenciam ao grupo das neuroses. Sendo assim, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1626512,"hashId":"d6ee766ce530eb39b1b806c103acee4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psiquiatria biol\u00f3gica rompeu muitos paradigmas no \u00faltimo s\u00e9culo. Uma das maneiras de observar-se isso est\u00e1 nos crit\u00e9rios de categoriza\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos transtornos mentais. A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID) evidencia isso ao adotar um termo classicamente atribu\u00eddo \u00e0 psiquiatria psicodin\u00e2mica em seu sistema de classifica\u00e7\u00e3o da 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o: neuroses. Nas edi\u00e7\u00f5es atuais, o termo j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 utilizado mais como sistema de classifica\u00e7\u00e3o. Segundo a mudan\u00e7a de classifica\u00e7\u00e3o, os diagn\u00f3sticos a seguir pertenciam ao grupo das neuroses. Sendo assim, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6114580,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno obsessivo-compulsivo","id":6114578,"corpo":"<p>Transtorno obsessivo-compulsivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fobia Social","id":6114579,"corpo":"<p>Fobia Social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anorexia","id":6114580,"corpo":"<p>Anorexia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de somatiza\u00e7\u00e3o","id":6114581,"corpo":"<p>Transtorno de somatiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1626512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, 79 anos, comparece acompanhada pela filha ao consult\u00f3rio. Acompanhante refere que a m\u00e3e tem apresentado comportamentos estranhos no \u00faltimo ano. A filha refere que a m\u00e3e apresenta dificuldades para se lembrar de quest\u00f5es do cotidiano, como seu n\u00famero de telefone; n\u00e3o tem se lembrado de alguns familiares pr\u00f3ximos que a visitam com frequ\u00eancia e, tem tido algumas dificuldades de escrita. Durante o exame f\u00edsico n\u00e3o se percebe nenhuma altera\u00e7\u00e3o motora dessa paciente. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico adequado para essa paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1626508,"hashId":"5ebc8a338572c87318dbb0870b7bf66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana, 79 anos, comparece acompanhada pela filha ao consult\u00f3rio. Acompanhante refere que a m\u00e3e tem apresentado comportamentos estranhos no \u00faltimo ano. A filha refere que a m\u00e3e apresenta dificuldades para se lembrar de quest\u00f5es do cotidiano, como seu n\u00famero de telefone; n\u00e3o tem se lembrado de alguns familiares pr\u00f3ximos que a visitam com frequ\u00eancia e, tem tido algumas dificuldades de escrita. Durante o exame f\u00edsico n\u00e3o se percebe nenhuma altera\u00e7\u00e3o motora dessa paciente. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico adequado para essa paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6114562,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Alzheimer","id":6114562,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Alzheimer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia frontotemporal","id":6114563,"corpo":"<p>Dem\u00eancia frontotemporal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Lewy","id":6114564,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Lewy<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Huntington","id":6114565,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Huntington<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1626508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais","id":17710,"slug":"analista-de-atividades-culturais"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Antrop\u00f3logo","id":7297,"slug":"antropologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00b0 63\/2003 reconhece como Entidade:","provas":[{"id":40440,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais","id":17710,"slug":"analista-de-atividades-culturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-analista-de-atividades-culturais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Analista de Atividades Culturais - 2019"},{"id":40442,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":40444,"cargo":{"descricao":"Antrop\u00f3logo","id":7297,"slug":"antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-antropologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Antrop\u00f3logo - 2019"},{"id":40445,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Arquiteto - 2019"},{"id":40447,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Assistente Jur\u00eddico - 2019"},{"id":40449,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Assistente Social - 2019"},{"id":40458,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":40459,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-economista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Economista - 2019"},{"id":40466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":40470,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":40474,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-ambiental-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2019"},{"id":40476,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":40481,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":40485,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3grafo - 2019"},{"id":40487,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":40490,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-historiador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Historiador - 2019"},{"id":40494,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":40497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":40500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2019"},{"id":40506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":40508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":40510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":40513,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":40521,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Nutricionista - 2019"},{"id":40523,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-oceanografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ocean\u00f3grafo - 2019"},{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"},{"id":40532,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":40535,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1194131,"hashId":"7f0852ac64e3a7a89517810475a0e36d","enunciado":"<p align=justify>A Lei Complementar n\u00b0 63\/2003 reconhece como\r\nEntidade:<\/p>","resposta":4295213,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas de direito p\u00fablico e da Administra\u00e7\u00e3o Direta.","id":4295212,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas de direito p\u00fablico e da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autarquia e a funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica-pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta do Munic\u00edpio.","id":4295213,"corpo":"<p align=justify>A autarquia e a funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica-pessoas jur\u00eddicas\r\nde direito p\u00fablico integrantes da Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autarquia, pessoa jur\u00eddica de direito privado, integrante da Administra\u00e7\u00e3o Direta municipal.","id":4295214,"corpo":"<p align=justify>A autarquia, pessoa jur\u00eddica de direito privado,\r\nintegrante da Administra\u00e7\u00e3o Direta municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A funda\u00e7\u00e3o, pessoa jur\u00eddica de direito privado, integrante da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Munic\u00edpio.","id":4295215,"corpo":"<p align=justify>A funda\u00e7\u00e3o, pessoa jur\u00eddica de direito privado,\r\nintegrante da Administra\u00e7\u00e3o Direta do\r\nMunic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autarquia e a Sociedade de Economia Mista, ambas de direito p\u00fablico, pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Direta.","id":4295216,"corpo":"<p align=justify>A autarquia e a Sociedade de Economia Mista,\r\nambas de direito p\u00fablico, pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis- Lei Complementar Municipal n 63\/2003","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis- Lei Complementar Municipal n 63\/2003","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399871,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-florianopolis-lei-complementar-municipal-n-63-2003"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1194131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os Transtornos Amn\u00e9sticos e os Transtornos cognitivos.","provas":[{"id":40508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1197195,"hashId":"1896e7611387176fb9bdf6cd874d77d2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre os Transtornos Amn\u00e9sticos e os Transtornos cognitivos.<\/p>","resposta":4307681,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As causas comuns de Preju\u00edzo cognitivo leve incluem traumatismo craniano, amn\u00e9sia global transit\u00f3ria e benzodiazep\u00ednicos.","id":4307680,"corpo":"<p align=justify>As causas comuns de Preju\u00edzo cognitivo leve incluem traumatismo craniano, amn\u00e9sia global transit\u00f3ria e benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os transtornos amn\u00e9sticos s\u00e3o caracterizados pela incapacidade de aprender e lembrar novas informa\u00e7\u00f5es (amn\u00e9sia anter\u00f3grada) ou de lembrar informa\u00e7\u00e3o anteriormente aprendida (amn\u00e9sia retr\u00f3grada).","id":4307681,"corpo":"<p align=justify>Os transtornos amn\u00e9sticos s\u00e3o caracterizados pela incapacidade de aprender e lembrar novas informa\u00e7\u00f5es (amn\u00e9sia anter\u00f3grada) ou de lembrar informa\u00e7\u00e3o anteriormente aprendida (amn\u00e9sia retr\u00f3grada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A S\u00edndrome p\u00f3s-concuss\u00e3o \u00e9 definida como decl\u00ednio cognitivo maior que o esperado para a idade e o n\u00edvel educacional de um paciente, mas sem os d\u00e9ficits no funcionamento normal associados \u00e0 dem\u00eancia.","id":4307682,"corpo":"<p align=justify>A S\u00edndrome p\u00f3s-concuss\u00e3o \u00e9 definida como decl\u00ednio cognitivo maior que o esperado para a idade e o n\u00edvel educacional de um paciente, mas sem os d\u00e9ficits no funcionamento normal associados \u00e0 dem\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transtorno amn\u00e9stico \u00e9 um estado de risco para dem\u00eancia, com mais da metade dos pacientes progredindo para dem\u00eancia em cinco anos.","id":4307683,"corpo":"<p align=justify>O transtorno amn\u00e9stico \u00e9 um estado de risco para dem\u00eancia, com mais da metade dos pacientes progredindo para dem\u00eancia em cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Preju\u00edzo cognitivo leve \u00e9 uma constela\u00e7\u00e3o de sintomas som\u00e1ticos, psicol\u00f3gicos e cognitivos resultantes de traumatismo craniano que geralmente se resolve em um m\u00eas, embora sintomas persistentes possam continuar por um ano em 7 a 15% dos pacientes.","id":4307684,"corpo":"<p align=justify>O Preju\u00edzo cognitivo leve \u00e9 uma constela\u00e7\u00e3o de sintomas som\u00e1ticos, psicol\u00f3gicos e cognitivos resultantes de traumatismo craniano que geralmente se resolve em um m\u00eas, embora sintomas persistentes possam continuar por um ano em 7 a 15% dos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1197195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual fen\u00f4meno \u00e9 vivenciado atrav\u00e9s de imagens sensoriais que se caracterizam pela aus\u00eancia de corporeidade e localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o subjetivo interno?","provas":[{"id":41468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1229936,"hashId":"fdcbe2a6d51e605d108d1cdd671a782e","enunciado":"<p align=justify>Qual fen\u00f4meno \u00e9 vivenciado atrav\u00e9s de imagens sensoriais que se caracterizam pela aus\u00eancia de corporeidade e localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o subjetivo interno?<\/p>","resposta":4440102,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilus\u00e3o.","id":4440099,"corpo":"<p align=justify>Ilus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alucinose.","id":4440100,"corpo":"<p align=justify>Alucinose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pareidolia.","id":4440101,"corpo":"<p align=justify>Pareidolia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudoalucina\u00e7\u00e3o.","id":4440102,"corpo":"<p align=justify>Pseudoalucina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22  a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1229936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura\u00e7\u00e3o do texto pode ser definida como:","provas":[{"id":41367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2019"},{"id":41368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1227023,"hashId":"241a6348ef2279a6ef3a094a5ba16f18","enunciado":"<p align=justify>A estrutura\u00e7\u00e3o do texto pode ser definida como:<\/p>","resposta":4426718,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Did\u00e1tica, pois se dedica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":4426717,"corpo":"<p align=justify>Did\u00e1tica, pois se dedica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argumentativa, pois apresenta uma tese e argumentos.","id":4426718,"corpo":"<p align=justify>Argumentativa, pois apresenta uma tese e argumentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicit\u00e1ria, pois re\u00fane uma s\u00e9rie de fatos da atualidade.","id":4426719,"corpo":"<p align=justify>Publicit\u00e1ria, pois re\u00fane uma s\u00e9rie de fatos da atualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Narrativa, pois mostra uma sequ\u00eancia cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es.","id":4426720,"corpo":"<p align=justify>Narrativa, pois mostra uma sequ\u00eancia cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sa\u00fade mental dos jovens brasileiros: Como prevenir? A ocorr\u00eancia de v\u00e1rios suic\u00eddios de adolescentes em curto espa\u00e7o de tempo n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno restrito \u00e0 atualidade. No s\u00e9culo 18, um famoso livro, Os Sofrimentos do Jovem Werther, tornou-se um marco do Romantismo e uma febre entre os jovens. Nele conta-se a hist\u00f3ria de um adolescente que vive uma paix\u00e3o imposs\u00edvel por uma mulher na casa dos trinta anos. A estrat\u00e9gia adotada pelo autor do livro, Johann Wolfgang von Goethe \u2013 ele deixou para o exame do leitor as cartas trocadas pelo casal de amantes \u2013, fez a narrativa parecer muito cr\u00edvel. Adolescentes passaram a se matar vestidos como nas ilustra\u00e7\u00f5es do livro, tendo-o em m\u00e3os e usando o mesmo m\u00e9todo letal \u2013 um tiro de pistola. Ensinado nos cursos de Jornalismo, o Efeito Werther acabou por refor\u00e7ar o tabu social de evitar o assunto, e nada se publicava sobre suic\u00eddio. Os tempos mudaram. Nos dias atuais, a internet tornou-se a nova amea\u00e7a a angariar jovens para a morte. O suic\u00eddio \u00e9 assunto nas redes sociais virtuais e seriados, caso do 13 ReasonsWhy, que gira em torno do suic\u00eddio de uma adolescente. Mas, com certeza, a natureza do suic\u00eddio juvenil da atualidade muito se distancia dos suic\u00eddios rom\u00e2nticos [no quesito literatura] de tr\u00eas s\u00e9culos atr\u00e1s. O que estaria acontecendo? Como compreender melhor esse fen\u00f4meno? Como evitar que jovens vulner\u00e1veis o cometam? Precisamos conversar sobre isso, pois a mortalidade por suic\u00eddio vem crescendo no Brasil. Diariamente, 32 pessoas tiram a pr\u00f3pria vida, segundo estat\u00edsticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De 2005 a 2016, de acordo com os \u00faltimos dados oficiais dispon\u00edveis, o suic\u00eddio de adolescentes entre 10 e 14 anos aumentou 31%; e entre aqueles que est\u00e3o na faixa dos 15 aos 19 anos o aumento \u00e9 de 26%. Na popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, h\u00e1 uma trag\u00e9dia silenciosa: metade do elevado n\u00famero de suic\u00eddios \u00e9 cometido por adolescentes. No espectro do comportamento autoagressivo, o suic\u00eddio \u00e9 a ponta de um iceberg. Estima-se que o n\u00famero de tentativas de suic\u00eddio supere o de suic\u00eddios em pelo menos dez vezes. O grau vari\u00e1vel da inten\u00e7\u00e3o letal \u00e9 apenas um dos componentes da tentativa de tirar a pr\u00f3pria vida. O ato tamb\u00e9m representa uma comunica\u00e7\u00e3o, que pode funcionar como den\u00fancia, grito de socorro, vingan\u00e7a ou a fantasia de renascimento. Por isso, ideias, amea\u00e7as e tentativas \u2013 mesmo aquelas que parecem calculadas para n\u00e3o resultarem em morte \u2013 devem ser encaradas com seriedade, como um sinal de alerta a indicar sofrimento e atua\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos ps\u00edquicos e sociais complexos. N\u00e3o devemos banaliz\u00e1-las. O mundo ps\u00edquico de um adolescente est\u00e1 em ebuli\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o atingiu a maturidade emocional. H\u00e1 maior dificuldade para lidar com conflitos interpessoais, t\u00e9rmino de relacionamentos, vergonha ou humilha\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o pelo grupo social. A tend\u00eancia ao imediatismo e \u00e0 impulsividade implica maior dificuldade para lidar com a frustra\u00e7\u00e3o e digerir a raiva. Perfeccionismo e autocr\u00edtica exacerbada, problemas na identidade sexual, bem como bullying, s\u00e3o outros fatores que se combinam para aumentar o risco. Um adolescente pode ter centenas de likes na rede social virtual, mas pouqu\u00edssimos, ou nenhum, seres humanos reais com quem compartilhar ang\u00fastias. O mundo adulto, como um ideal cultural alcan\u00e7\u00e1vel por pequena parcela de vencedores, fragiliza a autoestima e a autoconfian\u00e7a de quem precisa encontrar o seu lugar em uma sociedade marcada pelo individualismo, pelo exibicionismo est\u00e9tico, pela satisfa\u00e7\u00e3o imediata e pela fragilidade dos v\u00ednculos afetivos. Quando dominados por sentimentos de frustra\u00e7\u00e3o e desamparo, alguns adolescentes veem na autoagress\u00e3o um recurso para interromper a dor que o psiquismo n\u00e3o consegue processar. Quando o pensar n\u00e3o d\u00e1 conta de ordenar o mundo interno, o vazio e a falta de sentido fomentam ainda mais o sofrimento, fechando-se assim um c\u00edrculo vicioso que pode conduzir \u00e0 morte. Nos suic\u00eddios impulsivos, a a\u00e7\u00e3o letal se d\u00e1 antes de haver ideias mais elaboradas capazes de dar outro caminho para a dor ps\u00edquica. O ato suicida ocorre no escuro representacional, como um curto-circuito, um ato-dor. H\u00e1, tamb\u00e9m, os suic\u00eddios que se vinculam a transtornos mentais que incidem na adolesc\u00eancia, como a depress\u00e3o, o transtorno afetivo bipolar e o abuso de drogas. Diagn\u00f3stico tardio, car\u00eancia de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e inadequa\u00e7\u00e3o do tratamento agravam a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e, em consequ\u00eancia, o risco de suic\u00eddio. Pensamentos suicidas s\u00e3o frequentes na adolesc\u00eancia, principalmente em \u00e9pocas de dificuldades diante de um estressor importante. Na maioria das vezes, s\u00e3o passageiros; por si s\u00f3 n\u00e3o indicam psicopatologia ou necessidade de interven\u00e7\u00e3o. No entanto, quando os pensamentos suicidas s\u00e3o intensos e prolongados, o risco de levar a um comportamento suicida aumenta. Preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio entre os adolescentes n\u00e3o quer dizer evitar todos os suic\u00eddios, e sim uma s\u00f3 morte que possa ser evitada, a do adolescente que est\u00e1 ao seu lado. O que fazer? De modo simplificado, sugerimos tr\u00eas passos. Memorize o acr\u00f4nimo ROC: Reparar no Risco, Ouvir com aten\u00e7\u00e3o, Conduzir para um atendimento. A preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, ainda que n\u00e3o seja tarefa f\u00e1cil, \u00e9 poss\u00edvel. N\u00e3o podemos silenciar sobre a magnitude e o impacto do suic\u00eddio de adolescentes em nossa sociedade. N\u00e3o todas, mas consider\u00e1vel por\u00e7\u00e3o de mortes pode ser evitada. (BOTEGA, Neury Jos\u00e9. A sa\u00fade mental dos jovens brasileiros: Como prevenir? - Adaptado. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.sescsp.org.br\/online\/artigo\/12517_A+SAUDE+MENTAL+DOS+JOVENS+BRASILEIROS . Acessado em 03\/01\/2019)","id":399549,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>A sa\u00fade mental dos jovens brasileiros: Como prevenir?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ocorr\u00eancia de v\u00e1rios suic\u00eddios de adolescentes em curto espa\u00e7o de tempo n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno restrito\r\n\u00e0 atualidade. No s\u00e9culo 18, um famoso livro, Os Sofrimentos do Jovem Werther, tornou-se um marco do\r\nRomantismo e uma febre entre os jovens. Nele conta-se a hist\u00f3ria de um adolescente que vive uma paix\u00e3o\r\nimposs\u00edvel por uma mulher na casa dos trinta anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A estrat\u00e9gia adotada pelo autor do livro, Johann Wolfgang von Goethe \u2013 ele deixou para o exame do\r\nleitor as cartas trocadas pelo casal de amantes \u2013, fez a narrativa parecer muito cr\u00edvel. Adolescentes passaram\r\na se matar vestidos como nas ilustra\u00e7\u00f5es do livro, tendo-o em m\u00e3os e usando o mesmo m\u00e9todo letal \u2013 um tiro\r\nde pistola. Ensinado nos cursos de Jornalismo, o Efeito Werther acabou por refor\u00e7ar o tabu social de evitar o\r\nassunto, e nada se publicava sobre suic\u00eddio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os tempos mudaram. Nos dias atuais, a internet tornou-se a nova amea\u00e7a a angariar jovens para a\r\nmorte. O suic\u00eddio \u00e9 assunto nas redes sociais virtuais e seriados, caso do 13 ReasonsWhy, que gira em torno\r\ndo suic\u00eddio de uma adolescente. Mas, com certeza, a natureza do suic\u00eddio juvenil da atualidade muito se\r\ndistancia dos suic\u00eddios rom\u00e2nticos [no quesito literatura] de tr\u00eas s\u00e9culos atr\u00e1s. O que estaria acontecendo?\r\nComo compreender melhor esse fen\u00f4meno? Como evitar que jovens vulner\u00e1veis o cometam?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Precisamos conversar sobre isso, pois a mortalidade por suic\u00eddio vem crescendo no Brasil.\r\nDiariamente, 32 pessoas tiram a pr\u00f3pria vida, segundo estat\u00edsticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De 2005 a 2016,\r\nde acordo com os \u00faltimos dados oficiais dispon\u00edveis, o suic\u00eddio de adolescentes entre 10 e 14 anos aumentou\r\n31%; e entre aqueles que est\u00e3o na faixa dos 15 aos 19 anos o aumento \u00e9 de 26%. Na popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, h\u00e1\r\numa trag\u00e9dia silenciosa: metade do elevado n\u00famero de suic\u00eddios \u00e9 cometido por adolescentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No espectro do comportamento autoagressivo, o suic\u00eddio \u00e9 a ponta de um iceberg. Estima-se que o\r\nn\u00famero de tentativas de suic\u00eddio supere o de suic\u00eddios em pelo menos dez vezes. O grau vari\u00e1vel da inten\u00e7\u00e3o\r\nletal \u00e9 apenas um dos componentes da tentativa de tirar a pr\u00f3pria vida. O ato tamb\u00e9m representa uma\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, que pode funcionar como den\u00fancia, grito de socorro, vingan\u00e7a ou a fantasia de renascimento.\r\nPor isso, ideias, amea\u00e7as e tentativas \u2013 mesmo aquelas que parecem calculadas para n\u00e3o resultarem em morte\r\n\u2013 devem ser encaradas com seriedade, como um sinal de alerta a indicar sofrimento e atua\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos\r\nps\u00edquicos e sociais complexos. N\u00e3o devemos banaliz\u00e1-las.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O mundo ps\u00edquico de um adolescente est\u00e1 em ebuli\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o atingiu a maturidade emocional. H\u00e1\r\nmaior dificuldade para lidar com conflitos interpessoais, t\u00e9rmino de relacionamentos, vergonha ou humilha\u00e7\u00e3o\r\ne rejei\u00e7\u00e3o pelo grupo social. A tend\u00eancia ao imediatismo e \u00e0 impulsividade implica maior dificuldade para\r\nlidar com a frustra\u00e7\u00e3o e digerir a raiva. Perfeccionismo e autocr\u00edtica exacerbada, problemas na identidade\r\nsexual, bem como bullying, s\u00e3o outros fatores que se combinam para aumentar o risco.<\/p><p align=\"justify\">\r\nUm adolescente pode ter centenas de likes na rede social virtual, mas pouqu\u00edssimos, ou nenhum, seres\r\nhumanos reais com quem compartilhar ang\u00fastias. O mundo adulto, como um ideal cultural alcan\u00e7\u00e1vel por\r\npequena parcela de vencedores, fragiliza a autoestima e a autoconfian\u00e7a de quem precisa encontrar o seu lugar\r\nem uma sociedade marcada pelo individualismo, pelo exibicionismo est\u00e9tico, pela satisfa\u00e7\u00e3o imediata e pela\r\nfragilidade dos v\u00ednculos afetivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando dominados por sentimentos de frustra\u00e7\u00e3o e desamparo, alguns adolescentes veem na\r\nautoagress\u00e3o um recurso para interromper a dor que o psiquismo n\u00e3o consegue processar. Quando o pensar\r\nn\u00e3o d\u00e1 conta de ordenar o mundo interno, o vazio e a falta de sentido fomentam ainda mais o sofrimento,\r\nfechando-se assim um c\u00edrculo vicioso que pode conduzir \u00e0 morte. Nos suic\u00eddios impulsivos, a a\u00e7\u00e3o letal se d\u00e1\r\nantes de haver ideias mais elaboradas capazes de dar outro caminho para a dor ps\u00edquica. O ato suicida ocorre\r\nno escuro representacional, como um curto-circuito, um ato-dor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">H\u00e1, tamb\u00e9m, os suic\u00eddios que se vinculam a transtornos mentais que incidem na adolesc\u00eancia, como a\r\ndepress\u00e3o, o transtorno afetivo bipolar e o abuso de drogas. Diagn\u00f3stico tardio, car\u00eancia de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade mental e inadequa\u00e7\u00e3o do tratamento agravam a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e, em consequ\u00eancia, o risco de\r\nsuic\u00eddio. <\/p><p align=\"justify\">Pensamentos suicidas s\u00e3o frequentes na adolesc\u00eancia, principalmente em \u00e9pocas de dificuldades diante\r\nde um estressor importante. Na maioria das vezes, s\u00e3o passageiros; por si s\u00f3 n\u00e3o indicam psicopatologia ou\r\nnecessidade de interven\u00e7\u00e3o. No entanto, quando os pensamentos suicidas s\u00e3o intensos e prolongados, o risco\r\nde levar a um comportamento suicida aumenta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio entre os adolescentes n\u00e3o quer dizer evitar todos os suic\u00eddios, e sim uma s\u00f3\r\nmorte que possa ser evitada, a do adolescente que est\u00e1 ao seu lado. O que fazer? De modo simplificado,\r\nsugerimos tr\u00eas passos. Memorize o acr\u00f4nimo ROC: Reparar no Risco, Ouvir com aten\u00e7\u00e3o, Conduzir para um\r\natendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, ainda que n\u00e3o seja tarefa f\u00e1cil, \u00e9 poss\u00edvel. N\u00e3o podemos silenciar sobre a\r\nmagnitude e o impacto do suic\u00eddio de adolescentes em nossa sociedade. N\u00e3o todas, mas consider\u00e1vel por\u00e7\u00e3o\r\nde mortes pode ser evitada.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>(BOTEGA, Neury Jos\u00e9. A sa\u00fade mental dos jovens brasileiros: Como prevenir? - Adaptado. Dispon\u00edvel\r\nem https:\/\/www.sescsp.org.br\/online\/artigo\/12517_A+SAUDE+MENTAL+DOS+JOVENS+BRASILEIROS\r\n. Acessado em 03\/01\/2019)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1227023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 um exemplo de altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia do Eu, mais precisamente de qual das dimens\u00f5es?","provas":[{"id":41468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1229935,"hashId":"05d72db86ee704426f3cbb6d42f26cce","enunciado":"<p align=justify>A imposi\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 um exemplo de altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia do Eu, mais precisamente de qual das dimens\u00f5es?<\/p>","resposta":4440095,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade.","id":4440095,"corpo":"<p align=justify>Atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia.","id":4440096,"corpo":"<p align=justify>Exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identidade.","id":4440097,"corpo":"<p align=justify>Identidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade.","id":4440098,"corpo":"<p align=justify>Unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22  a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1229935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes \u00e1tonos, qual \u00e9 a assertiva correta?","provas":[{"id":38379,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-pedagogo","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Pedagogo - 2019"},{"id":41443,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-administrador","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Administrador - 2019"},{"id":41448,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-arquivista","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Arquivista - 2019"},{"id":41455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":41457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"},{"id":41464,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":41468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"},{"id":41490,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-estatistico","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1113908,"hashId":"84cc8db9c56364b4e2f7f8ae1446d491","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes \u00e1tonos, qual \u00e9 a assertiva <u>correta<\/u>?<\/p>","resposta":3954634,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe erro na coloca\u00e7\u00e3o do pronome \u201clhe\u201d (l. 13), uma vez que a conjun\u00e7\u00e3o adverbial para o atrai.","id":3954631,"corpo":"<p align=\"justify\">Existe erro na coloca\u00e7\u00e3o do pronome \u201c<strong>lhe<\/strong>\u201d (l. 13), uma vez que a conjun\u00e7\u00e3o adverbial <em>para<\/em> o atrai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 04, com rela\u00e7\u00e3o ao pronome \u201cse\u201d, somente \u00e9 correta a sintaxe de coloca\u00e7\u00e3o procl\u00edtica.","id":3954632,"corpo":"<p align=\"justify\">Na linha 04, com rela\u00e7\u00e3o ao pronome \u201c<strong>se<\/strong>\u201d, somente \u00e9 correta a sintaxe de coloca\u00e7\u00e3o procl\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo \u201clhe\u201d (l. 14) s\u00f3 pode ser colocado de forma procl\u00edtica ao verbo, ou seja, antes deste.","id":3954633,"corpo":"<p align=\"justify\">O termo \u201c<strong>lhe<\/strong>\u201d (l. 14) s\u00f3 pode ser colocado de forma procl\u00edtica ao verbo, ou seja, antes deste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 06, o pronome \u201ca\u201d \u00e9 atra\u00eddo pelo pronome \u201cningu\u00e9m\u201d, que tem sentido negativo.","id":3954634,"corpo":"<p align=\"justify\">Na linha 06, o pronome \u201c<strong>a<\/strong>\u201d \u00e9 atra\u00eddo pelo pronome \u201c<strong>ningu\u00e9m<\/strong>\u201d, que tem sentido negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386586,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38379\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1113908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se encontra a interpreta\u00e7\u00e3o adequada para o trecho \u201cOs por\u00e9ns das cr\u00edticas, os talvezes das pondera\u00e7\u00f5es, os vejabens do discernimento, tudo se afoga em um ru\u00eddo branco que s\u00f3 ecoa dentro da cabe\u00e7a de quem n\u00e3o dormiu.\u201d.","provas":[{"id":40552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":47098,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":47101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico Generalista - 2019"},{"id":47103,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":47107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:03:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1198566,"hashId":"26e2b4b9acf654ff52e5cfd922bb28b0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que se\r\nencontra a interpreta\u00e7\u00e3o adequada para\r\no trecho \u201cOs por\u00e9ns das cr\u00edticas, os\r\ntalvezes das pondera\u00e7\u00f5es, os vejabens\r\ndo discernimento, tudo se afoga em\r\num ru\u00eddo branco que s\u00f3 ecoa dentro da\r\ncabe\u00e7a de quem n\u00e3o dormiu.\u201d.<\/p>","resposta":4312528,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de sono dificulta a compreens\u00e3o da completude dos fatos e a tomada de decis\u00f5es, visto que se perde o autocontrole e falha a intelig\u00eancia, que se apaga na mente vazia.","id":4312528,"corpo":"<p align=justify>A falta de sono dificulta a compreens\u00e3o\r\nda completude dos fatos e a tomada de\r\ndecis\u00f5es, visto que se perde o autocontrole\r\ne falha a intelig\u00eancia, que se apaga na\r\nmente vazia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A priva\u00e7\u00e3o do sono deixa as pessoas estressadas, ocasionando um comportamento irritado e severo com os outros.","id":4312529,"corpo":"<p align=justify>A priva\u00e7\u00e3o do sono deixa as pessoas\r\nestressadas, ocasionando um\r\ncomportamento irritado e severo com os\r\noutros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tomada de decis\u00f5es \u00e9 dificultada pela ins\u00f4nia, j\u00e1 que o racioc\u00ednio fica lento.","id":4312530,"corpo":"<p align=justify>A tomada de decis\u00f5es \u00e9 dificultada pela\r\nins\u00f4nia, j\u00e1 que o racioc\u00ednio fica lento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas privadas do sono enxergam apenas os pensamentos alheios, excluindo-se a capacidade de considerar o que os pr\u00f3prios pensamentos promovem.","id":4312531,"corpo":"<p align=justify>As pessoas privadas do sono enxergam\r\napenas os pensamentos alheios, excluindo-se\r\na capacidade de considerar o que os\r\npr\u00f3prios pensamentos promovem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A falta que o sono faz Yuri Al&#39;Hanati A mente sem o sono \u00e9 oca. A informa\u00e7\u00e3o que chega ao c\u00e9rebro via buracos do cr\u00e2nio parece ter menos dificuldade de chegar ao seu cerne sem qualquer tipo de processamento. Registra-se apenas: fio desencapado, cheiro de queimado, madeira crepitando, fogo. A rea\u00e7\u00e3o do sistema a essa cadeia clara de sintomas \u00e9 uma tarefa exaustiva para a mente sem o sono. Os por\u00e9ns das cr\u00edticas, os talvezes das pondera\u00e7\u00f5es, os vejabens do discernimento, tudo se afoga em um ru\u00eddo branco que s\u00f3 ecoa dentro da cabe\u00e7a de quem n\u00e3o dormiu. A escritora australiana Anna Funder, em seu elucidativo livrorreportagem Stasil\u00e2ndia, procurou investigar, entre outros fen\u00f4menos sociais da Alemanha Oriental, as t\u00e1ticas de tortura da Stasi, a pol\u00edcia secreta do pa\u00eds. Mais do que a priva\u00e7\u00e3o de comida ou de \u00e1gua, fisiologicamente mais elementares, a crueldade do sistema se mostrou na t\u00e9cnica da priva\u00e7\u00e3o do sono por parte de seus prisioneiros. Um oficial de guarda montada na cela do investigado tinha a incumb\u00eancia de acord\u00e1-lo toda vez que amea\u00e7asse fechar os olhos. Mais do que a raiva da fome ou a fraqueza da sede, somava-se a esse expediente o desespero louco da ins\u00f4nia. Sim, porque a falta de sono enlouquece em curt\u00edssimo prazo. Neur\u00f4nios que fritam diante de uma necessidade de racioc\u00ednio um pouco maior do que a de um s\u00edmio fazem de Jack um bob\u00e3o. Inoperante e nervoso, o ser mescla suas tr\u00eas inst\u00e2ncias freudianas em um blend perfeito de neuroses, paranoias e, claro, a necessidade perene de conseguir um sono prolongado. Como quando se anda pelo mundo sem ter mais nada a dizer sobre si mesmo al\u00e9m do fato de estar com sono, para parafrasear a escritora romena. Um reino por uma pestana. Quando finalmente o imperativo fisiol\u00f3gico se faz presente, entretanto, n\u00e3o se recomp\u00f5e por inteiro. O insone que dorme \u00e9 um restaurador de cacos. N\u00e3o pode aspirar \u00e0 obra completa, pode apenas transform\u00e1-la em mosaico aquebrantado, simulacro do que j\u00e1 foi. Uma vida descansada, uma prosaica noite de sono. Dormir\u2026 talvez sonhar. Eis onde surge o obst\u00e1culo: s\u00e3o cinco e meia e o sono n\u00e3o vem. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.aescotilha.com.br\/cronicas\/yuri-al-hanati\/a- falta-que- o-sono-faz\/ &gt;. Acesso em: 12 jul. 2019.","id":396161,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><b>A falta que o sono \r\nfaz <\/b><\/p><div><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">Yuri \r\nAl&#39;Hanati <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>      A mente sem o sono \u00e9 oca. A informa\u00e7\u00e3o que\r\nchega ao c\u00e9rebro via buracos do cr\u00e2nio parece\r\nter menos dificuldade de chegar ao seu cerne\r\nsem qualquer tipo de processamento. Registra-se\r\napenas: fio desencapado, cheiro de queimado,\r\nmadeira crepitando, fogo. A rea\u00e7\u00e3o do sistema\r\na essa cadeia clara de sintomas \u00e9 uma tarefa\r\nexaustiva para a mente sem o sono. Os por\u00e9ns\r\ndas cr\u00edticas, os talvezes das pondera\u00e7\u00f5es, os\r\nvejabens do discernimento, tudo se afoga em um\r\nru\u00eddo branco que s\u00f3 ecoa dentro da cabe\u00e7a de\r\nquem n\u00e3o dormiu. <\/div><div>      A escritora \r\naustraliana Anna Funder, em seu\r\nelucidativo livrorreportagem Stasil\u00e2ndia, procurou\r\ninvestigar, entre outros fen\u00f4menos sociais da\r\nAlemanha Oriental, as t\u00e1ticas de tortura da Stasi,\r\na pol\u00edcia secreta do pa\u00eds. Mais do que a priva\u00e7\u00e3o\r\nde comida ou de \u00e1gua, fisiologicamente mais\r\nelementares, a crueldade do sistema se mostrou\r\nna t\u00e9cnica da priva\u00e7\u00e3o do sono por parte de seus\r\nprisioneiros. Um oficial de guarda montada na cela\r\ndo investigado tinha a incumb\u00eancia de acord\u00e1-lo\r\ntoda vez que amea\u00e7asse fechar os olhos. Mais\r\ndo que a raiva da fome ou a fraqueza da sede,\r\nsomava-se a esse expediente o desespero louco\r\nda ins\u00f4nia. Sim, porque a falta de sono enlouquece\r\nem curt\u00edssimo prazo. Neur\u00f4nios que fritam diante\r\nde uma necessidade de racioc\u00ednio um pouco\r\nmaior do que a de um s\u00edmio fazem de Jack um\r\nbob\u00e3o. Inoperante e nervoso, o ser mescla suas\r\ntr\u00eas inst\u00e2ncias freudianas em um blend perfeito\r\nde neuroses, paranoias e, claro, a necessidade\r\nperene de conseguir um sono prolongado. Como\r\nquando se anda pelo mundo sem ter mais nada a\r\ndizer sobre si mesmo al\u00e9m do fato de estar com\r\nsono, para parafrasear a escritora romena. Um\r\nreino por uma pestana. <\/div><div>      Quando \r\nfinalmente o imperativo fisiol\u00f3gico se\r\nfaz presente, entretanto, n\u00e3o se recomp\u00f5e por\r\ninteiro. O insone que dorme \u00e9 um restaurador de\r\ncacos. N\u00e3o pode aspirar \u00e0 obra completa, pode\r\napenas transform\u00e1-la em mosaico aquebrantado,\r\nsimulacro do que j\u00e1 foi. Uma vida descansada, uma prosaica noite de \r\nsono. Dormir\u2026 talvez\r\nsonhar. Eis onde surge o obst\u00e1culo: s\u00e3o cinco e\r\nmeia e o sono n\u00e3o vem. <\/div><div><br><\/div><div>Dispon\u00edvel em: \r\n&lt; http:\/\/www.aescotilha.com.br\/cronicas\/yuri-al-hanati\/a-\r\nfalta-que-\r\no-sono-faz\/ &gt;. Acesso em: 12 jul. 2019.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais especialistas do mundo em com\u00e9rcio, Richard Baldwin, professor de estudos internacionais e do desenvolvimento, em Genebra, na Su\u00ed\u00e7a, vai na contram\u00e3o dos seus pares. N\u00e3o tem f\u00e9 que a Globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo um processo reverso, afirma que a nova fase em curso \u00e9 muito pol\u00eamica: a imigra\u00e7\u00e3o virtual, ela est\u00e1 relacionada a profissionais que moram num pa\u00eds e trabalham no outro, atrav\u00e9s das novas tecnologias: Skype, Facetime, dentre outras. Adaptado de: &lt; https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2019\/04\/imigracao- virtual-inaugura-nova-fase-daglobalizacao-e-vai-beneficiar-emergentes- diz-especialista.shtml &gt;. Acesso em: jul. 2019. Com base no exposto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":47098,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":47101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico Generalista - 2019"},{"id":47103,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":47107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:03:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1198649,"hashId":"3ef45b0ac150820cda16564f3781e242","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais especialistas do\r\nmundo em com\u00e9rcio, Richard Baldwin,\r\nprofessor de estudos internacionais e do\r\ndesenvolvimento, em Genebra, na Su\u00ed\u00e7a,\r\nvai na contram\u00e3o dos seus pares. N\u00e3o\r\ntem f\u00e9 que a Globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo\r\num processo reverso, afirma que a\r\nnova fase em curso \u00e9 muito pol\u00eamica:\r\na imigra\u00e7\u00e3o virtual, ela est\u00e1 relacionada\r\na profissionais que moram num pa\u00eds e\r\ntrabalham no outro, atrav\u00e9s das novas\r\ntecnologias: <i>Skype<\/i>, <i>Facetime<\/i>, dentre\r\noutras. <div><br><\/div><div>Adaptado de: &lt; https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2019\/04\/imigracao-\r\nvirtual-inaugura-nova-fase-daglobalizacao-e-vai-beneficiar-emergentes-\r\ndiz-especialista.shtml &gt;. Acesso em: jul. 2019. <\/div><div><br><\/div><div>Com base no exposto, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/div><\/p>","resposta":4312876,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresas globais, especialmente dos pa\u00edses desenvolvidos, ter\u00e3o possibilidade de contratar m\u00e3o de obra mais barata nos pa\u00edses subdesenvolvidos.","id":4312876,"corpo":"<p align=justify>empresas globais, especialmente dos\r\npa\u00edses desenvolvidos, ter\u00e3o possibilidade\r\nde contratar m\u00e3o de obra mais barata nos\r\npa\u00edses subdesenvolvidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto os trabalhadores dos pa\u00edses ricos como dos pobres ganhar\u00e3o com a nova fase da globaliza\u00e7\u00e3o.","id":4312877,"corpo":"<p align=justify>tanto os trabalhadores dos pa\u00edses ricos\r\ncomo dos pobres ganhar\u00e3o com a nova fase\r\nda globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nova tend\u00eancia \u00e9 o processo de globaliza\u00e7\u00e3o ficar mais humanizado e justo.","id":4312878,"corpo":"<p align=justify>a nova tend\u00eancia \u00e9 o processo de\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o ficar mais humanizado e justo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o grande interesse das empresas na imigra\u00e7\u00e3o virtual \u00e9 o de colocar novos produtos no mercado com pre\u00e7os mais acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":4312879,"corpo":"<p align=justify>o grande interesse das empresas na\r\nimigra\u00e7\u00e3o virtual \u00e9 o de colocar novos\r\nprodutos no mercado com pre\u00e7os mais\r\nacess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1198649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica pela qual um atacante utiliza um computador para tirar de opera\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o, um servidor, um computador ou uma rede conectada \u00e0 Internet. O objetivo desses ataques n\u00e3o \u00e9 invadir e nem coletar informa\u00e7\u00f5es, mas sobrecarregar o alvo com a finalidade de torn\u00e1-lo indispon\u00edvel. A que o enunciado se refere?","provas":[{"id":40552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":47098,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":47101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico Generalista - 2019"},{"id":47103,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":47107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:02:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1198596,"hashId":"42ab9896ba8c09f22647a0d635573f10","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma t\u00e9cnica pela qual um atacante\r\nutiliza um computador para tirar de\r\nopera\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o, um servidor, um\r\ncomputador ou uma rede conectada \u00e0\r\nInternet. O objetivo desses ataques n\u00e3o\r\n\u00e9 invadir e nem coletar informa\u00e7\u00f5es,\r\nmas sobrecarregar o alvo com a\r\nfinalidade de torn\u00e1-lo indispon\u00edvel. A que\r\no enunciado se refere?<\/p>","resposta":4312653,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defacement.","id":4312650,"corpo":"<p align=justify>Defacement.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Spoofing.","id":4312651,"corpo":"<p align=justify>Spoofing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sniffing.","id":4312652,"corpo":"<p align=justify>Sniffing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DoS (Denial of Service).","id":4312653,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">DoS (<i>Denial of Service<\/i>).<\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Denial of Service (DoS)","oab":false,"nome":"Denial of Service (DoS)","pai":420207,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420210,"slug":"informatica-denial-of-service-dos"}],"slug":"informatica\/1198596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adolescente foi diagnosticada com Anorexia Nervosa por seu Psiquiatra. Sabendo-se que, no momento, ela se encontra com o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) de 15,5kg\/m\u00b2, em qual n\u00edvel de gravidade ela se encontra, com base na especifica\u00e7\u00e3o de gravidade do DSM-5?","provas":[{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1432769,"hashId":"0c15d71a73c080ffb37483ff4ba93853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma adolescente foi diagnosticada com Anorexia Nervosa por seu Psiquiatra. Sabendo-se que, no momento, ela se encontra com o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) de 15,5kg\/m\u00b2, em qual n\u00edvel de gravidade ela se encontra, com base na especifica\u00e7\u00e3o de gravidade do DSM-5?<\/p>","resposta":5291113,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extremo.","id":5291112,"corpo":"<p>Extremo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grave.","id":5291113,"corpo":"<p>Grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moderado.","id":5291114,"corpo":"<p>Moderado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leve.","id":5291115,"corpo":"<p>Leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1432769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba. 1.171, de 22 de junho de 1994, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es de \u00c9tica, analise as assertivas e assinale a que DISCORDA dos preceitos doutrin\u00e1rios.","provas":[{"id":41567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":41578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":41681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":41685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:06:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1232955,"hashId":"7110bff3f1a7877e317388accd1842e5","enunciado":"<p align=\"justify\">O Decreto n\u00ba. 1.171, de 22 de junho de 1994, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\r\nServidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es de \u00c9tica, analise as assertivas e assinale a que DISCORDA dos\r\npreceitos doutrin\u00e1rios.<\/p>","resposta":4453341,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, indireta aut\u00e1rquica e fundacional, ou em qualquer \u00f3rg\u00e3o ou entidade que exer\u00e7a atribui\u00e7\u00f5es delegadas pelo poder p\u00fablico, dever\u00e1 ser criada uma Comiss\u00e3o de \u00c9tica, encarregada de orientar e aconselhar sobre a \u00e9tica profissional do servidor, no tratamento com as pessoas e com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, competindo-lhe conhecer concretamente de imputa\u00e7\u00e3o ou de procedimento suscept\u00edvel de censura.","id":4453340,"corpo":"<p align=justify>Em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, indireta aut\u00e1rquica e\r\nfundacional, ou em qualquer \u00f3rg\u00e3o ou entidade que exer\u00e7a atribui\u00e7\u00f5es delegadas pelo poder\r\np\u00fablico, dever\u00e1 ser criada uma Comiss\u00e3o de \u00c9tica, encarregada de orientar e aconselhar sobre\r\na \u00e9tica profissional do servidor, no tratamento com as pessoas e com o patrim\u00f4nio p\u00fablico,\r\ncompetindo-lhe conhecer concretamente de imputa\u00e7\u00e3o ou de procedimento suscept\u00edvel de\r\ncensura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pena aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a de advert\u00eancia e sua fundamenta\u00e7\u00e3o constar\u00e1 do respectivo parecer, assinado por todos os seus integrantes, com ci\u00eancia do faltoso.","id":4453341,"corpo":"<p align=justify>A pena aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a de advert\u00eancia e sua\r\nfundamenta\u00e7\u00e3o constar\u00e1 do respectivo parecer, assinado por todos os seus integrantes, com\r\nci\u00eancia do faltoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica incumbe fornecer aos organismos encarregados da execu\u00e7\u00e3o do quadro de carreira dos servidores os registros sobre sua conduta \u00e9tica para efeito de instruir e de fundamentar promo\u00e7\u00f5es e para todos os demais procedimentos pr\u00f3prios da carreira do servidor p\u00fablico.","id":4453342,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica incumbe fornecer aos organismos encarregados da execu\u00e7\u00e3o do quadro\r\nde carreira dos servidores os registros sobre sua conduta \u00e9tica para efeito de instruir e de\r\nfundamentar promo\u00e7\u00f5es e para todos os demais procedimentos pr\u00f3prios da carreira do servidor\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fins de apura\u00e7\u00e3o do comprometimento \u00e9tico, entende-se por servidor p\u00fablico todo aquele que, por for\u00e7a de lei, contrato ou de qualquer ato jur\u00eddico, preste servi\u00e7os de natureza permanente, tempor\u00e1ria ou excepcional, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o financeira, desde que ligado direta ou indiretamente a qualquer \u00f3rg\u00e3o do poder estatal, como as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as entidades paraestatais, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista ou em qualquer setor onde prevale\u00e7a o interesse do Estado.","id":4453343,"corpo":"<p align=justify>Para fins de apura\u00e7\u00e3o do comprometimento \u00e9tico, entende-se por servidor p\u00fablico todo aquele\r\nque, por for\u00e7a de lei, contrato ou de qualquer ato jur\u00eddico, preste servi\u00e7os de natureza\r\npermanente, tempor\u00e1ria ou excepcional, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o financeira, desde que ligado\r\ndireta ou indiretamente a qualquer \u00f3rg\u00e3o do poder estatal, como as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, as entidades paraestatais, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista\r\nou em qualquer setor onde prevale\u00e7a o interesse do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":"etica\/1232955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve o quadro cl\u00ednico decorrente da intoxica\u00e7\u00e3o aguda por l\u00edtio.","provas":[{"id":41681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1236842,"hashId":"26a5e0d3c1790d9d6f9c1d43c0537b49","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que descreve o quadro cl\u00ednico decorrente da intoxica\u00e7\u00e3o aguda por\r\nl\u00edtio.<\/p>","resposta":4470444,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e1useas, diarreia, dor epig\u00e1strica, fraqueza muscular, fadiga, letargia, vertigem, confus\u00e3o mental, tremor, sede excessiva, nistagmo, disartria, ataxia, mioclonia, altera\u00e7\u00f5es no ECG, estupor, convuls\u00f5es e hiperreflexia.","id":4470444,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>N\u00e1useas, diarreia, dor epig\u00e1strica, fraqueza muscular, fadiga, letargia, vertigem, confus\u00e3o\r\nmental, tremor, sede excessiva, nistagmo, disartria, ataxia, mioclonia, altera\u00e7\u00f5es no ECG,\r\nestupor, convuls\u00f5es e hiperreflexia.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seda\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental, delirium, convuls\u00f5es, coma, alucina\u00e7\u00f5es, arritmias card\u00edacas, hipotens\u00e3o, midr\u00edase, reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, \u00edleo paral\u00edtico, taquicardia sinusal, hipertermia, boca seca e rubor.","id":4470445,"corpo":"<p align=justify>Seda\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental, <em>delirium<\/em>, convuls\u00f5es, coma, alucina\u00e7\u00f5es, arritmias card\u00edacas,\r\nhipotens\u00e3o, midr\u00edase, reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, \u00edleo paral\u00edtico, taquicardia sinusal, hipertermia, boca\r\nseca e rubor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, taquicardia, hipertermia, depress\u00e3o do SNC, n\u00e1usea, v\u00f4mito, diarreia, hepatite medicamentosa, flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, miose, agita\u00e7\u00e3o, tremores, mioclonia e edema cerebral","id":4470446,"corpo":"<p align=justify>Hipotens\u00e3o, taquicardia, hipertermia, depress\u00e3o do SNC, n\u00e1usea, v\u00f4mito, diarreia, hepatite\r\nmedicamentosa, flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, miose, agita\u00e7\u00e3o, tremores, mioclonia e\r\nedema cerebral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nistagmo, disartria, ataxia, hipoglicemia, meningite, encefalite, status epilepticus, encefalopatia hep\u00e1tica, hemorragia subaracn\u00f3idea e acidente vascular cerebral.","id":4470447,"corpo":"<p align=justify>Nistagmo, disartria, ataxia, hipoglicemia, meningite, encefalite, <em>status<\/em> epilepticus, encefalopatia\r\nhep\u00e1tica, hemorragia subaracn\u00f3idea e acidente vascular cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1236842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos transtornos de personalidade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1236840,"hashId":"45406ec37a24a1340993e6d254161522","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos transtornos de personalidade, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4470437,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade esquiva \u00e9 caracterizado por timidez acentuada, sentimentos de inadequa\u00e7\u00e3o, rejei\u00e7\u00e3o e inferioridade com resultante retraimento social.","id":4470436,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de personalidade esquiva \u00e9 caracterizado por timidez acentuada, sentimentos de\r\ninadequa\u00e7\u00e3o, rejei\u00e7\u00e3o e inferioridade com resultante retraimento social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade esquizoide \u00e9 caracterizado por pouco apre\u00e7o e acentuado afastamento do contato social, sendo o transtorno de personalidade mais claramente associado ao risco de desenvolvimento de esquizofrenia.","id":4470437,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de personalidade esquizoide \u00e9 caracterizado por pouco apre\u00e7o e acentuado\r\nafastamento do contato social, sendo o transtorno de personalidade mais claramente associado\r\nao risco de desenvolvimento de esquizofrenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade obsessivo-compulsiva \u00e9 caracterizado por preocupa\u00e7\u00f5es exageradas e grande apre\u00e7o atribu\u00eddos \u00e0s regras, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao controle.","id":4470438,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de personalidade obsessivo-compulsiva \u00e9 caracterizado por preocupa\u00e7\u00f5es\r\nexageradas e grande apre\u00e7o atribu\u00eddos \u00e0s regras, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade narcisista \u00e9 caracterizado por uma sensa\u00e7\u00e3o pervasiva de grandiosidade, necessidade de admira\u00e7\u00e3o, falta de empatia e explora\u00e7\u00e3o dos relacionamentos interpessoais.","id":4470439,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de personalidade narcisista \u00e9 caracterizado por uma sensa\u00e7\u00e3o pervasiva de\r\ngrandiosidade, necessidade de admira\u00e7\u00e3o, falta de empatia e explora\u00e7\u00e3o dos relacionamentos\r\ninterpessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1236840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geralmente, para o tratamento da bulimia nervosa \u00e9 empregada a terapia cognitivo-comportamental. S\u00e3o objetivos dessa terapia: I. Reduzir a preocupa\u00e7\u00e3o do paciente com o peso corporal e a forma f\u00edsica. II. Estabelecer um padr\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o regular e flex\u00edvel.III. Motivar a mudan\u00e7a de comportamento do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bulimia nervosa. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":42336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1259340,"hashId":"55e191f681f1fed2b945c6490e7b0b2d","enunciado":"<p align=\"justify\">Geralmente, para o tratamento da bulimia nervosa \u00e9 empregada a terapia cognitivo-comportamental. S\u00e3o objetivos dessa terapia:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Reduzir a preocupa\u00e7\u00e3o do paciente com o peso corporal e a forma f\u00edsica. <\/p><p align=\"justify\">II. Estabelecer um padr\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o regular e flex\u00edvel.<\/p><p align=\"justify\">III. Motivar a mudan\u00e7a de comportamento do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bulimia nervosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":4564451,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":4564449,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":4564450,"corpo":"III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4564451,"corpo":"I, II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":4564452,"corpo":"I e II","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1259340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso), em seu art. 19, os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria, bem como ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados por eles a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os, exceto: ","provas":[{"id":70120,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp-2019-agirh-assistente-social","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cachoeira Paulista - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:29:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2143370,"hashId":"ebba8f9cf9214c122edaed1379e03801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso), em seu art. 19, os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria, bem como ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados por eles a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os, exceto: <\/p>","resposta":8392638,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade policial.","id":8392635,"corpo":"<p>Autoridade policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8392636,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho municipal do idoso. ","id":8392637,"corpo":"<p>Conselho municipal do idoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho municipal de assist\u00eancia social.","id":8392638,"corpo":"<p>Conselho municipal de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 19","oab":true,"nome":"Art. 19","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410548,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve situa\u00e7\u00e3o em que se justifica a quebra de sigilo m\u00e9dico:","provas":[{"id":41368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1227493,"hashId":"f43ce12c9ffee3aa66634a757e7e3311","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que descreve situa\u00e7\u00e3o em que se justifica a quebra de sigilo m\u00e9dico:<\/p>","resposta":4428863,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo acarreta risco a terceiros ou \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":4428863,"corpo":"<p align=justify>Quando a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo acarreta risco a terceiros ou \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o fato seja de conhecimento p\u00fablico.","id":4428864,"corpo":"Quando o fato seja de conhecimento p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o paciente for falecido.","id":4428865,"corpo":"Quando o paciente for falecido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o paciente for menor de idade.","id":4428866,"corpo":"Quando o paciente for menor de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1227493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um tipo de psicoterapia desenvolvido originalmente para pacientes com transtorno de personalidade borderline e comp\u00f5e-se de quatro inst\u00e2ncias de tratamento: treinamento de habilidades em grupo; terapia individual; consultas telef\u00f4nicas; equipe de consulta:","provas":[{"id":41468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1229938,"hashId":"b4dc3a5e7ca603ddecea28cb0e1c2f09","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 um tipo de psicoterapia desenvolvido originalmente para pacientes com transtorno de personalidade <em>borderline<\/em> e comp\u00f5e-se de quatro inst\u00e2ncias de tratamento: treinamento de habilidades em grupo; terapia individual; consultas telef\u00f4nicas; equipe de consulta:<\/p>","resposta":4440109,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EMDR.","id":4440107,"corpo":"<p align=justify>EMDR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Focusing.","id":4440108,"corpo":"<p align=justify>Focusing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terapia comportamental dial\u00e9tica.","id":4440109,"corpo":"<p align=justify>terapia comportamental dial\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicoterapia combinada individual e grupal.","id":4440110,"corpo":"<p align=justify>psicoterapia combinada individual e grupal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22  a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1229938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que melhor preenche as lacunas a seguir. Segundo Kaplan e Sadock, no comp\u00eandio de psiquiatria: \u201cOtto Kernberg descreveu o mecanismo de defesa de _________________, que ocorre em pacientes com transtorno da personalidade borderline. Nesse mecanismo de defesa_________________, aspectos intoler\u00e1veis do self_________________; O terapeuta deve estar ciente desse processo a fim de poder agir de forma _________________ com esse tipo de paciente.\u201d","provas":[{"id":41368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:03:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1227531,"hashId":"bf9144f87bf3fad26236e16b3e68315c","enunciado":"<p align=\"justify\">Escolha a alternativa que melhor preenche as lacunas a seguir.\r\nSegundo Kaplan e Sadock, no comp\u00eandio de psiquiatria: <\/p><p align=\"justify\">\u201cOtto Kernberg descreveu o mecanismo de\r\ndefesa de _________________, que ocorre em pacientes com transtorno da personalidade <em>borderline<\/em>.\r\nNesse mecanismo de defesa_________________, aspectos intoler\u00e1veis do <em>self<\/em>_________________;\r\nO terapeuta deve estar ciente desse processo a fim de poder agir de forma _________________ com\r\nesse tipo de paciente.\u201d<\/p>","resposta":4429010,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o projetiva \/ primitivo \/ s\u00e3o projetados no outro \/ neutra.","id":4429010,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o projetiva \/ primitivo \/ s\u00e3o projetados no outro \/ neutra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o \/ neur\u00f3tico \/ s\u00e3o negados \/ emp\u00e1tica.","id":4429011,"corpo":"<p align=justify>nega\u00e7\u00e3o \/ neur\u00f3tico \/ s\u00e3o negados \/ emp\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o \/ primitivo \/ projetados no outro \/ emp\u00e1tica e acolhedora.","id":4429012,"corpo":"<p align=justify>repress\u00e3o \/ primitivo \/ projetados no outro \/ emp\u00e1tica e acolhedora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sublima\u00e7\u00e3o \/ primitivo \/ s\u00e3o introjetados \/ distante.","id":4429013,"corpo":"<p align=justify>sublima\u00e7\u00e3o \/ primitivo \/ s\u00e3o introjetados \/ distante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1227531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":41368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:03:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1227501,"hashId":"aa79eb21438440bd33bf3f2394f75889","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":4428898,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, as comunidades terap\u00eauticas s\u00e3o um dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":4428895,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, as comunidades terap\u00eauticas s\u00e3o um dos\r\npontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, as portas hospitalares de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia\/pronto socorro s\u00e3o um dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":4428896,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, as portas hospitalares de aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nurg\u00eancia\/pronto socorro s\u00e3o um dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, as unidades de acolhimento adulto e infantojuvenil s\u00e3o um dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":4428897,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, as unidades de acolhimento adulto e infantojuvenil\r\ns\u00e3o um dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, o ambulat\u00f3rio especializado de psiquiatra \u00e9 um dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":4428898,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, o ambulat\u00f3rio especializado de psiquiatra \u00e9\r\num dos pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1227501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que melhor preenche as lacunas a seguir. A quetiapina apresenta uma estrutura qu\u00edmica relacionada com _________________, \u00e9 um antagonista dos receptores _________________ e de _________________. Em doses baixas \u00e9 utilizada _________________, em doses intermedi\u00e1rias, _________________ e em doses altas, _________________.","provas":[{"id":41368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1227530,"hashId":"8ab4211ca8f4420e1ba9c296af58d2c2","enunciado":"<p align=\"justify\">Escolha a alternativa que melhor preenche as lacunas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A quetiapina apresenta uma estrutura qu\u00edmica relacionada com _________________, \u00e9 um antagonista\r\ndos receptores _________________ e de _________________. Em doses baixas \u00e9 utilizada\r\n_________________, em doses intermedi\u00e1rias, _________________ e em doses altas,\r\n_________________.<\/p>","resposta":4429009,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a clorpromazina \/ de serotonina 5HT2A \/ dopamina D2 \/ como antidepressivo \/ como antiman\u00edaco \/ como antipsic\u00f3tico.","id":4429006,"corpo":"<p align=justify>a clorpromazina \/ de serotonina 5HT2A \/ dopamina D2 \/ como antidepressivo \/ como antiman\u00edaco \/\r\ncomo antipsic\u00f3tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a clorpromazina \/ de serotonina 5HT2C \/ dopamina D2 \/ como antiman\u00edaco \/ como antidepressivo \/ como antipsic\u00f3tico.","id":4429007,"corpo":"<p align=justify>a clorpromazina \/ de serotonina 5HT2C \/ dopamina D2 \/ como antiman\u00edaco \/ como antidepressivo \/\r\ncomo antipsic\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a clozapina \/ de serotonina 5HT2A \/ dopamina D2 \/ como antidepressivo \/ como sedativo hipn\u00f3tico \/ como antipsic\u00f3tico.","id":4429008,"corpo":"<p align=justify>a clozapina \/ de serotonina 5HT2A \/ dopamina D2 \/ como antidepressivo \/ como sedativo hipn\u00f3tico \/\r\ncomo antipsic\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a clozapina \/ de serotonina 5HT2A \/ dopamina D2 \/ como sedativo hipn\u00f3tico \/ como antidepressivo \/ como antipsic\u00f3tico.","id":4429009,"corpo":"<p align=justify>a clozapina \/ de serotonina 5HT2A \/ dopamina D2 \/ como sedativo hipn\u00f3tico \/ como antidepressivo \/\r\ncomo antipsic\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1227530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, o \u201cconjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram determinada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade\u201d \u00e9 o conceito de:","provas":[{"id":41367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2019"},{"id":41368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:03:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1227069,"hashId":"6671fe1fbe7db78df3559225aae47fb3","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, o \u201cconjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas\r\nque regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram\r\ndeterminada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade\u201d \u00e9 o conceito de:<\/p>","resposta":4426927,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.","id":4426924,"corpo":"N\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de vencimento.","id":4426925,"corpo":"Padr\u00e3o de vencimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cargo.","id":4426926,"corpo":"Cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de carreira.","id":4426927,"corpo":"Plano de carreira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1227069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a idade necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico de Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico (TEPT), assinale a alternativa que apresenta a ideia correta segundo o DSM-5.","provas":[{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:03:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1432751,"hashId":"e550eeb4fa0f55910c0639d458d38b25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a idade necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico de Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico (TEPT), assinale a alternativa que apresenta a ideia correta segundo o DSM-5.<\/p>","resposta":5291032,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ter o diagn\u00f3stico de TEPT, o indiv\u00edduo precisa ter pelo menos 18 anos de idade.","id":5291029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter o diagn\u00f3stico de TEPT, o indiv\u00edduo precisa ter pelo menos 18 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TEPT somente pode ser diagnosticado em pessoas de 6 a 18 anos de idade.","id":5291030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TEPT somente pode ser diagnosticado em pessoas de 6 a 18 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o correto diagn\u00f3stico de TEPT, o indiv\u00edduo precisa ter pelo menos 6 anos de idade.","id":5291031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o correto diagn\u00f3stico de TEPT, o indiv\u00edduo precisa ter pelo menos 6 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O TEPT pode ocorrer em qualquer idade a partir do primeiro ano de vida.","id":5291032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TEPT pode ocorrer em qualquer idade a partir do primeiro ano de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1432751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de acometimentos psiqui\u00e1tricos do puerp\u00e9rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1432759,"hashId":"caeb50da4dd307016b39180a767aaf8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de acometimentos psiqui\u00e1tricos do puerp\u00e9rio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5291069,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blues Puerperal corresponde a um quadro agravado de Psicose Puerperal.","id":5291066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Blues <\/em>Puerperal corresponde a um quadro agravado de Psicose Puerperal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o P\u00f3s-Parto ocorre em mais de 50% das pu\u00e9rperas.","id":5291067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o P\u00f3s-Parto ocorre em mais de 50% das pu\u00e9rperas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de interna\u00e7\u00e3o hospitalar psiqui\u00e1trica para pu\u00e9rperas acometidas por Blues Puerperal.","id":5291068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de interna\u00e7\u00e3o hospitalar psiqui\u00e1trica para pu\u00e9rperas acometidas por <em>Blues <\/em>Puerperal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hospitaliza\u00e7\u00e3o durante a gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um fator de risco para Depress\u00e3o P\u00f3s-Parto.","id":5291069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hospitaliza\u00e7\u00e3o durante a gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um fator de risco para Depress\u00e3o P\u00f3s-Parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1432759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Nosologia\/Nosografia em Psiquiatria, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":66965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb-2019-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2044116,"hashId":"764896a60f4a39ceb57c6c1934f94869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Nosologia\/Nosografia em Psiquiatria, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7970652,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os portadores de Transtornos de Ansiedade experimentam ansiedade \u2013 uma sensa\u00e7\u00e3o difusa, desagrad\u00e1vel e vaga de apreens\u00e3o, por vezes acompanhada de sintomas auton\u00f4micos.","id":7970650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os portadores de Transtornos de Ansiedade experimentam ansiedade \u2013 uma sensa\u00e7\u00e3o difusa, desagrad\u00e1vel e vaga de apreens\u00e3o, por vezes acompanhada de sintomas auton\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sintomas e\/ou sinais psiqui\u00e1tricos (agita\u00e7\u00e3o psicomotora, alucinoses, delirium, p.e.) s\u00e3o raros em quadros de hipertireoidismo, insufici\u00eancia renal, l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":7970651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sintomas e\/ou sinais psiqui\u00e1tricos (agita\u00e7\u00e3o psicomotora, alucinoses, delirium, p.e.) s\u00e3o raros em quadros de hipertireoidismo, insufici\u00eancia renal, l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no diagn\u00f3stico diferencial em Psiquiatria, a exclus\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas n\u00e3o-psiqui\u00e1tricas que possam explicar os sintomas de pacientes psiqui\u00e1tricos \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do psiquiatra.","id":7970652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no diagn\u00f3stico diferencial em Psiquiatria, a exclus\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas n\u00e3o-psiqui\u00e1tricas que possam explicar os sintomas de pacientes psiqui\u00e1tricos \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do psiquiatra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Transtorno do P\u00e2nico n\u00e3o requer diagn\u00f3stico diferencial com doen\u00e7as cardiovasculares, end\u00f3crinas, pulmonares e\/ou neurol\u00f3gicas.","id":7970653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Transtorno do P\u00e2nico n\u00e3o requer diagn\u00f3stico diferencial com doen\u00e7as cardiovasculares, end\u00f3crinas, pulmonares e\/ou neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o conferem mau progn\u00f3stico aos quadros esquizofr\u00eanicos: in\u00edcio na juventude, aus\u00eancia de fatores precipitantes, sintomas negativos e hist\u00f3ria familiar de transtornos esquizofreniformes. ","id":7970654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o conferem mau progn\u00f3stico aos quadros esquizofr\u00eanicos: in\u00edcio na juventude, aus\u00eancia de fatores precipitantes, sintomas negativos e hist\u00f3ria familiar de transtornos esquizofreniformes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema abordado e a tese defendida pelo autor, assinale a alternativa com a palavra adequada para substituir, no texto, sem preju\u00edzo de sentido as palavras Preconizo (linha 1) e ascendam (linha 6).","provas":[{"id":66965,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb-2019-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":66966,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb-2019-cpcon-uepb-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Odont\u00f3logo PSF - 2019"},{"id":66961,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb-2019-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Assistente Social - 2019"},{"id":66962,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb-2019-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Enfermeiro - 2019"},{"id":66964,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracagi-pb-2019-cpcon-uepb-medico-psf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - M\u00e9dico PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2044040,"hashId":"afaded56b556b7c1d99b2825b0b8fe90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema abordado e a tese defendida pelo autor, assinale a alternativa com a palavra adequada para substituir, no texto, sem preju\u00edzo de sentido as palavras <strong>Preconizo<\/strong> (linha 1) e <strong>ascendam<\/strong> (linha 6).<\/p>","resposta":7970316,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defendo e caiam.","id":7970314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defendo e caiam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agu\u00e7o e des\u00e7am.","id":7970315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agu\u00e7o e des\u00e7am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defendo e galguem.","id":7970316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defendo e galguem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perverto e galguem.","id":7970317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perverto e galguem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolho e caem.","id":7970318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolho e caem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho de texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.01__Preconizo que um pr\u00edncipe n\u00e3o tenha outro objeto de preocupa\u00e7\u00f5es nem outros pensamentos02__a absorv\u00ea-lo, e que tampouco se aplique pessoalmente a algo que fuja aos assuntos da guerra03__e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e disciplina militares, porquanto apenas estes concernem \u00e0 \u00fanica arte atinente04__ao seu comando. [...] Essa arte \u00e9 de tal import\u00e2ncia [...] que n\u00e3o somente ela afirma no poder05__aqueles que t\u00eam o principado do ber\u00e7o, mas n\u00e3o raro faz com que homens em condi\u00e7\u00e3o06__(fortuna) privada ascendam a esta dignidade.MAQUIAVEL, Nicolau. O pr\u00edncipe. Porto Allegre: L&amp;PM, 1999.","id":491953,"enunciado":"<p>Leia o trecho de texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>12<\/strong> e <strong>13<\/strong>.<\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Preconizo que um pr\u00edncipe n\u00e3o tenha outro objeto de preocupa\u00e7\u00f5es nem outros pensamentos<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>a absorv\u00ea-lo, e que tampouco se aplique pessoalmente a algo que fuja aos assuntos da guerra<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e disciplina militares, porquanto apenas estes concernem \u00e0 \u00fanica arte atinente<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ao seu comando. [...] Essa arte \u00e9 de tal import\u00e2ncia [...] que n\u00e3o somente ela afirma no poder<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aqueles que t\u00eam o principado do ber\u00e7o, mas n\u00e3o raro faz com que homens em condi\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>(fortuna) privada ascendam a esta dignidade.<\/p><p>MAQUIAVEL, Nicolau. O pr\u00edncipe. Porto Allegre: L&amp;PM, 1999.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir: I. No regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, a taxa de juros incide diretamente sobre o valor do montante do per\u00edodo anterior. \u00c9 tamb\u00e9m chamado de juros compostos. II. Um capital de valor X, se investido a uma taxa de juros compostos de 1,1% ao m\u00eas, durante 12 meses, apresentar\u00e1 rendimentos superiores a 8,4% ao ano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51007,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:48:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539829,"hashId":"d861dcfc8ca155fb6706287ab65a3319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. No regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, a taxa de juros incide diretamente sobre o valor do montante do per\u00edodo anterior. \u00c9 tamb\u00e9m chamado de juros compostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Um capital de valor X, se investido a uma taxa de juros compostos de 1,1% ao m\u00eas, durante 12 meses, apresentar\u00e1 rendimentos superiores a 8,4% ao ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760256,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5760256,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5760257,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5760258,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5760259,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/1539829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mecanismo de a\u00e7\u00e3o do cloridrato de memantina que atua em receptores para glutamato, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:03:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1162039,"hashId":"d0ff678f826804053851e2bcaea621fa","enunciado":"<p align=justify>Sobre o mecanismo de a\u00e7\u00e3o do cloridrato de memantina que atua em receptores para glutamato, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4158574,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um agonista dos receptores NMDA para glutamato.","id":4158573,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um agonista dos receptores NMDA para glutamato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um antagonista de receptores NMDA para glutamato.","id":4158574,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um antagonista de receptores NMDA para glutamato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um antagonista dos receptores AMPA para glutamato.","id":4158575,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um antagonista dos receptores AMPA para glutamato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um agonista inverso para os receptores NMDA para glutamato.","id":4158576,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um agonista inverso para os receptores NMDA para glutamato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1162039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o texto a seguir digitado no editor LibreOffice Writer, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e em portugu\u00eas do Brasil. Ele foi apresentado de duas formas distintas, uma original (\u00e0 esquerda) e outra modificada ap\u00f3s formata\u00e7\u00e3o (\u00e0 direita). Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que mostra os recursos de formata\u00e7\u00e3o utilizados na coluna da direita e suas respectivas teclas de atalho.","provas":[{"id":39373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":39385,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:04:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1154854,"hashId":"ebd87304636801a066fbd20b9ef33287","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o texto a seguir digitado no editor LibreOffice Writer, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e em portugu\u00eas do Brasil. Ele foi apresentado de duas formas distintas, uma original (\u00e0 esquerda) e outra modificada ap\u00f3s formata\u00e7\u00e3o (\u00e0 direita). <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39373\/12.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que mostra os recursos de formata\u00e7\u00e3o utilizados na coluna da direita e suas respectivas teclas de atalho.<\/p>","resposta":4126151,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"It\u00e1lico (CTRL+I), Lista Numerada (F12) e Justificado (CTRL+U).","id":4126150,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico (CTRL+I), Lista Numerada (F12) e Justificado (CTRL+U).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico (CTRL+I), Lista de Marcadores (SHIFT+F12) e Justificado (CTRL+J).","id":4126151,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico (CTRL+I), Lista de Marcadores (SHIFT+F12) e Justificado (CTRL+J).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico (CTRL+I), Lista Numerada (SHIFT+F12) e Alinhado \u00e0 Direita (CTRL+R).","id":4126152,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico (CTRL+I), Lista Numerada (SHIFT+F12) e Alinhado \u00e0 Direita (CTRL+R).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico (CTRL+I), Lista de Marcadores (CTRL+F12) e Alinhado \u00e0 Direita (CTRL+D).","id":4126153,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico (CTRL+I), Lista de Marcadores (CTRL+F12) e Alinhado \u00e0 Direita (CTRL+D).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/1154854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com s\u00edndrome do p\u00e2nico refere a sensa\u00e7\u00e3o constante de estar em um ambiente de sonho ou de que os arredores n\u00e3o s\u00e3o reais. Isso se caracteriza por:","provas":[{"id":39567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1161931,"hashId":"5ee60376c1fd53b84eab4ddcbe512f02","enunciado":"<p align=justify>Um paciente com s\u00edndrome do p\u00e2nico refere a\r\nsensa\u00e7\u00e3o constante de estar em um ambiente de\r\nsonho ou de que os arredores n\u00e3o s\u00e3o reais. Isso se\r\ncaracteriza por:<\/p>","resposta":4158093,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o cinest\u00e9sica. ","id":4158090,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>alucina\u00e7\u00e3o cinest\u00e9sica.\r\n<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o sinest\u00e9sica.","id":4158091,"corpo":"<p align=justify>alucina\u00e7\u00e3o sinest\u00e9sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cataplexia. ","id":4158092,"corpo":"<p align=justify>cataplexia.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desrealiza\u00e7\u00e3o.","id":4158093,"corpo":"<p align=justify>desrealiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agorafobia.","id":4158094,"corpo":"<p align=justify>agorafobia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1161931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 detec\u00e7\u00e3o do uso de coca\u00edna, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1161942,"hashId":"ab0322ad034459b5185c1ac8b91f6f3e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 detec\u00e7\u00e3o do uso de coca\u00edna, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4158147,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangue e s\u00eamen s\u00e3o os fluidos ideais para detec\u00e7\u00e3o do uso recente.","id":4158144,"corpo":"<p align=justify>Sangue e s\u00eamen s\u00e3o os fluidos ideais para\r\ndetec\u00e7\u00e3o do uso recente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urina \u00e9 o melhor fluido para detec\u00e7\u00e3o de uso atual.","id":4158145,"corpo":"<p align=justify>Urina \u00e9 o melhor fluido para detec\u00e7\u00e3o de uso\r\natual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saliva e s\u00eamen s\u00e3o flu\u00eddos ideais para detec\u00e7\u00e3o de uso recente.","id":4158146,"corpo":"<p align=justify>Saliva e s\u00eamen s\u00e3o flu\u00eddos ideais para detec\u00e7\u00e3o\r\nde uso recente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cabelo pode revelar o uso, at\u00e9 ap\u00f3s alguns meses.","id":4158147,"corpo":"<p align=justify>O cabelo pode revelar o uso, at\u00e9 ap\u00f3s alguns\r\nmeses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sangue e saliva s\u00e3o os flu\u00eddos ideais para o uso h\u00e1 mais de dois meses.","id":4158148,"corpo":"<p align=justify>Sangue e saliva s\u00e3o os flu\u00eddos ideais para o uso\r\nh\u00e1 mais de dois meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 62","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1161942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 40 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de agita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o responde a perguntas e trope\u00e7a pela sala. Ao exame: forte cheiro de \u00e1lcool e a mesma n\u00e3o coopera durante o exame. Neste caso, a conduta terap\u00eautica inicial seria a aplica\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":36709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1064903,"hashId":"c3bf4db6a54395882460208e84d921fa","enunciado":"Paciente, sexo feminino, 40 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com\r\nquadro de agita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o responde a perguntas e trope\u00e7a pela\r\nsala. Ao exame: forte cheiro de \u00e1lcool e a mesma n\u00e3o coopera\r\ndurante o exame. Neste caso, a conduta terap\u00eautica inicial seria\r\na aplica\u00e7\u00e3o de","resposta":3736204,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benzodiazep\u00ednico.","id":3736200,"corpo":"benzodiazep\u00ednico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissulfiram.","id":3736201,"corpo":"dissulfiram.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicose. ","id":3736202,"corpo":"glicose.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antipsic\u00f3tico. ","id":3736203,"corpo":"antipsic\u00f3tico.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" tiamina.","id":3736204,"corpo":" tiamina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380598,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1064903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estimula\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica transcraniana repetitiva (EMTr) \u00e9 uma t\u00e9cnica de neuromodula\u00e7\u00e3o aprovada para o tratamento das alucina\u00e7\u00f5es auditivas refrat\u00e1rias e da depress\u00e3o, al\u00e9m de ser estudada em diversos outros transtornos mentais. Sobre esta t\u00e9cnica terap\u00eautica, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39385,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1155010,"hashId":"e1eaaa40119a0a51d0be5a216a96ce50","enunciado":"<p align=\"justify\">A estimula\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica transcraniana repetitiva (EMTr) \u00e9 uma t\u00e9cnica de neuromodula\u00e7\u00e3o aprovada para o tratamento das alucina\u00e7\u00f5es auditivas refrat\u00e1rias e da depress\u00e3o, al\u00e9m de ser estudada em diversos outros transtornos mentais. Sobre esta t\u00e9cnica terap\u00eautica, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4126863,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EMTr n\u00e3o causa preju\u00edzos na fun\u00e7\u00e3o cognitiva, como os que podem ocorrer na eletroconvulsoterapia.","id":4126863,"corpo":"<p align=justify>A EMTr n\u00e3o causa preju\u00edzos na fun\u00e7\u00e3o cognitiva, como os que podem ocorrer na eletroconvulsoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia da EMTr na depress\u00e3o se mostrou significativamente superior \u00e0 dos inibidores de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.","id":4126864,"corpo":"<p align=justify>A efic\u00e1cia da EMTr na depress\u00e3o se mostrou significativamente superior \u00e0 dos inibidores de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idosos, gestantes e portadores de epilepsia s\u00e3o contraindicados para a utiliza\u00e7\u00e3o da EMTr no tratamento da depress\u00e3o.","id":4126865,"corpo":"<p align=justify>Idosos, gestantes e portadores de epilepsia s\u00e3o contraindicados para a utiliza\u00e7\u00e3o da EMTr no tratamento da depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da EMTr \u00e9 limitada pela necessidade de seda\u00e7\u00e3o e pela frequ\u00eancia di\u00e1ria de aplica\u00e7\u00f5es ao longo de algumas semanas.","id":4126866,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da EMTr \u00e9 limitada pela necessidade de seda\u00e7\u00e3o e pela frequ\u00eancia di\u00e1ria de aplica\u00e7\u00f5es ao longo de algumas semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1155010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com Transtorno Obsessivo Compulsivo (TOC) t\u00eam alguns padr\u00f5es de sintomas, sendo o principal deles","provas":[{"id":36709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1064912,"hashId":"760691bb479180279a5a1ef2c06f955d","enunciado":"Pacientes com Transtorno Obsessivo Compulsivo (TOC) t\u00eam\r\nalguns padr\u00f5es de sintomas, sendo o principal deles","resposta":3736245,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obsess\u00e3o por contamina\u00e7\u00e3o","id":3736245,"corpo":"obsess\u00e3o por contamina\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a d\u00favida patol\u00f3gica","id":3736246,"corpo":"a d\u00favida patol\u00f3gica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pensamentos intrusivos","id":3736247,"corpo":"os pensamentos intrusivos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" simetria","id":3736248,"corpo":" simetria","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mania de persegui\u00e7\u00e3o.","id":3736249,"corpo":"mania de persegui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380599,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1064912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cannabis \u00e9 a subst\u00e2ncia il\u00edcita mais consumida no Brasil e no mundo e, segundo os dados do LENAD 2012, aproximadamente 7% da popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira declarou j\u00e1 ter utilizado ao longo da vida. A respeito dos transtornos pelo uso de cannabis, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":39385,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1155031,"hashId":"be9dc45bd5ef33cdce33a8828165e2d0","enunciado":"<p align=\"justify\">A cannabis \u00e9 a subst\u00e2ncia il\u00edcita mais consumida no Brasil e no mundo e, segundo os dados do LENAD 2012, aproximadamente 7% da popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira declarou j\u00e1 ter utilizado ao longo da vida. A respeito dos transtornos pelo uso de cannabis, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":4126958,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existem medica\u00e7\u00f5es aprovadas para tratamento da depend\u00eancia de cannabis.","id":4126957,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existem medica\u00e7\u00f5es aprovadas para tratamento da depend\u00eancia de cannabis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desencadeamento de esquizofrenia \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o com o uso da cannabis, embora seja bem mais incomum do que com outras subst\u00e2ncias como o alucin\u00f3geno LSD.","id":4126958,"corpo":"<p align=justify>O desencadeamento de esquizofrenia \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o com o uso da cannabis, embora seja bem mais incomum do que com outras subst\u00e2ncias como o alucin\u00f3geno LSD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento da depend\u00eancia de cannabis se baseia em abordagens como entrevista motivacional e t\u00e9cnicas cognitivo-comportamentais de preven\u00e7\u00e3o de reca\u00eddas.","id":4126959,"corpo":"<p align=justify>O tratamento da depend\u00eancia de cannabis se baseia em abordagens como entrevista motivacional e t\u00e9cnicas cognitivo-comportamentais de preven\u00e7\u00e3o de reca\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso da cannabis por crian\u00e7as e adolescentes est\u00e1 associado a impacto negativo nas fun\u00e7\u00f5es cognitivas, inclusive redu\u00e7\u00e3o do quociente de intelig\u00eancia.","id":4126960,"corpo":"<p align=justify>O uso da cannabis por crian\u00e7as e adolescentes est\u00e1 associado a impacto negativo nas fun\u00e7\u00f5es cognitivas, inclusive redu\u00e7\u00e3o do quociente de intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1155031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico (TEPT) ocorre ap\u00f3s experi\u00eancia traum\u00e1tica que envolve risco de morte ou da integridade f\u00edsica do pr\u00f3prio indiv\u00edduo ou de terceiros. Acerca deste tema, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":36709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1064913,"hashId":"3cfb05231836de93a257042d1e8b9d00","enunciado":"O transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico (TEPT) ocorre ap\u00f3s\r\nexperi\u00eancia traum\u00e1tica que envolve risco de morte ou da\r\nintegridade f\u00edsica do pr\u00f3prio indiv\u00edduo ou de terceiros. Acerca\r\ndeste tema, assinale a afirmativa incorreta.","resposta":3736251,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TEPT pode ser desencadeado por diferentes eventos traum\u00e1ticos, como guerras, viol\u00eancia sexual, viol\u00eancia urbana e cat\u00e1strofes naturais, ou seja, eventos que p\u00f5em em risco a integridade f\u00edsica e ps\u00edquica do paciente","id":3736250,"corpo":"O TEPT pode ser desencadeado por diferentes eventos\r\ntraum\u00e1ticos, como guerras, viol\u00eancia sexual, viol\u00eancia urbana e\r\ncat\u00e1strofes naturais, ou seja, eventos que p\u00f5em em risco a\r\nintegridade f\u00edsica e ps\u00edquica do paciente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TEPT n\u00e3o pode ser desencadeado quando o paciente presencia outras pessoas em situa\u00e7\u00f5es de risco","id":3736251,"corpo":"O TEPT n\u00e3o pode ser desencadeado quando o paciente\r\npresencia outras pessoas em situa\u00e7\u00f5es de risco","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com TEPT podem apresentar sintomas cognitivos, afetivos, dissociativos e psic\u00f3ticos","id":3736252,"corpo":"Pacientes com TEPT podem apresentar sintomas cognitivos,\r\nafetivos, dissociativos e psic\u00f3ticos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos incluem pensamentos intrusivos, altera\u00e7\u00e3o do humor, evita\u00e7\u00e3o, hipervigil\u00e2ncia e preju\u00edzo no funcionamento","id":3736253,"corpo":" Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos incluem pensamentos intrusivos,\r\naltera\u00e7\u00e3o do humor, evita\u00e7\u00e3o, hipervigil\u00e2ncia e preju\u00edzo no\r\nfuncionamento","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico deve ser feito ap\u00f3s 30 dias do evento traum\u00e1tico.","id":3736254,"corpo":"O diagn\u00f3stico deve ser feito ap\u00f3s 30 dias do evento traum\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380599,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1064913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para o uso de antidepressivos tric\u00edclicos:","provas":[{"id":39569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1161966,"hashId":"caac59633770552be73c9918a3eb9fe7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para o uso de antidepressivos tric\u00edclicos:<\/p>","resposta":4158261,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obesidade.","id":4158259,"corpo":"<p align=justify>Obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constipa\u00e7\u00e3o intestinal.","id":4158260,"corpo":"<p align=justify>Constipa\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloqueio do ramo de Hiss.","id":4158261,"corpo":"<p align=justify>Bloqueio do ramo de Hiss.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno afetivo bipolar.","id":4158262,"corpo":"<p align=justify>Transtorno afetivo bipolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1161966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ins\u00f4nia \u00e9 uma queixa muito comum por parte dos pacientes e, muitas vezes, \u00e9 sanada somente com medidas relacionadas \u00e0 higiene do sono. Dentre os listados a seguir, o comportamento que \u00e9 desaconselh\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene do sono \u00e9 o de:","provas":[{"id":38509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1120384,"hashId":"ce12db9d02253dfa56cdd522cbab68d6","enunciado":"<p align=\"justify\">A ins\u00f4nia \u00e9 uma queixa muito comum por parte dos pacientes e,\r\nmuitas vezes, \u00e9 sanada somente com medidas relacionadas \u00e0\r\nhigiene do sono. Dentre os listados a seguir, o comportamento\r\nque \u00e9 desaconselh\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene do sono \u00e9 o de:<\/p>","resposta":3981575,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter hor\u00e1rios regulares para deitar e levantar","id":3981574,"corpo":"<p align=justify>manter hor\u00e1rios regulares para deitar e levantar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercitar-se logo antes de deitar para ficar bem cansado","id":3981575,"corpo":"<p align=justify>exercitar-se logo antes de deitar para ficar bem cansado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se estiver com fome, fazer um lanche leve antes de deitar","id":3981576,"corpo":"<p align=justify>se estiver com fome, fazer um lanche leve antes de deitar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar-se aproximadamente uma hora para relaxar antes de ir para a cama","id":3981577,"corpo":"<p align=justify>dar-se aproximadamente uma hora para relaxar antes\r\nde ir para a cama<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1120384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso cr\u00f4nico de \u00e1lcool \u00e9 um problema grave de sa\u00fade p\u00fablica. Pessoas nesta condi\u00e7\u00e3o podem apresentar encefalopatia de Wernicke, cujos principais sinais s\u00e3o:","provas":[{"id":38509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1120385,"hashId":"ad3fa281559a161170fa6510ec182929","enunciado":"<p align=\"justify\">O uso cr\u00f4nico de \u00e1lcool \u00e9 um problema grave de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nPessoas nesta condi\u00e7\u00e3o podem apresentar encefalopatia\r\nde Wernicke, cujos principais sinais s\u00e3o:<\/p>","resposta":3981581,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9ficit mn\u00eamico, les\u00f5es cut\u00e2neas e fraqueza muscular","id":3981578,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit mn\u00eamico, les\u00f5es cut\u00e2neas e fraqueza muscular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oscila\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, zoopsias e altera\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas","id":3981579,"corpo":"<p align=justify>oscila\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, zoopsias e altera\u00e7\u00f5es\r\nauton\u00f4micas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crises convulsivas, parestesias e presen\u00e7a de sinal de Babinski","id":3981580,"corpo":"<p align=justify>crises convulsivas, parestesias e presen\u00e7a de sinal de\r\nBabinski<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ataxia, disfun\u00e7\u00e3o vestibular e anormalidades da motilidade ocular","id":3981581,"corpo":"<p align=justify>ataxia, disfun\u00e7\u00e3o vestibular e anormalidades da motilidade\r\nocular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1120385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes HIV positivos que fazem uso concomitante de f\u00e1rmacos inibidores da protease e de outros f\u00e1rmacos, como alprazolam ou triazolam, podem exigir um ajuste de dose para esses dois \u00faltimos f\u00e1rmacos citados. Isso se deve ao fato de:","provas":[{"id":39569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1161973,"hashId":"1b47a9a3777741970ee1ef179a657a0d","enunciado":"<p align=justify>Pacientes HIV positivos que fazem uso concomitante de f\u00e1rmacos inibidores da protease e de outros f\u00e1rmacos, como alprazolam ou triazolam, podem exigir um ajuste de dose para esses dois \u00faltimos f\u00e1rmacos citados. Isso se deve ao fato de:<\/p>","resposta":4158278,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inibidores da protease inibirem o Gly 27.","id":4158277,"corpo":"<p align=justify>Inibidores da protease inibirem o Gly 27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibidores da protease inibirem o CYP 3A4.","id":4158278,"corpo":"<p align=justify>Inibidores da protease inibirem o CYP 3A4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibidores da protease competirem pelo mesmo s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o aos receptores GABAa.","id":4158279,"corpo":"<p align=justify>Inibidores da protease competirem pelo mesmo s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o aos receptores GABAa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibidores da protease aumentarem a afinidade dos benzodiazep\u00ednicos aos receptores GABAa.","id":4158280,"corpo":"<p align=justify>Inibidores da protease aumentarem a afinidade dos benzodiazep\u00ednicos aos receptores GABAa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1161973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No transtorno obsessivo compulsivo, o conte\u00fado ideativo mais comum das obsess\u00f5es \u00e9 o:","provas":[{"id":38509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1120429,"hashId":"f88af01a225d39dd2db725f2948b80f0","enunciado":"<p align=justify>No transtorno obsessivo compulsivo, o conte\u00fado ideativo mais\r\ncomum das obsess\u00f5es \u00e9 o:<\/p>","resposta":3981758,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sexual","id":3981756,"corpo":"sexual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de d\u00favida","id":3981757,"corpo":"de d\u00favida","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de contamina\u00e7\u00e3o","id":3981758,"corpo":"de contamina\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de necessidade de simetria","id":3981759,"corpo":"de necessidade de simetria","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1120429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado um fator de vulnerabilidade que predisp\u00f5e ao transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525547,"hashId":"5fc49f191a3c4257631474ebe6d2d240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado um fator de vulnerabilidade que predisp\u00f5e ao transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico:<\/p>","resposta":5698981,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3rico de transtorno afetivo.","id":5698979,"corpo":"<p>hist\u00f3rico de transtorno afetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sexo masculino.","id":5698980,"corpo":"<p>sexo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tra\u00e7os de personalidade borderline.","id":5698981,"corpo":"<p>tra\u00e7os de personalidade borderline.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolaridade elevada.","id":5698982,"corpo":"<p>escolaridade elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consumo elevado de cafe\u00edna.","id":5698983,"corpo":"<p>consumo elevado de cafe\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma altera\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o do pensamento:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525442,"hashId":"bb003e7a24504c0930388712228e78fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma altera\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o do pensamento:<\/p>","resposta":5698520,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueio do pensamento.","id":5698518,"corpo":"<p>bloqueio do pensamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"roubo do pensamento.","id":5698519,"corpo":"<p>roubo do pensamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fuga de ideias.","id":5698520,"corpo":"<p>fuga de ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o do pensamento.","id":5698521,"corpo":"<p>irradia\u00e7\u00e3o do pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desagrega\u00e7\u00e3o do pensamento.","id":5698522,"corpo":"<p>desagrega\u00e7\u00e3o do pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por hiperpatia entende-se:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525419,"hashId":"64ac065da489f6db60ea9021ac2d1827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por hiperpatia entende-se:<\/p>","resposta":5698413,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do afeto.","id":5698411,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o do afeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do humor.","id":5698412,"corpo":"<p>eleva\u00e7\u00e3o do humor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o dolorosa.","id":5698413,"corpo":"<p>sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o dolorosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda da sensa\u00e7\u00e3o t\u00e1til.","id":5698414,"corpo":"<p>perda da sensa\u00e7\u00e3o t\u00e1til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falso reconhecimento facial.","id":5698415,"corpo":"<p>falso reconhecimento facial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o todas atribui\u00e7\u00f5es dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, exceto:","provas":[{"id":57499,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1752138,"hashId":"041e864a25156ca62a376ecc21af9bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o todas atribui\u00e7\u00f5es dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, exceto:<\/p>","resposta":6669176,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar visitas domiciliares","id":6669174,"corpo":"<p>Realizar visitas domiciliares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acolhimento, at\u00e9 noturno, quando necess\u00e1rio.","id":6669175,"corpo":"<p>Acolhimento, at\u00e9 noturno, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atender os pacientes com transtornos mentais comuns.","id":6669176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender os pacientes com transtornos mentais comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender pacientes com transtornos mentais severos.","id":6669177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender pacientes com transtornos mentais severos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atender pacientes com transtornos mentais persistentes.","id":6669178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender pacientes com transtornos mentais persistentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicoterapia que se baseia na significa\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica das cren\u00e7as das pessoas sobre si mesmas, seu mundo pessoal e seu futuro \u00e9 a:","provas":[{"id":38509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1120390,"hashId":"e17761d81ec432e25ddae843ca4998e7","enunciado":"<p align=\"justify\">A psicoterapia que se baseia na significa\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica das\r\ncren\u00e7as das pessoas sobre si mesmas, seu mundo pessoal e\r\nseu futuro \u00e9 a:<\/p>","resposta":3981598,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cognitiva","id":3981598,"corpo":"cognitiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpessoal","id":3981599,"corpo":"interpessoal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicodin\u00e2mica breve","id":3981600,"corpo":"psicodin\u00e2mica breve","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comportamental dial\u00e9tica","id":3981601,"corpo":"comportamental dial\u00e9tica","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1120390","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O matriciamento \u00e9 uma pr\u00e1tica muito importante nas Unidades B\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS). Ele consiste em um novo modo de produzir sa\u00fade no qual:","provas":[{"id":38509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1120391,"hashId":"4c5e5d6d3bca9a13919fdeaadd03b43c","enunciado":"<p align=\"justify\">O matriciamento \u00e9 uma pr\u00e1tica muito importante nas Unidades\r\nB\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS). Ele consiste em um novo modo de\r\nproduzir sa\u00fade no qual:<\/p>","resposta":3981604,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mediante mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, o profissional generalista tem acesso a um especialista, de modo que tenha a sua pr\u00e1tica aprimorada","id":3981602,"corpo":"<p align=justify>mediante mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, o profissional\r\ngeneralista tem acesso a um especialista, de modo\r\nque tenha a sua pr\u00e1tica aprimorada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma equipe especializada acompanha os casos mais complexos na pr\u00f3pria UBS, potencializando o tratamento territorial","id":3981603,"corpo":"<p align=justify>uma equipe especializada acompanha os casos mais\r\ncomplexos na pr\u00f3pria UBS, potencializando o tratamento\r\nterritorial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas ou mais equipes, num processo de constru\u00e7\u00e3o compartilhada, criam uma proposta de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gico- terap\u00eautica","id":3981604,"corpo":"<p align=justify>duas ou mais equipes, num processo de constru\u00e7\u00e3o compartilhada,\r\ncriam uma proposta de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gico-\r\nterap\u00eautica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma integra\u00e7\u00e3o entre a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a especializada, de modo que a primeira possa paulatinamente atender de forma integral a casos cada vez mais complexos","id":3981605,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma integra\u00e7\u00e3o entre a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a especializada,\r\nde modo que a primeira possa paulatinamente atender de\r\nforma integral a casos cada vez mais complexos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1120391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno de personalidade caracterizado por suspeita e desconfian\u00e7a arraigadas, atribui\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios sentimentos a outros, hostilidade, irritabilidade e litig\u00e2ncia \u00e9 o:","provas":[{"id":38509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1120439,"hashId":"15997ff4f5f45378d84fab7ad956d531","enunciado":"<p align=\"justify\">O transtorno de personalidade caracterizado por suspeita e\r\ndesconfian\u00e7a arraigadas, atribui\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios sentimentos\r\na outros, hostilidade, irritabilidade e litig\u00e2ncia \u00e9 o:<\/p>","resposta":3981797,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paranoide","id":3981797,"corpo":"paranoide","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquizoide","id":3981798,"corpo":"esquizoide","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antissocial","id":3981799,"corpo":"antissocial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ananc\u00e1stico","id":3981800,"corpo":"ananc\u00e1stico","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1120439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es de luto ditas normais podem ter dura\u00e7\u00e3o variada. Considerando o que preconiza o crit\u00e9rio B do DSM-5, o diagn\u00f3stico transtorno do luto complexo persistente em adultos deve ser considerado quando existe a saudade persistente do falecido, ou intenso pesar e dor emocional em resposta \u00e0 morte, ou preocupa\u00e7\u00e3o com as circunst\u00e2ncias da morte em grau clinicamente significativo, na maioria dos dias com dura\u00e7\u00e3o de pelo menos:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525534,"hashId":"962760b98f882d312acb637f85b20a32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es de luto ditas normais podem ter dura\u00e7\u00e3o variada. Considerando o que preconiza o crit\u00e9rio B do DSM-5, o diagn\u00f3stico transtorno do luto complexo persistente em adultos deve ser considerado quando existe a saudade persistente do falecido, ou intenso pesar e dor emocional em resposta \u00e0 morte, ou preocupa\u00e7\u00e3o com as circunst\u00e2ncias da morte em grau clinicamente significativo, na maioria dos dias com dura\u00e7\u00e3o de pelo menos:<\/p>","resposta":5698925,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 m\u00eas.","id":5698924,"corpo":"<p>1 m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":5698925,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 meses.","id":5698926,"corpo":"<p>3 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":5698927,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 meses.","id":5698928,"corpo":"<p>24 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525534","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rivastigmina \u00e9 considerado um medicamento da classe:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525463,"hashId":"4c9bf59264b96dc732575c41babd4d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rivastigmina \u00e9 considerado um medicamento da classe:<\/p>","resposta":5698613,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibidor da colinesterase.","id":5698613,"corpo":"<p>inibidor da colinesterase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inibidor seletivo da monoaminoxidase.","id":5698614,"corpo":"<p>inibidor seletivo da monoaminoxidase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inibidor da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.","id":5698615,"corpo":"<p>inibidor da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antagonista serotonina dopamina.","id":5698616,"corpo":"<p>antagonista serotonina dopamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modulador alost\u00e9rico positivo de GABA.","id":5698617,"corpo":"<p>modulador alost\u00e9rico positivo de GABA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre o medicamento olanzapina: I \u00c9 um antagonista dos receptores de dopamina e serotonina. II \u00c9 considerado um estabilizador do humor. III A amamenta\u00e7\u00e3o pode ser feita com seguran\u00e7a por mulheres durante seu uso. IV A fuma\u00e7a do cigarro pode reduzir seus n\u00edveis. Das afirmativas acima, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525476,"hashId":"6f7c763f41d4ea20b47d7fa432b911b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre o medicamento olanzapina: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 um antagonista dos receptores de dopamina e serotonina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u00c9 considerado um estabilizador do humor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A amamenta\u00e7\u00e3o pode ser feita com seguran\u00e7a por mulheres durante seu uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A fuma\u00e7a do cigarro pode reduzir seus n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":5698673,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, III e IV.","id":5698669,"corpo":"<p>somente I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II. III e IV","id":5698670,"corpo":"<p>I, II. III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e II.","id":5698671,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":5698672,"corpo":"<p>somente I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV.","id":5698673,"corpo":"<p>somente I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase do sono, que se caracteriza por instabilidade no sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico, com varia\u00e7\u00f5es das frequ\u00eancias card\u00edaca e respirat\u00f3ria, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito card\u00edaco e do fluxo sangu\u00edneo cerebral, \u00e9:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525407,"hashId":"b8b1e7178b39c0663c1e5b7432d131bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase do sono, que se caracteriza por instabilidade no sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico, com varia\u00e7\u00f5es das frequ\u00eancias card\u00edaca e respirat\u00f3ria, press\u00e3o arterial, d\u00e9bito card\u00edaco e do fluxo sangu\u00edneo cerebral, \u00e9:<\/p>","resposta":5698358,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sono REM.","id":5698358,"corpo":"<p>sono REM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 1 do sono n\u00e3o REM.","id":5698359,"corpo":"<p>est\u00e1gio 1 do sono n\u00e3o REM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 2 do sono n\u00e3o REM.","id":5698360,"corpo":"<p>est\u00e1gio 2 do sono n\u00e3o REM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 3 do sono n\u00e3o REM.","id":5698361,"corpo":"<p>est\u00e1gio 3 do sono n\u00e3o REM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 4 do sono n\u00e3o REM.","id":5698362,"corpo":"<p>est\u00e1gio 4 do sono n\u00e3o REM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evoca\u00e7\u00e3o de uma imagem guardada na mem\u00f3ria, de forma muito precisa, com caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 percep\u00e7\u00e3o real, define:","provas":[{"id":50517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1525414,"hashId":"eaaf8c5bb760b92f3ccf52ac07500773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A evoca\u00e7\u00e3o de uma imagem guardada na mem\u00f3ria, de forma muito precisa, com caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 percep\u00e7\u00e3o real, define:<\/p>","resposta":5698393,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"introje\u00e7\u00e3o.","id":5698389,"corpo":"<p>introje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pareidolias.","id":5698390,"corpo":"<p>pareidolias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imagina\u00e7\u00e3o.","id":5698391,"corpo":"<p>imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fantasia.","id":5698392,"corpo":"<p>fantasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eidetismo.","id":5698393,"corpo":"<p>eidetismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1525414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes da Portaria n\u00ba 251 de 2002, do Gabinete do Ministro da Sa\u00fade, o Programa Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Hospitalares - PNASH, institu\u00eddo em 2004, tem rela\u00e7\u00e3o com qual das a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o dos leitos hospitalares?","provas":[{"id":57499,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1752095,"hashId":"f10abec1af1dd82ed7803607c3ef4e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes da Portaria n\u00ba 251 de 2002, do Gabinete do Ministro da Sa\u00fade, o Programa Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Hospitalares - PNASH, institu\u00eddo em 2004, tem rela\u00e7\u00e3o com qual das a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o dos leitos hospitalares?<\/p>","resposta":6668993,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa de Resid\u00eancia Terap\u00eautica","id":6668989,"corpo":"<p>Programa de Resid\u00eancia Terap\u00eautica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Crack, \u00e9 Poss\u00edvel Vencer","id":6668990,"corpo":"<p>Programa Crack, \u00e9 Poss\u00edvel Vencer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","id":6668991,"corpo":"<p>Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de Volta Para Casa","id":6668992,"corpo":"<p>Programa de Volta Para Casa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa de Reestrutura\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Hospitalar","id":6668993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de Reestrutura\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Hospitalar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o benzodiazep\u00ednicos usados primariamente para tratamento da ansiedade, exceto:","provas":[{"id":57499,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1752126,"hashId":"d2d3ec6dee6b018cc30171ad74bff0c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o benzodiazep\u00ednicos usados primariamente para tratamento da ansiedade, exceto:<\/p>","resposta":6669125,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lorazepam (libera\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)","id":6669122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lorazepam (libera\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alprazolam (libera\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)","id":6669123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alprazolam (libera\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bromazepam (libera\u00e7\u00e3o interedi\u00e1ria ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)","id":6669124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bromazepam (libera\u00e7\u00e3o interedi\u00e1ria ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Triazolam (libera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)","id":6669125,"corpo":"<p>Triazolam (libera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diazepam (libera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)","id":6669126,"corpo":"<p>Diazepam (libera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ap\u00f3s ingest\u00e3o oral)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}