{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155629,"perPage":"100","pages":21557,"page":5587,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o de 2018, para um lactante de 6 meses, o esquema vacinal correto \u00e9 pentavalente:","provas":[{"id":72329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 22:09:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2257314,"hashId":"c46f006b7347ac78b55389fe2521767c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o de 2018, para um lactante de 6 meses, o esquema vacinal correto \u00e9 pentavalente:<\/p>","resposta":8883215,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+ VIP .","id":8883215,"corpo":"<p>+ VIP .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+ VIP + Meningoc\u00f3cica C.","id":8883216,"corpo":"<p>+ VIP + Meningoc\u00f3cica C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+ VIP + Pneumoc\u00f3cia.","id":8883217,"corpo":"<p>+ VIP + Pneumoc\u00f3cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+ Hepatite B.","id":8883218,"corpo":"<p>+ Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+ Meningoc\u00f3cica C + Pneumoc\u00f3cia.","id":8883219,"corpo":"<p>+ Meningoc\u00f3cica C + Pneumoc\u00f3cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na programa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, o procedimento de ooforectomia bilateral consiste na retirada cir\u00fargica:","provas":[{"id":72329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 22:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2257322,"hashId":"e935936fba4d1e0e73e3d5020a907069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na programa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, o procedimento de ooforectomia bilateral consiste na retirada cir\u00fargica:<\/p>","resposta":8883256,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da t\u00fanica vaginal.","id":8883255,"corpo":"<p>da t\u00fanica vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos ov\u00e1rios.","id":8883256,"corpo":"<p>dos ov\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos test\u00edculos.","id":8883257,"corpo":"<p>dos test\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das tubas uterinas.","id":8883258,"corpo":"<p>das tubas uterinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos miomas uterinos.","id":8883259,"corpo":"<p>dos miomas uterinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracterizado por ser um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas. Esse adiantamento constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria, ou seja, para conceder o recurso ao suprido \u00e9 necess\u00e1rio percorrer os tr\u00eas est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. O trecho acima faz refer\u00eancia ao:","provas":[{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2271612,"hashId":"5006242f4aae77e304ad47559aa086fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 caracterizado por ser um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas. Esse adiantamento constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria, ou seja, para conceder o recurso ao suprido \u00e9 necess\u00e1rio percorrer os tr\u00eas est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima faz refer\u00eancia ao:<\/p>","resposta":8942842,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprovante de aux\u00edlio.","id":8942839,"corpo":"<p>Comprovante de aux\u00edlio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cumprimento de renda.","id":8942840,"corpo":"<p>Cumprimento de renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecimento de renda.","id":8942841,"corpo":"<p>Fornecimento de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suprimento de fundos.","id":8942842,"corpo":"<p>Suprimento de fundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alinhamento de metas.","id":8942843,"corpo":"<p>Alinhamento de metas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria podem ser resumidas em:","provas":[{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2271613,"hashId":"a3f4f9672132e3be988b764abea57f16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria podem ser resumidas em:<\/p>","resposta":8942848,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento, lan\u00e7amento, juros e arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8942844,"corpo":"<p>Pagamento, lan\u00e7amento, juros e arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento e encerramento.","id":8942845,"corpo":"<p>Previs\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento e encerramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento, pagamento e encerramento.","id":8942846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento, pagamento e encerramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, emancipa\u00e7\u00e3o e lan\u00e7amento.","id":8942847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrecada\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, emancipa\u00e7\u00e3o e lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o, lan\u00e7amento, arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento.","id":8942848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o, lan\u00e7amento, arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2271613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":25082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao completar 12 meses, a crian\u00e7a que apresenta o esquema vacinal completo para menores de um ano deve receber","provas":[{"id":75542,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":25082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 19:29:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2279395,"hashId":"a08c5e45a7a55988e6e64f88e37ace72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao completar 12 meses, a crian\u00e7a que apresenta o esquema vacinal completo para menores de um ano deve receber<\/p>","resposta":8976693,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro refor\u00e7o das vacinas DTP (difteria, t\u00e9tano e coqueluche), a Vacina Oral Poliomielite (VOP) e a vacina Hepatite A, em dose \u00fanica.","id":8976690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro refor\u00e7o das vacinas DTP (difteria, t\u00e9tano e coqueluche), a Vacina Oral Poliomielite (VOP) e a vacina Hepatite A, em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira dose das vacinas Pneumoc\u00f3cica 10 Valente e Rotav\u00edrus e o primeiro refor\u00e7o da vacina Meningoc\u00f3cica C.","id":8976691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira dose das vacinas Pneumoc\u00f3cica 10 Valente e Rotav\u00edrus e o primeiro refor\u00e7o da vacina Meningoc\u00f3cica C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vacina Varicela atenuada, em dose \u00fanica; a primeira dose da vacina contra o sarampo e o primeiro refor\u00e7o da vacina Pentavalente.","id":8976692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina Varicela atenuada, em dose \u00fanica; a primeira dose da vacina contra o sarampo e o primeiro refor\u00e7o da vacina Pentavalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira dose da vacina Tr\u00edplice viral, o refor\u00e7o das vacinas Pneumoc\u00f3cica 10 Valente e a Meningoc\u00f3cica C.","id":8976693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira dose da vacina Tr\u00edplice viral, o refor\u00e7o das vacinas Pneumoc\u00f3cica 10 Valente e a Meningoc\u00f3cica C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vacina Tr\u00edplice viral, em dose \u00fanica, e a primeira dose da Vacina Oral Poliomielite (VOP).","id":8976694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina Tr\u00edplice viral, em dose \u00fanica, e a primeira dose da Vacina Oral Poliomielite (VOP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":25082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Idoso, com 68 anos de idade, etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, internado h\u00e1 tr\u00eas dias com diagn\u00f3stico de obstru\u00e7\u00e3o uretral, foi submetido \u00e0 cistostomia. Frente a esse paciente, o enfermeiro deve estar atento \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edndrome de abstin\u00eancia do \u00e1lcool com delirium tremens, que se caracteriza, entre outros sinais e sintomas, por","provas":[{"id":75542,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":25082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 19:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2279382,"hashId":"7bf48d39b9745d444eebfb010f5e9a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoso, com 68 anos de idade, etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, internado h\u00e1 tr\u00eas dias com diagn\u00f3stico de obstru\u00e7\u00e3o uretral, foi submetido \u00e0 cistostomia. Frente a esse paciente, o enfermeiro deve estar atento \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edndrome de abstin\u00eancia do \u00e1lcool com <em>delirium tremens<\/em>, que se caracteriza, entre outros sinais e sintomas, por<\/p>","resposta":8976633,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ansiedade, amn\u00e9sia retr\u00f3grada, tiques, midr\u00edase e hiperglicemia.","id":8976629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ansiedade, amn\u00e9sia retr\u00f3grada, tiques, midr\u00edase e hiperglicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convuls\u00f5es, miose acentuada, tremores e depress\u00e3o do sistema nervoso central.","id":8976630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convuls\u00f5es, miose acentuada, tremores e depress\u00e3o do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamento autista alternado com alucina\u00e7\u00f5es paranoides, tiques e hiperglicemia.","id":8976631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamento autista alternado com alucina\u00e7\u00f5es paranoides, tiques e hiperglicemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o do sistema nervoso central, hipersonia, aparecimento de flashbacks e tremores.","id":8976632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o do sistema nervoso central, hipersonia, aparecimento de <em>flashbacks <\/em>e tremores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tremores marcantes, obnubila\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia, confus\u00e3o, alucina\u00e7\u00f5es e ilus\u00f5es v\u00edvidas.","id":8976633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tremores marcantes, obnubila\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia, confus\u00e3o, alucina\u00e7\u00f5es e ilus\u00f5es v\u00edvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Global da Pessoa Idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Global da Pessoa Idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413307,"slug":"enfermagem-avaliacao-global-da-pessoa-idosa-na-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Aranha, em Filosofando: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia (S\u00e3o Paulo: Moderna, 2003), \u201c\u00e9tica \u00e9 a parte da filosofia que se ocupa com a reflex\u00e3o a respeito das no\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios que fundamentam a vida moral\u201d. N\u00c3O fazem parte dos temas tratados tradicionalmente pela \u00e9tica: I. Autonomia. II. Liberdade. III. Veracidade. IV. L\u00f3gica. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 19:27:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242736,"hashId":"7ef7659982997570a90b88cb769ac1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Aranha, em Filosofando: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia (S\u00e3o Paulo: Moderna, 2003), \u201c\u00e9tica \u00e9 a parte da filosofia que se ocupa com a reflex\u00e3o a respeito das no\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios que fundamentam a vida moral\u201d. <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> fazem parte dos temas tratados tradicionalmente pela \u00e9tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Liberdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Veracidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. L\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":8825628,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":8825628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8825629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8825630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8825631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"},{"nome_clean":"Filosofia Brasileira","oab":false,"nome":"Filosofia Brasileira","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413596,"slug":"filosofia-filosofia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel da crian\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":75392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 19:30:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2276443,"hashId":"be1d9caf517a493924e78042c7207f97","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel da crian\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":8963587,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar somente leite materno at\u00e9 os seis meses, complementando com \u00e1gua, ch\u00e1s ou qualquer outro alimento.","id":8963587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar somente leite materno at\u00e9 os seis meses, complementando com \u00e1gua, ch\u00e1s ou qualquer outro alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir dos seis meses, introduzir de forma lenta e gradual outros alimentos, mantendo o leite materno at\u00e9 os dois anos de idade ou mais.","id":8963588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seis meses, introduzir de forma lenta e gradual outros alimentos, mantendo o leite materno at\u00e9 os dois anos de idade ou mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar a\u00e7\u00facar, caf\u00e9, enlatados, frituras, refrigerantes, balas, salgadinhos e outras guloseimas nos primeiros anos de vida. Usar sal com modera\u00e7\u00e3o.","id":8963589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar a\u00e7\u00facar, caf\u00e9, enlatados, frituras, refrigerantes, balas, salgadinhos e outras guloseimas nos primeiros anos de vida. Usar sal com modera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular o consumo di\u00e1rio de frutas, verduras e legumes nas refei\u00e7\u00f5es.","id":8963590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o consumo di\u00e1rio de frutas, verduras e legumes nas refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pacientes em hemodi\u00e1lise, o peso do l\u00edquido infundido no abdome deve ser descontado do peso corporal medido.","provas":[{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047640,"hashId":"5a45b54adebb947487291b75bc797975","enunciado":"Nos pacientes em hemodi\u00e1lise, o peso do l\u00edquido\r\ninfundido no abdome deve ser descontado do peso\r\ncorporal medido.","resposta":3666506,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3666505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3666506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O nutricionista de um servi\u00e7o de nefrologia atende pacientes em diferentes tipos de tratamento, como hemodi\u00e1lise e di\u00e1lise peritoneal. Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e \u00e0 terapia nutricional nesses pacientes, julgue os itens a seguir.","id":377758,"enunciado":"O nutricionista de um servi\u00e7o de nefrologia atende pacientes\r\nem diferentes tipos de tratamento, como hemodi\u00e1lise e\r\ndi\u00e1lise peritoneal.\r\nQuanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e \u00e0 terapia nutricional nesses pacientes,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/1047640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38541,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1121928,"hashId":"7511e4e2fb90aa97c05640424f7623d6","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38541\/25.GIF\">","resposta":3988655,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(4); (3); (2); (1).","id":3988655,"corpo":"(4); (3); (2); (1).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(3); (1); (4); (2).","id":3988656,"corpo":"(3); (1); (4); (2).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2); (3); (1); (4).","id":3988657,"corpo":"(2); (3); (1); (4).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (1); (2); (4).","id":3988658,"corpo":"(3); (1); (2); (4).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(4); (2); (1); (3).","id":3988659,"corpo":"(4); (2); (1); (3).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"},{"nome_clean":"Modelo Cognitivista","oab":false,"nome":"Modelo Cognitivista","pai":425644,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404600,"slug":"administracao-geral-modelo-cognitivista"}],"slug":"administracao-geral\/1121928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome \u201cEles\u201d, em destaque no 3\u00ba par\u00e1grafo, faz refer\u00eancia aos","provas":[{"id":38555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1122404,"hashId":"df74b60fa96b9aee2a79b2df716ca538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome \u201cEles\u201d, em destaque no 3\u00ba par\u00e1grafo, faz refer\u00eancia aos<\/p>","resposta":3990563,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretores hoje renomados.","id":3990562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diretores hoje renomados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filmes do futuro.","id":3990563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filmes do futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artistas individualistas do futuro.","id":3990564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artistas individualistas do futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filmes da atualidade.","id":3990565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filmes da atualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espectadores do futuro.","id":3990566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espectadores do futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387486,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38555\/Q1a6.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - T.I.","id":17183}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o do registro \u00e9 obrigat\u00f3ria ao profissional registrado que n\u00e3o pretenda exercer sua profiss\u00e3o e esteja em dia com as obriga\u00e7\u00f5es perante o Sistema CONFEA\/CREA.","provas":[{"id":38656,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - T.I.","id":17183},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-t-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - T.I. - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1127764,"hashId":"6d73e10ddefefe294f428dcb0347c0db","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A interrup\u00e7\u00e3o do registro \u00e9 obrigat\u00f3ria ao profissional\r\nregistrado que n\u00e3o pretenda exercer sua profiss\u00e3o e\r\nesteja em dia com as obriga\u00e7\u00f5es perante o Sistema\r\nCONFEA\/CREA.<\/p><\/p>","resposta":4009325,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4009324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4009325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEA n.\u00ba 413\/1997, n.\u00ba 1.007\/2003, n.\u00ba 1.025\/2009 e n.\u00ba 1.090\/2017, julgue os itens de 51 a 56.","id":388609,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEA n.\u00ba 413\/1997,\r\nn.\u00ba 1.007\/2003, n.\u00ba 1.025\/2009 e n.\u00ba 1.090\/2017, julgue os\r\nitens de 51 a 56.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395039,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1127764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, art. 37, \u00e9 correto afirmar que \u201cRedistribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o deslocamento de cargo de provimento efetivo, ocupado ou vago no \u00e2mbito do quadro geral de pessoal, para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo poder, com pr\u00e9via aprecia\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o central do SIPEC. Os preceitos a serem observados na redistribui\u00e7\u00e3o, de acordo com essa lei, s\u00e3o: ","provas":[{"id":39186,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2019-ifpe-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1146497,"hashId":"ee91256addc2ce5b91ce668abc6d9ca9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, art. 37, \u00e9 correto afirmar que \u201cRedistribui\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 o deslocamento de cargo de provimento efetivo, ocupado ou vago no \u00e2mbito do quadro geral de pessoal,\r\npara outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo poder, com pr\u00e9via aprecia\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o central do SIPEC. Os\r\npreceitos a serem observados na redistribui\u00e7\u00e3o, de acordo com essa lei, s\u00e3o:\r\n<\/p>","resposta":4091972,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do cargo; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":4091968,"corpo":"<p align=justify>interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do\r\ncargo; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; compatibilidade\r\nentre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; mesmo n\u00edvel de escolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional; compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":4091969,"corpo":"<p align=justify>interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de\r\nresponsabilidade e complexidade das atividades; mesmo n\u00edvel de escolaridade, especialidade ou\r\nhabilita\u00e7\u00e3o profissional; compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do cargo; mesmo n\u00edvel de escolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional; compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":4091970,"corpo":"<p align=justify>interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do\r\ncargo; mesmo n\u00edvel de escolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional; compatibilidade entre as\r\natribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do cargo; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; mesmo n\u00edvel de escolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":4091971,"corpo":"<p align=justify>interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do\r\ncargo; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; mesmo n\u00edvel de\r\nescolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do cargo; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; mesmo n\u00edvel de escolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional; compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as finalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":4091972,"corpo":"<p align=justify>interesse da administra\u00e7\u00e3o; equival\u00eancia de vencimentos; manuten\u00e7\u00e3o da ess\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do\r\ncargo; vincula\u00e7\u00e3o entre os graus de responsabilidade e complexidade das atividades; mesmo n\u00edvel de\r\nescolaridade, especialidade ou habilita\u00e7\u00e3o profissional; compatibilidade entre as atribui\u00e7\u00f5es do cargo e as\r\nfinalidades institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Remo\u00e7\u00e3o e da Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Remo\u00e7\u00e3o e da Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404511,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-remocao-e-da-redistribuicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1146497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as modalidades de reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, com base no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Santa Catarina, \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es.(I) Aproveitamento (II) Revers\u00e3o (III) Reintegra\u00e7\u00e3o( ) Reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do servidor aposentado.( ) Reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do servidor em disponibilidade.( ) Reingresso do funcion\u00e1rio no servi\u00e7o p\u00fablico, com ressarcimento do vencimento e vantagens do cargo, que decorrer\u00e1 de decis\u00e3o administrativa ou judici\u00e1ria.Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":51258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-administrador","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1547314,"hashId":"586ca2dcabaddb81161349792c4c465a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as modalidades de reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, com base no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Santa Catarina, \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Aproveitamento  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) Revers\u00e3o  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) Reintegra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do servidor aposentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do servidor em disponibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reingresso do funcion\u00e1rio no servi\u00e7o p\u00fablico, com ressarcimento do vencimento e vantagens do cargo, que decorrer\u00e1 de decis\u00e3o administrativa ou judici\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5793445,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III","id":5793445,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III","id":5793446,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 II","id":5793447,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I","id":5793448,"corpo":"<p>III \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I","id":5793449,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-santa-catarina-lei-no-6-745-1985"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1547314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Fiscal Ambientalista","id":17197},{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as palavras retiradas do texto, a seguir, a \u00fanica que apresenta o mesmo n\u00famero de letras e de fonemas \u00e9:","provas":[{"id":51871,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Agente Administrativo - 2019"},{"id":55715,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":55757,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Auxiliar de Creche - 2019"},{"id":55758,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":55759,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambientalista","id":17197},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-fiscal-ambientalista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Fiscal Ambientalista - 2019"},{"id":55762,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-monitor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Monitor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1569081,"hashId":"2f689df5fab2ed4da9ca423dfcd400f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as palavras retiradas do texto, a seguir, a \u00fanica que apresenta o mesmo n\u00famero de letras e de fonemas \u00e9:<\/p>","resposta":5882684,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"humanidade.","id":5882680,"corpo":"<p>humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa.","id":5882681,"corpo":"<p>pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consultoria.","id":5882682,"corpo":"<p>consultoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consciente.","id":5882683,"corpo":"<p>consciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e9rebro.","id":5882684,"corpo":"<p>c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Smartphone: o novo cigarro Fumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam ogesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares: lojas, restaurantes,escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es. Ficar sem cigarro, nem pensar! O cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda. 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o,dependendo do pa\u00eds, fumava. O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante que ahumanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 deimaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavamescravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o .......... Enquanto fazemos isso, por\u00e9m, vamos sendodominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente: o smartphone. Quatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, ______ um, de acordo com umaestimativa da empresa sueca Ericsson. E o pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo umapesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 aindamais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research. O smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro. Vivemosgrudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gentesabe \u00e9 o seguinte: por ........ dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantesda tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia,da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis, destaca ele, \u00e9 o jogo que mais causadepend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta. Harris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como\u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chamaCenter for Humane Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastriada tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito,sem nenhum controle. A internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz oprogramador Aza Raskin. Voc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar dele, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Issoporque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (eviciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e oconte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, que torna maispr\u00e1tico o uso do smartphone \u2013 mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a. \u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempopara o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d,diz Raskin. Ele n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende dela \u2013 tanto que \u00e9um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta que n\u00f3s nos fazemos no Valedo Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendocom o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO doFacebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana.Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso,conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou. Voc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o _____ um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3ocontrola o uso que faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais oumenos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo,na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular. Foi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30%das pessoas disseram que _____ problemas com o uso ......... do smartphone, como dificuldadede concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar \u2013 sem sucesso. Uma pesquisa doHospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou que oito em cada dez motoristas usam celularenquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso. \u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nosmomentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com omundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu,coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP). Estudos mostram que o uso exagerado de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxasde ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro.Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h di\u00e1rias nessa atividade, segundo o relat\u00f3rio State of Mobile 2019, da empresa americana App Annie.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/smartphone-o-novo-cigarro\/","id":438961,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Smartphone: o novo cigarro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3081\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3082\"><\/span>\t\tFumar era normal. As pessoas acendiam o primeiro cigarro logo ao acordar, e repetiam o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3079\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3080\"><\/span>gesto dezenas de vezes durante o dia, em absolutamente todos os lugares<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> lojas, restaurantes,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3077\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3078\"><\/span>escrit\u00f3rios, consult\u00f3rios, avi\u00f5es. Ficar sem cigarro, nem pensar!<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3075\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3076\"><\/span>\t\tO cigarro estava na TV, nos filmes, na m\u00fasica, na propaganda. 30% a 40% da popula\u00e7\u00e3o,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3073\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3074\"><\/span>dependendo do pa\u00eds, fumava. O cigarro foi, em termos absolutos, a coisa mais viciante <strong>que<\/strong> a<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3071\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3072\"><\/span>humanidade j\u00e1 inventou. Hoje ele \u00e9 execrado, com raz\u00e3o, e cen\u00e1rios assim s\u00e3o dif\u00edceis at\u00e9 de<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3069\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3070\"><\/span>imaginar. Olhamos para tr\u00e1s e nos surpreendemos ao perceber como as pessoas se deixavam<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3067\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3068\"><\/span>escravizar, aos bilh\u00f5es, por algo t\u00e3o .......... Enquanto fazemos isso, por\u00e9m<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> vamos sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3065\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3066\"><\/span>dominados por um v\u00edcio ainda mais onipresente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> o smartphone.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3063\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3064\"><\/span>\t\tQuatro bilh\u00f5es de pessoas, ou 51,9% da popula\u00e7\u00e3o global, ______ um, de acordo com uma<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3061\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3062\"><\/span>estimativa da empresa sueca Ericsson. E <strong>o<\/strong> pegam em m\u00e9dia 221 vezes por dia, segundo uma<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3059\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3060\"><\/span>pesquisa feita pela consultoria inglesa Tecmark. O n\u00famero de toques di\u00e1rios no aparelho \u00e9 ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3057\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3058\"><\/span>mais impressionante: s\u00e3o 2.600, segundo a empresa de pesquisa Dscout Research.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3055\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3056\"><\/span>\t\tO smartphone j\u00e1 vicia mais gente, e de forma mais intensa, do que o cigarro. Vivemos<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3053\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3054\"><\/span>grudados em nossos smartphones porque eles s\u00e3o \u00fateis e divertidos. Mas o que pouca gente<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3051\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3052\"><\/span>sabe \u00e9 o seguinte: por ........ dos \u00edcones coloridos e apps de nomes engra\u00e7adinhos, as gigantes<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3049\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3050\"><\/span>da tecnologia fazem um esfor\u00e7o consciente para nos manipular, usando recursos da psicologia,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3047\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3048\"><\/span>da neurologia e at\u00e9 dos cassinos. \u201cO smartphone \u00e9 t\u00e3o viciante quanto uma m\u00e1quina ca\u00e7a-<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3045\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3046\"><\/span>n\u00edqueis\u201d, diz o americano Tristan Harris. E o ca\u00e7a-n\u00edqueis<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> destaca ele<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> \u00e9 o jogo que mais causa<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3043\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3044\"><\/span>depend\u00eancia: vicia tr\u00eas a quatro vezes mais r\u00e1pido que outros tipos de aposta.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3041\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3042\"><\/span>\t\tHarris trabalhou quase cinco anos no Google, primeiro como programador e depois como<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3039\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3040\"><\/span>\u201cespecialista em \u00e9tica de design\u201d. Em 2016, saiu da empresa para criar uma ONG, que se chama<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3037\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3038\"><\/span>Center for Humane Technology e re\u00fane programadores alarmados com o impacto da ind\u00fastria<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3035\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3036\"><\/span>da tecnologia. \u201cEstamos colocando toda a humanidade no maior experimento psicol\u00f3gico j\u00e1 feito,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3033\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3034\"><\/span>sem nenhum controle. A internet \u00e9 a maior m\u00e1quina de persuas\u00e3o e v\u00edcio j\u00e1 constru\u00edda\u201d, diz o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3031\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3032\"><\/span>programador Aza Raskin.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3029\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3030\"><\/span>\t\tVoc\u00ea provavelmente nunca ouviu falar <strong>dele<\/strong>, mas Raskin \u00e9 famoso no Vale do Sil\u00edcio. Isso<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3027\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3028\"><\/span>porque, em 2006, ele inventou o que viria a se tornar um dos elementos mais fundamentais (e<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3025\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3026\"><\/span>viciantes) dos smartphones: a \u201crolagem infinita\u201d. Sabe quando voc\u00ea vai descendo pela tela e o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3023\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3024\"><\/span>conte\u00fado nunca termina, pois vai aparecendo mais? Trata-se da rolagem infinita, <strong>que<\/strong> torna mais<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3021\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3022\"><\/span>pr\u00e1tico o uso do smartphone \u2013 mas tamb\u00e9m mexe com a sua cabe\u00e7a. \u201cSe voc\u00ea n\u00e3o d\u00e1 tempo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3019\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3020\"><\/span>para o seu c\u00e9rebro acompanhar os seus impulsos, simplesmente continua rolando para baixo\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3017\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3018\"><\/span>diz Raskin.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3015\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3016\"><\/span>\t\t<strong>Ele<\/strong> n\u00e3o imaginava o poder viciante de sua cria\u00e7\u00e3o, e hoje se arrepende <strong>dela<\/strong> \u2013 tanto que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3013\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3014\"><\/span>um dos fundadores do Center for Human Technology. \u201cA pergunta <strong>que <\/strong>n\u00f3s nos fazemos no Vale<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3011\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3012\"><\/span>do Sil\u00edcio \u00e9: estamos programando apps ou pessoas?\u201d, diz. \u201cS\u00f3 Deus sabe o que estamos fazendo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3009\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3010\"><\/span>com o c\u00e9rebro das crian\u00e7as\u201d, afirmou Sean Parker, um dos fundadores e primeiro CEO do<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3007\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3008\"><\/span>Facebook, num debate em 2018. \u201cN\u00f3s exploramos uma vulnerabilidade da psicologia humana.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3005\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3006\"><\/span>Eu, Mark (Zuckerberg), Kevin Systrom (criador do Instagram), todos n\u00f3s entendemos isso,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3003\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3004\"><\/span>conscientemente, e fizemos mesmo assim\u201d, afirmou.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"3001\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3002\"><\/span>\t\tVoc\u00ea deve estar pensando: ser\u00e1 que n\u00e3o _____ um certo exagero nisso? Afinal, voc\u00ea n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2999\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"3000\"><\/span>controla o uso <strong>que<\/strong> faz do smartphone, e pode tranquilamente deix\u00e1-lo de lado, certo? Mais ou<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2997\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2998\"><\/span>menos. Primeiro, voc\u00ea provavelmente \u00e9 bem mais dependente dele do que imagina. Segundo,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2995\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2996\"><\/span>na pr\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil conter o uso do celular.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2993\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2994\"><\/span>\t\tFoi o que constatou uma pesquisa feita pela consultoria Deloitte com 2 mil brasileiros. 30%<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2991\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2992\"><\/span>das pessoas disseram <strong>que<\/strong> _____ problemas com o uso ......... do smartphone, como dificuldade<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2989\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2990\"><\/span>de concentra\u00e7\u00e3o ou ins\u00f4nia, e 32% j\u00e1 tentaram maneirar \u2013 sem sucesso. <strong>Uma<\/strong> pesquisa do<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2987\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2988\"><\/span>Hospital Samaritano de S\u00e3o Paulo revelou <strong>que<\/strong> oito em cada dez motoristas usam celular<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2985\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2986\"><\/span>enquanto dirigem, embora 93% deles reconhe\u00e7am que isso \u00e9 perigoso.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2983\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2984\"><\/span>\t\t\u00c9 por isso que boa parte das pessoas est\u00e1 sempre com a cara enterrada na tela, mesmo nos<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2981\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2982\"><\/span>momentos mais impr\u00f3prios para isso: atravessando a rua, na praia, num show, etc. \u201cEst\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2979\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2980\"><\/span>havendo um sequestro da aten\u00e7\u00e3o, da consci\u00eancia, da perspectiva de voc\u00ea se conectar com o<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2977\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2978\"><\/span>mundo \u00e0 sua volta. Uma epidemia da distra\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psic\u00f3logo Cristiano Nabuco de Abreu,<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2975\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2976\"><\/span>coordenador do Grupo de Depend\u00eancia Tecnol\u00f3gica do Hospital das Cl\u00ednicas (USP).<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2973\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2974\"><\/span>\t\tEstudos mostram <strong>que<\/strong> o uso exagerado de smartphone est\u00e1 ligado ao aumento das taxas<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2971\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2972\"><\/span>de ansiedade, depress\u00e3o e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, inclusive com altera\u00e7\u00f5es na estrutura do c\u00e9rebro.<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2969\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2970\"><\/span>Os sintomas come\u00e7am a se manifestar quando a pessoa gasta mais de tr\u00eas horas por dia no<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2967\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2968\"><\/span> celular, e n\u00f3s j\u00e1 passamos disso: o brasileiro gasta em m\u00e9dia 3h di\u00e1rias nessa atividade, segundo<\/li><li data-list=\"ordered\" wfd-id=\"2965\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\" wfd-id=\"2966\"><\/span> o relat\u00f3rio State of Mobile 2019, da empresa americana App Annie.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/smartphone-o-novo-cigarro\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'AUTOBIOGRAFIA', leia as afirmativas a seguir: I. O t\u00edtulo dado ao poema assume um tom jocoso quando se analisam o estado de alma assumido pelo eu-po\u00e9tico e a fun\u00e7\u00e3o social da palavra \u201ccasa\u201d, no in\u00edcio do texto. II. A refer\u00eancia a \u201cfogo\u201d e \u201cfogueira\u201d, no poema, produz uma refer\u00eancia ir\u00f4nica ao modo como feneceram os ancestrais do eul\u00edrico. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":54569,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Instrutor de Libras - 2019"},{"id":54570,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":54571,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":54572,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Agente Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":54575,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":54578,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650815,"hashId":"c88fa173f2c9407359f99c055ffd9b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'AUTOBIOGRAFIA', leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O t\u00edtulo dado ao poema assume um tom jocoso quando se analisam o estado de alma assumido pelo eu-po\u00e9tico e a fun\u00e7\u00e3o social da palavra \u201ccasa\u201d, no in\u00edcio do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A refer\u00eancia a \u201cfogo\u201d e \u201cfogueira\u201d, no poema, produz uma refer\u00eancia ir\u00f4nica ao modo como feneceram os ancestrais do eul\u00edrico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6220436,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6220433,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6220434,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6220435,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6220436,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AUTOBIOGRAFIAN\u00e3o existe maisa casa onde nascinem meu Painem a mulambeirada primeira sombra.N\u00e3o existe o p\u00e1tioo forno a lenhanem os vasos e a casota do le\u00e3o.Nada existenem sequer ru\u00ednasentulho de adobes e telhascalcinadas.Algu\u00e9m varreu o fogoa minha inf\u00e2nciae na fogueira arderam todos os ancestres.(ANDRADE, Costa. Autobiografia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2MfDuUw)","id":448954,"enunciado":"<p><strong>AUTOBIOGRAFIA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o existe mais<\/p><p>a casa onde nasci<\/p><p>nem meu Pai<\/p><p>nem a mulambeira<\/p><p>da primeira sombra.<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o existe o p\u00e1tio<\/p><p>o forno a lenha<\/p><p>nem os vasos e a casota do le\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Nada existe<\/p><p>nem sequer ru\u00ednas<\/p><p>entulho de adobes e telhas<\/p><p>calcinadas.<\/p><p><br><\/p><p>Algu\u00e9m varreu o fogo<\/p><p>a minha inf\u00e2ncia<\/p><p>e na fogueira arderam todos os ancestres.<\/p><p>(ANDRADE, Costa. Autobiografia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2MfDuUw)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1650815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em atividade de reelabora\u00e7\u00e3o de enunciados do texto em sala de aula, se o professor solicita a seus alunos que o trecho em norma-padr\u00e3o \u201cningu\u00e9m vive ali dentro\u201d seja reescrito tamb\u00e9m nesse registro de linguagem, substituindo-se o pronome destacado pelo substantivo \u201cpessoas\u201d, a resposta esperada \u00e9:","provas":[{"id":56225,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1694881,"hashId":"9d4ce67c1cd82f5bda9624d8cf61f26b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em atividade de reelabora\u00e7\u00e3o de enunciados do texto em sala de aula, se o professor solicita a seus alunos que o trecho em norma-padr\u00e3o \u201c<strong>ningu\u00e9m <\/strong>vive ali dentro\u201d seja reescrito tamb\u00e9m nesse registro de linguagem, substituindo-se o pronome destacado pelo substantivo \u201cpessoas\u201d, a resposta esperada \u00e9:<\/p>","resposta":6409574,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe pessoas vivendo ali dentro.","id":6409571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe pessoas vivendo ali dentro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se acha pessoas vivendo ali dentro.","id":6409572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se acha pessoas vivendo ali dentro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sabe-se de pessoas que vive ali dentro.","id":6409573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sabe-se de pessoas que vive ali dentro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se encontram pessoas vivendo ali dentro.","id":6409574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se encontram pessoas vivendo ali dentro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se t\u00eam conhecimento de pessoas vivendo ali dentro.","id":6409575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se t\u00eam conhecimento de pessoas vivendo ali dentro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 a 44. Ele at\u00e9 parece com o submarino amarelo eternizado no cl\u00e1ssico dos Beatles. Mas, ao contr\u00e1rio do que sugere a m\u00fasica, ningu\u00e9m vive ali dentro. O FlatFish \u00e9 um rob\u00f4 capaz de substituir o trabalho de mergulhadores e uma equipe de 200 pessoas. Torna a fun\u00e7\u00e3o de inspecionar dutos e plataformas submarinas mais segura, precisa e com um custo 50% menor. Desenvolvido em parceria com o SENAI Cimatec, na Bahia, o rob\u00f4 vai revolucionar os trabalhos no pr\u00e9-sal. (Renata Victal, \u201cInovar ou desaparecer\u201d. Isto\u00c9 Dinheiro, 19.06.2019. Adaptado)","id":453787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>42 <\/strong>a <strong>44<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele at\u00e9 parece com o submarino amarelo eternizado no cl\u00e1ssico dos Beatles. Mas, ao contr\u00e1rio do que sugere a m\u00fasica, ningu\u00e9m vive ali dentro. O FlatFish \u00e9 um rob\u00f4 capaz de substituir o trabalho de mergulhadores e uma equipe de 200 pessoas. Torna a fun\u00e7\u00e3o de inspecionar dutos e plataformas submarinas mais segura, precisa e com um custo 50% menor. Desenvolvido em parceria com o SENAI Cimatec, na Bahia, o rob\u00f4 vai revolucionar os trabalhos no pr\u00e9-sal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Renata Victal, \u201cInovar ou desaparecer\u201d. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">Isto\u00c9 Dinheiro<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">, 19.06.2019. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 42 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1694881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a necessidade de utilizar os princ\u00edpios contidos na norma ISO 20000, um programador verificou que, de acordo com essa norma, as atividades de gerenciamento de rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio e o gerenciamento de fornecedores fazem parte dos processos de","provas":[{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943168,"hashId":"e75417ac68c485229e4d694ba6845549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a necessidade de utilizar os princ\u00edpios contidos na norma ISO 20000, um programador verificou que, de acordo com essa norma, as atividades de gerenciamento de rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio e o gerenciamento de fornecedores fazem parte dos processos de<\/p>","resposta":7517821,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecimento de servi\u00e7os.","id":7517817,"corpo":"<p>fornecimento de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle.","id":7517818,"corpo":"<p>controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o.","id":7517819,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o.","id":7517820,"corpo":"<p>documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionamento.","id":7517821,"corpo":"<p>relacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428915,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-servicos-de-ti-iso-20000"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1943168","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador, ao estudar o programa MPS.BR, mais especificamente o Guia de Aquisi\u00e7\u00e3o, constatou que nesse guia o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de software envolve quatro atividades, sendo que a tarefa","provas":[{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943171,"hashId":"adb846ea535ca43ce133a8b7b59d5f92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programador, ao estudar o programa MPS.BR, mais especificamente o Guia de Aquisi\u00e7\u00e3o, constatou que nesse guia o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de <em>software <\/em>envolve quatro atividades, sendo que a tarefa<\/p>","resposta":7517832,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revisar os Requisitos est\u00e1 inserida na atividade Prepara\u00e7\u00e3o da Aquisi\u00e7\u00e3o.","id":7517832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revisar os Requisitos est\u00e1 inserida na atividade Prepara\u00e7\u00e3o da Aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preparar e Negociar um Contrato faz parte da atividade Aceita\u00e7\u00e3o pelo Cliente.","id":7517833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preparar e Negociar um Contrato faz parte da atividade Aceita\u00e7\u00e3o pelo Cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar a Aquisi\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 atividade Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores.","id":7517834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar a Aquisi\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 atividade Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter Conformidade com o Contrato \u00e9 constante da atividade Monitora\u00e7\u00e3o do Contrato.","id":7517835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter Conformidade com o Contrato \u00e9 constante da atividade Monitora\u00e7\u00e3o do Contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acompanhar Problemas insere-se na atividade Prepara\u00e7\u00e3o da Aquisi\u00e7\u00e3o.","id":7517836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar Problemas insere-se na atividade Prepara\u00e7\u00e3o da Aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MPS.BR (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"MPS.BR (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428905,"slug":"tecnologia-da-informacao-mps-br-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1943171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fazenda Municipal, se optar por utilizar o m\u00e9todo \u00e1gil denominado ASD (Adaptive Software Development) \u2212 Desenvolvimento Adaptativo de Software, deve observar o cumprimento das seguintes tr\u00eas fases componentes desse m\u00e9todo:","provas":[{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943189,"hashId":"5931761a197cc6794936e61dd2b22458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fazenda Municipal, se optar por utilizar o m\u00e9todo \u00e1gil denominado ASD (<em>Adaptive Software Development<\/em>) \u2212 Desenvolvimento Adaptativo de <em>Software<\/em>, deve observar o cumprimento das seguintes tr\u00eas fases componentes desse m\u00e9todo:<\/p>","resposta":7517924,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e aprendizado.","id":7517921,"corpo":"<p>especifica\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento, projeto e codifica\u00e7\u00e3o.","id":7517922,"corpo":"<p>planejamento, projeto e codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o, modelagem e negocia\u00e7\u00e3o.","id":7517923,"corpo":"<p>qualifica\u00e7\u00e3o, modelagem e negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especula\u00e7\u00e3o, colabora\u00e7\u00e3o e aprendizado.","id":7517924,"corpo":"<p>especula\u00e7\u00e3o, colabora\u00e7\u00e3o e aprendizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o, contextualiza\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.","id":7517925,"corpo":"<p>hierarquiza\u00e7\u00e3o, contextualiza\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1943189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a exist\u00eancia de duas tabelas relacionadas em um banco de dados: Pedidos e Transportador. A tabela Pedidos possui 2 campos num\u00e9ricos: PedidoID (chave prim\u00e1ria) e TransportadorID (chave estrangeira). A tabela Transportador possui o campo TransportadorID (chave prim\u00e1ria, num\u00e9rico) e TransportadorNome (cadeia de caracteres). Para listar o n\u00famero de Pedidos de cada Transportador utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o SQL:","provas":[{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943278,"hashId":"7982b266a5fbce8ee365f6f7faf4270b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a exist\u00eancia de duas tabelas relacionadas em um banco de dados: <span class=\"ql-font-monospace\">Pedidos <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">Transportador<\/span>. A tabela <span class=\"ql-font-monospace\">Pedidos <\/span>possui 2 campos num\u00e9ricos: <span class=\"ql-font-monospace\">PedidoID <\/span>(chave prim\u00e1ria) e <span class=\"ql-font-monospace\">TransportadorID <\/span>(chave estrangeira). A tabela <span class=\"ql-font-monospace\">Transportador <\/span>possui o campo <span class=\"ql-font-monospace\">TransportadorID <\/span>(chave prim\u00e1ria, num\u00e9rico) e <span class=\"ql-font-monospace\">TransportadorNome <\/span>(cadeia de caracteres). Para listar o n\u00famero de <span class=\"ql-font-monospace\">Pedidos <\/span>de cada <span class=\"ql-font-monospace\">Transportador <\/span>utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o SQL:<\/p>","resposta":7518345,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS \u201cNumeroPedidos\u201d FROM Pedidos RIGHT JOIN FROM Pedidos ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID ORDER BY TransportadorNome;","id":7518341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS \u201cNumeroPedidos\u201d FROM Pedidos RIGHT JOIN FROM Pedidos ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID ORDER BY TransportadorNome;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS NumeroPedidos FROM Pedidos FULL JOIN Transportador WHERE Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID GROUP BY TransportadorNome;","id":7518342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS NumeroPedidos FROM Pedidos FULL JOIN Transportador WHERE Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID GROUP BY TransportadorNome;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS \u201cNumeroPedidos\u201d FROM Pedidos, Transportador INNER JOIN ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID GROUP BY TransportadorNome;","id":7518343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS \u201cNumeroPedidos\u201d FROM Pedidos, Transportador INNER JOIN ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID GROUP BY TransportadorNome;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS NumeroPedidos FROM Pedidos LEFT JOIN Transportador ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID ORDER BY TransportadorNome;","id":7518344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS NumeroPedidos FROM Pedidos LEFT JOIN Transportador ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID ORDER BY TransportadorNome;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS NumeroPedidos FROM Pedidos LEFT JOIN Transportador ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID GROUP BY TransportadorNome;","id":7518345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT Transportador.TransportadorNome, COUNT(Pedidos.PedidoID) AS NumeroPedidos FROM Pedidos LEFT JOIN Transportador ON Pedidos.TransportadorID = Transportador.TransportadorID GROUP BY TransportadorNome;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1943278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 317 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem constitui o seguinte crime:","provas":[{"id":75765,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 09:41:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2288151,"hashId":"60ff52610e714b90013cb7ad2c85d093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 317 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem constitui o seguinte crime:<\/p>","resposta":9016367,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva","id":9016367,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descaminho","id":9016368,"corpo":"<p>descaminho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o","id":9016369,"corpo":"<p>excesso de exa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o","id":9016370,"corpo":"<p>concuss\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/2288151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(I) A ____________ \u00e9 a retomada unilateral coativa de um servi\u00e7o p\u00fablico pelo Poder Concedente com os bens a ele vinculados por raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, mediante pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o e lei autorizativa espec\u00edfica.(II) A rescis\u00e3o unilateral de uma concess\u00e3o pelo Poder concedente em raz\u00e3o do descumprimento do contrato pelo concession\u00e1rio \u00e9 denominada _____________.(III) _______________ \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o requerida pelo concession\u00e1rio ao Poder Judici\u00e1rio, em raz\u00e3o do inadimplemento do contrato pelo Poder concedente.(IV) A _______________ pode ser declarada pela Administra\u00e7\u00e3o, inclusive de of\u00edcio, pelo Poder Judici\u00e1rio ou pelo Tribunal de Contas.As esp\u00e9cies de extin\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o que melhor se adequam \u00e0s lacunas acima s\u00e3o:","provas":[{"id":72419,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 10:48:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2258011,"hashId":"0cf18f75dcbb4e1e4d633464bc5f405c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) A ____________ \u00e9 a retomada unilateral coativa de um servi\u00e7o p\u00fablico pelo Poder Concedente com os bens a ele vinculados por raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, mediante pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o e lei autorizativa espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) A rescis\u00e3o unilateral de uma concess\u00e3o pelo Poder concedente em raz\u00e3o do descumprimento do contrato pelo concession\u00e1rio \u00e9 denominada _____________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) _______________ \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o requerida pelo concession\u00e1rio ao Poder Judici\u00e1rio, em raz\u00e3o do inadimplemento do contrato pelo Poder concedente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) A _______________ pode ser declarada pela Administra\u00e7\u00e3o, inclusive de of\u00edcio, pelo Poder Judici\u00e1rio ou pelo Tribunal de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As esp\u00e9cies de extin\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o que melhor se adequam \u00e0s lacunas acima s\u00e3o:<\/p>","resposta":8886640,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o, caducidade, rescis\u00e3o e invalida\u00e7\u00e3o.","id":8886640,"corpo":"<p>encampa\u00e7\u00e3o, caducidade, rescis\u00e3o e invalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caducidade, rescis\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o e encampa\u00e7\u00e3o.","id":8886641,"corpo":"<p>caducidade, rescis\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o e encampa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o, rescis\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o e caducidade.","id":8886642,"corpo":"<p>encampa\u00e7\u00e3o, rescis\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o e caducidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rescis\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o, caducidade e encampa\u00e7\u00e3o.","id":8886643,"corpo":"<p>rescis\u00e3o, invalida\u00e7\u00e3o, caducidade e encampa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invalida\u00e7\u00e3o, caducidade, encampa\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o.","id":8886644,"corpo":"<p>invalida\u00e7\u00e3o, caducidade, encampa\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2258011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaru","sigla":"Camara de Jaru","id":3884,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a natureza da companhia ou sociedade an\u00f4nima, podemos afirmar que:","provas":[{"id":42980,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaru","sigla":"Camara de Jaru","id":3884,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaru-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Jaru - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 10:56:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283916,"hashId":"bc2b3ad341f67cb141cb6ed87f74f114","enunciado":"<p align=justify>Sobre a natureza da companhia ou sociedade an\u00f4nima, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":4665728,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 seu capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade dos s\u00f3cios ou acionistas ser\u00e1 ilimitada ao pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas.","id":4665727,"corpo":"<p align=justify>A sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 seu capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade dos s\u00f3cios ou acionistas ser\u00e1 ilimitada ao pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 seu capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade dos s\u00f3cios ou acionistas ser\u00e1 limitada ao pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas.","id":4665728,"corpo":"<p align=justify>A sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 seu capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade dos s\u00f3cios ou acionistas ser\u00e1 limitada ao pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser objeto da companhia qualquer empresa de fim lucrativo , n\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 lei, \u00e0 ordem p\u00fablica e aos bons costumes.","id":4665729,"corpo":"<p align=justify>Pode ser objeto da companhia qualquer empresa de fim lucrativo , n\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 lei, \u00e0 ordem p\u00fablica e aos bons costumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer que seja o objeto, a companhia \u00e9 mercantil e se rege pelas leis e usos do com\u00e9rcio","id":4665730,"corpo":"<p align=justify>Qualquer que seja o objeto, a companhia \u00e9 mercantil e se rege pelas leis e usos do com\u00e9rcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estatuto social definir\u00e1 o objeto de modo preciso e completo.","id":4665731,"corpo":"<p align=justify>O estatuto social definir\u00e1 o objeto de modo preciso e completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1283916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja \u03b2 um \u00e2ngulo agudo do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo conforme apresentado a seguir.Com base nos dados obtidos na imagem, pode-se concluir que o cos \u03b2 vale:","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 11:17:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646433,"hashId":"3cabfa121d983c418fa63ac3ba6da955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja \u03b2 um \u00e2ngulo agudo do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo conforme apresentado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54236\/questao\/1646433-20210414102705000000-0.jpeg\" width=\"158\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados obtidos na imagem, pode-se concluir que o cos \u03b2 vale:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6201315,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4.","id":6201313,"corpo":"<p>0,4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5.","id":6201314,"corpo":"<p>0,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,6.","id":6201315,"corpo":"<p>0,6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8.","id":6201316,"corpo":"<p>0,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Seno, cosseno e tangente no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Seno, cosseno e tangente no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403858,"slug":"matematica-seno-cosseno-e-tangente-no-triangulo-retangulo"}],"slug":"matematica\/1646433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Escola","id":21322}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para as figuras de linguagens. I-Mariana comeu melancia, eu comi banana. II- Muitas crian\u00e7as gritavam assustadas.","provas":[{"id":55359,"cargo":{"descricao":"Oficial de Escola","id":21322},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Trememb\u00e9","sigla":"Prefeitura Municipal","id":4614,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-sp-2019-excelencia-oficial-de-escola","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura Municipal - Oficial de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 12:04:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1667450,"hashId":"3cbcdcdb1205f681256cbaf1c081204a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA para as figuras de linguagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Mariana comeu melancia, eu comi banana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Muitas crian\u00e7as gritavam assustadas.<\/p>","resposta":6289811,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-Elipse, II-ass\u00edndeto.","id":6289810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Elipse, II-ass\u00edndeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-Zeugma, II-silepse.","id":6289811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Zeugma, II-silepse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-Elipse, II-zeugma.","id":6289812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Elipse, II-zeugma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6289813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1667450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de prote\u00ednas \u00e9 um m\u00e9todo confi\u00e1vel para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional. Por\u00e9m, uma das prote\u00ednas de fase aguda negativa \u00e9 pouco sens\u00edvel \u00e0s r\u00e1pidas varia\u00e7\u00f5es do estado nutricional. Assinale a alternativa que apresenta esta prote\u00edna: ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1647640,"hashId":"93ca8a1bd9994e4e6caa40eaa1134136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de prote\u00ednas \u00e9 um m\u00e9todo confi\u00e1vel para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional. Por\u00e9m, uma das prote\u00ednas de fase aguda negativa \u00e9 pouco sens\u00edvel \u00e0s r\u00e1pidas varia\u00e7\u00f5es do estado nutricional. Assinale a alternativa que apresenta esta prote\u00edna: <\/p>","resposta":6206563,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transferrina. ","id":6206562,"corpo":"<p>Transferrina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albumina. ","id":6206563,"corpo":"<p>Albumina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00edna transportadora de retinol. ","id":6206564,"corpo":"<p>Prote\u00edna transportadora de retinol. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-albumina.","id":6206565,"corpo":"<p>Pr\u00e9-albumina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/1647640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte, dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, a que n\u00e3o constitui ponto de contribui\u00e7\u00e3o da psican\u00e1lise para a psicopedagogia:","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:56:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242804,"hashId":"ea8c65124ce65fd7192b218486919fea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte, dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, a que n\u00e3o constitui ponto de contribui\u00e7\u00e3o da psican\u00e1lise para a psicopedagogia:<\/p>","resposta":8825924,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite ao psicopedagogo atuar como psicoterapeuta emocional.","id":8825924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite ao psicopedagogo atuar como psicoterapeuta emocional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite ao psicopedagogo entender o modo como a personalidade funciona e \u00e9 estruturada.","id":8825925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite ao psicopedagogo entender o modo como a personalidade funciona e \u00e9 estruturada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite ao psicopedagogo entender o modo como o aluno lida com seus impulsos e desejos.","id":8825926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite ao psicopedagogo entender o modo como o aluno lida com seus impulsos e desejos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite ao psicopedagogo entender o modo como os alunos valorizam ou n\u00e3o seus objetos internos.","id":8825927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite ao psicopedagogo entender o modo como os alunos valorizam ou n\u00e3o seus objetos internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gestalt foi mais propriamente uma teoria psicol\u00f3gica do que uma teoria de aprendizagem. Apesar disso, exerceu robusta influ\u00eancia sobre a educa\u00e7\u00e3o. O seu conceito te\u00f3rico mais importante, no que diz respeito ao estudo da aprendizagem, \u00e9 o de insight, termo ingl\u00eas que significa:","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:55:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242768,"hashId":"693839fe73f2e3c8f2ccb7bb52e41b10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gestalt foi mais propriamente uma teoria psicol\u00f3gica do que uma teoria de aprendizagem. Apesar disso, exerceu robusta influ\u00eancia sobre a educa\u00e7\u00e3o. O seu conceito te\u00f3rico mais importante, no que diz respeito ao estudo da aprendizagem, \u00e9 o de <em>insight<\/em>, termo ingl\u00eas que significa:<\/p>","resposta":8825771,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizagem significativa.","id":8825769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o positivo.","id":8825770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7o positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00fabita percep\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es entre elementos.","id":8825771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00fabita percep\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es entre elementos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento proximal.","id":8825772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os artigos 12 e 13 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (Lei n\u00ba 9.394\/96) estabelecem as incumb\u00eancias relacionadas respectivamente aos estabelecimentos de ensino e aos professores. Levando em conta essa distin\u00e7\u00e3o, assinale com E as incumb\u00eancias que correspondem \u00e0 escola, e com P as incumb\u00eancias que dizem respeito aos professores. ( ) Elaborar e executar o projeto pedag\u00f3gico da escola. ( ) Zelar pela aprendizagem dos alunos. ( ) Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. ( ) Prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento. A sequ\u00eancia CORRETA dos itens \u00e9:","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:55:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242761,"hashId":"aa37998a2f42b90f29acdf0967082afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os artigos 12 e 13 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (Lei n\u00ba 9.394\/96) estabelecem as incumb\u00eancias relacionadas respectivamente aos estabelecimentos de ensino e aos professores. Levando em conta essa distin\u00e7\u00e3o, assinale com E as incumb\u00eancias que correspondem \u00e0 escola, e com P as incumb\u00eancias que dizem respeito aos professores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elaborar e executar o projeto pedag\u00f3gico da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Zelar pela aprendizagem dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> dos itens \u00e9:<\/p>","resposta":8825741,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P-P-E-E.","id":8825738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P-P-E-E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E-E-P-P.","id":8825739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E-E-P-P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P-E-E-P.","id":8825740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P-E-E-P.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E-P-P-E. ","id":8825741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E-P-P-E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMuitas vezes, no decorrer do ensino, nos deparamos com problemas que deixam os alunos paralisados diante do processo de aprendizagem [...] As dificuldades podem advir de fatores org\u00e2nicos ou mesmo emocionais e \u00e9 importante que sejam descobertas a fim de auxiliar o desenvolvimento do processo educativo [...]\u201d (Dispon\u00edvel em http:\/\/www.brasilescola.com\/educacao\/dificuldadesaprendizagem.htm) Sobre as dificuldades de aprendizagem mais correntes na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira:Coluna 01 ( 1 ) Dislexia ( 2 ) Disgrafia ( 3 ) Dislalia ( 4 ) TDAH Coluna 02 ( ) Dificuldade na emiss\u00e3o da fala, apresentando pron\u00fancia inadequada das palavras, com trocas de fonemas e sons errados, tornando-as confusas. ( ) De ordem neurol\u00f3gica, \u00e9 um problema que evidencia sinais de inquietude, desaten\u00e7\u00e3o, falta de concentra\u00e7\u00e3o e impulsividade. ( ) Dificuldade na escrita, associada a letras mal tra\u00e7adas, ileg\u00edveis, muito pr\u00f3ximas, resultando em desorganiza\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de texto. ( ) Problema na leitura, que impede o aluno de ser fluente, pois faz trocas ou omiss\u00f5es de letras, inverte s\u00edlabas, apresenta leitura lenta. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:50:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242655,"hashId":"df74998c474a2c942db3db4d8c884eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitas vezes, no decorrer do ensino, nos deparamos com problemas que deixam os alunos paralisados diante do processo de aprendizagem [...] As dificuldades podem advir de fatores org\u00e2nicos ou mesmo emocionais e \u00e9 importante que sejam descobertas a fim de auxiliar o desenvolvimento do processo educativo [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em http:\/\/www.brasilescola.com\/educacao\/dificuldadesaprendizagem.htm) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as dificuldades de aprendizagem mais correntes na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 1 ) Dislexia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 2 ) Disgrafia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 3 ) Dislalia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 4 ) TDAH <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade na emiss\u00e3o da fala, apresentando pron\u00fancia inadequada das palavras, com trocas de fonemas e sons errados, tornando-as confusas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De ordem neurol\u00f3gica, \u00e9 um problema que evidencia sinais de inquietude, desaten\u00e7\u00e3o, falta de concentra\u00e7\u00e3o e impulsividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade na escrita, associada a letras mal tra\u00e7adas, ileg\u00edveis, muito pr\u00f3ximas, resultando em desorganiza\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Problema na leitura, que impede o aluno de ser fluente, pois faz trocas ou omiss\u00f5es de letras, inverte s\u00edlabas, apresenta leitura lenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8825262,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2, 3, 4, 1.","id":8825261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":8825262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":8825263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":8825264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias psicol\u00f3gicas de matriz sociointeracionista consideram no seu escopo explicativo fatores externos e internos no processo de desenvolvimento e aprendizagem do sujeito. Considerado como sociointeracionista, Henry Wallon tra\u00e7a uma psicog\u00eanese da pessoa completa (MAC\u00caDO; SILVA, 2009). Sobre a teoria de Wallon, marque a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m aspectos dessa teoria:","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:52:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242685,"hashId":"e7c2c2fbe92763f2453a1367d4c6b92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias psicol\u00f3gicas de matriz sociointeracionista consideram no seu escopo explicativo fatores externos e internos no processo de desenvolvimento e aprendizagem do sujeito. Considerado como sociointeracionista, Henry Wallon tra\u00e7a uma psicog\u00eanese da pessoa completa (MAC\u00caDO; SILVA, 2009). Sobre a teoria de Wallon, marque a alternativa que <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> cont\u00e9m aspectos dessa teoria:<\/p>","resposta":8825399,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a \u00e9 vista como um ser completo, universal e biol\u00f3gico.","id":8825399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a \u00e9 vista como um ser completo, universal e biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso confiar e respeitar a crian\u00e7a na sua atividade, na sua espontaneidade para investigar e na sua criatividade.","id":8825400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso confiar e respeitar a crian\u00e7a na sua atividade, na sua espontaneidade para investigar e na sua criatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo educativo, devem ser observadas as possibilidades org\u00e2nicas e neurol\u00f3gicas do momento, bem como as condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia do aluno.","id":8825401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo educativo, devem ser observadas as possibilidades org\u00e2nicas e neurol\u00f3gicas do momento, bem como as condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento \u00e9 pensado como um processo, sempre aberto, que se inicia no nascimento e vai at\u00e9 a morte.","id":8825402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento \u00e9 pensado como um processo, sempre aberto, que se inicia no nascimento e vai at\u00e9 a morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo dos tempos, v\u00e1rias s\u00e3o as teorias que buscam explicar o processo de aprendizagem no ser humano. Dentre estas teorias, existe uma que prop\u00f5e que, para que a aprendizagem aconte\u00e7a, \u00e9 preciso que se tenha \u201c[...] um ensino gradualmente organizado com base em conting\u00eancias de refor\u00e7o, um ensino que respeite a individualidade e o ritmo de aprendizagem de cada aluno, que seja fundado na satisfa\u00e7\u00e3o e no prazer e que fa\u00e7a uso de artefatos tecnol\u00f3gicos\u201d, como, por exemplo, as m\u00e1quinas de ensinar e a instru\u00e7\u00e3o programada (SILVA; AGUIAR, 2009, p. 79-80). Que teoria \u00e9 essa? ","provas":[{"id":74443,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:52:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2242681,"hashId":"e9ae1c0e054e34d04ac838dbce21ee3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo dos tempos, v\u00e1rias s\u00e3o as teorias que buscam explicar o processo de aprendizagem no ser humano. Dentre estas teorias, existe uma que prop\u00f5e que, para que a aprendizagem aconte\u00e7a, \u00e9 preciso que se tenha \u201c[...] um ensino gradualmente organizado com base em conting\u00eancias de refor\u00e7o, um ensino que respeite a individualidade e o ritmo de aprendizagem de cada aluno, que seja fundado na satisfa\u00e7\u00e3o e no prazer e que fa\u00e7a uso de artefatos tecnol\u00f3gicos\u201d, como, por exemplo, as m\u00e1quinas de ensinar e a instru\u00e7\u00e3o programada (SILVA; AGUIAR, 2009, p. 79-80). Que teoria \u00e9 essa? <\/p>","resposta":8825382,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epistemologia Gen\u00e9tica de Piaget.","id":8825381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epistemologia Gen\u00e9tica de Piaget.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Behaviorista de Skinner.","id":8825382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Behaviorista de Skinner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria da Aprendizagem Significativa de Ausubel.","id":8825383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da Aprendizagem Significativa de Ausubel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica de Freud. ","id":8825384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Psicanal\u00edtica de Freud. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa o emprego da reg\u00eancia verbal est\u00e1 incorreto?","provas":[{"id":37012,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-eags","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 14:11:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054331,"hashId":"c41a8bb049caaffa72815bfd7f8bee7a","enunciado":"Em qual alternativa o emprego da reg\u00eancia verbal est\u00e1\r\nincorreto?","resposta":3694117,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lembro-me das pessoas que me ajudaram nos momentos dif\u00edceis.","id":3694116,"corpo":"Lembro-me das pessoas que me ajudaram nos momentos\r\ndif\u00edceis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esqueceu de ir ao banco pagar a conta de telefone.","id":3694117,"corpo":"Esqueceu de ir ao banco pagar a conta de telefone.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu sempre esque\u00e7o o nome dos meus alunos.","id":3694118,"corpo":"Eu sempre esque\u00e7o o nome dos meus alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois do acidente, n\u00e3o lembrava nada.","id":3694119,"corpo":"Depois do acidente, n\u00e3o lembrava nada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378855,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Provimento n\u00ba 260\/CGJ\/2013, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao registro de nascimento:","provas":[{"id":38510,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2019-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 15:21:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120435,"hashId":"33b7d4322bc68db8595b9c6ef7d20af3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Provimento n\u00ba 260\/CGJ\/2013, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao registro de nascimento:<\/p>","resposta":3981786,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso os pais residam em endere\u00e7os diferentes, o registro de nascimento ser\u00e1 lavrado na circunscri\u00e7\u00e3o de qualquer deles, a crit\u00e9rio do declarante.","id":3981785,"corpo":"<p align=justify>Caso os pais residam em endere\u00e7os diferentes, o registro de nascimento ser\u00e1 lavrado na circunscri\u00e7\u00e3o de qualquer\r\ndeles, a crit\u00e9rio do declarante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro de nascimento poder\u00e1 constar o sexo da crian\u00e7a como feminino, masculino ou ignorado, sendo proibido constar o sexo como n\u00e3o determinado.","id":3981786,"corpo":"<p align=justify>O registro de nascimento poder\u00e1 constar o sexo da crian\u00e7a como feminino, masculino ou ignorado, sendo proibido\r\nconstar o sexo como n\u00e3o determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O declarante poder\u00e1 ser representado por mandat\u00e1rio com poderes especiais, outorgados por procura\u00e7\u00e3o particular com firma reconhecida ou por instrumento p\u00fablico.","id":3981787,"corpo":"<p align=justify>O declarante poder\u00e1 ser representado por mandat\u00e1rio com poderes especiais, outorgados por procura\u00e7\u00e3o particular\r\ncom firma reconhecida ou por instrumento p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O registro de nascimento dever\u00e1, a crit\u00e9rio dos pais, ser lavrado pelo oficial de registro respons\u00e1vel por atender \u00e0 circunscri\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia dos pais ou do local do parto, se dentro do prazo legal.","id":3981788,"corpo":"<p align=justify>O registro de nascimento dever\u00e1, a crit\u00e9rio dos pais, ser lavrado pelo oficial de registro respons\u00e1vel por atender \u00e0\r\ncircunscri\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia dos pais ou do local do parto, se dentro do prazo legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395843,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1120435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como ocorre em v\u00e1rios segmentos da economia, as festas populares bancadas por recursos do contribuinte passam a enfrentar a maior crise da hist\u00f3ria. A grande maioria dos munic\u00edpios, que h\u00e1 v\u00e1rias d\u00e9cadas vinha investindo pesado na contrata\u00e7\u00e3o de estruturas e cach\u00eas milion\u00e1rios dos artistas em evid\u00eancia, j\u00e1 passa a repensar os custos, diante da inescap\u00e1vel realidade que assola os cofres p\u00fablicos. Campina Grande, a cidade paraibana que realiza h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas o Maior S\u00e3o Jo\u00e3o do Mundo, h\u00e1 dois anos literalmente decidiu \u201cpular essa fogueira\u201d. Desde 2017, a cidade do Maior S\u00e3o Jo\u00e3o do Mundo vem adotando um modelo de parceria p\u00fablico-privada que assegurou a sobreviv\u00eancia e o crescimento do mega-evento de 31 dias. (Fonte adaptada: g1.globo.com &gt;acesso em 31 de maio de 2019)Sobre o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220781,"hashId":"db571dac2fb36dfd552d54bc24ae53b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Assim como ocorre em v\u00e1rios segmentos da economia, as festas populares bancadas por recursos do contribuinte passam a enfrentar a maior crise da hist\u00f3ria. A grande maioria dos munic\u00edpios, que h\u00e1 v\u00e1rias d\u00e9cadas vinha investindo pesado na contrata\u00e7\u00e3o de estruturas e cach\u00eas milion\u00e1rios dos artistas em evid\u00eancia, j\u00e1 passa a repensar os custos, diante da inescap\u00e1vel realidade que assola os cofres p\u00fablicos. Campina Grande, a cidade paraibana que realiza h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas o Maior S\u00e3o Jo\u00e3o do Mundo, h\u00e1 dois anos literalmente decidiu \u201cpular essa fogueira\u201d. Desde 2017, a cidade do Maior S\u00e3o Jo\u00e3o do Mundo vem adotando um modelo de parceria p\u00fablico-privada que assegurou a sobreviv\u00eancia e o crescimento do mega-evento de 31 dias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: g1.globo.com &gt;acesso em 31 de maio de 2019)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8728997,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a festa de S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 uma comemora\u00e7\u00e3o t\u00edpica brasileira.","id":8728993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a festa de S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 uma comemora\u00e7\u00e3o t\u00edpica brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande ocorre no munic\u00edpio de Campina Grande que \u00e9 a segunda maior cidade Paraibana.","id":8728994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande ocorre no munic\u00edpio de Campina Grande que \u00e9 a segunda maior cidade Paraibana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande pode ser considerado uma atra\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do estado da Para\u00edba.","id":8728995,"corpo":"<p>o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande pode ser considerado uma atra\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do estado da Para\u00edba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande j\u00e1 ocorre a mais de trinta anos no estado da Para\u00edba.","id":8728996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande j\u00e1 ocorre a mais de trinta anos no estado da Para\u00edba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a festa de S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande \u00e9 o \u00fanico evento deste tipo na regi\u00e3o norte do Brasil.","id":8728997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a festa de S\u00e3o Jo\u00e3o de Campina Grande \u00e9 o \u00fanico evento deste tipo na regi\u00e3o norte do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na not\u00edcia abaixo e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna:Foi sancionada e entrou em vigor no dia 29 de maio de 2019, uma lei que institui o dia 24 de mar\u00e7o como o Dia Estadual da Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate_____________. A lei foi publicada no Di\u00e1rio Oficial do Estado da Para\u00edba e tem autoria do deputado Adriano Galdino (PSB). (Fonte adaptada: g1.globo.com &gt;acesso em 31 de maio de 2019)","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220790,"hashId":"ddb6bac1b984e982540dc8452b6064a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na not\u00edcia abaixo e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Foi sancionada e entrou em vigor no dia 29 de maio de 2019, uma lei que institui o dia 24 de mar\u00e7o como o Dia Estadual da Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate_____________. A lei foi publicada no Di\u00e1rio Oficial do Estado da Para\u00edba e tem autoria do deputado Adriano Galdino (PSB). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: g1.globo.com &gt;acesso em 31 de maio de 2019)<\/em><\/p>","resposta":8729037,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao feminismo.","id":8729034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao feminismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao \u00f3dio religioso.","id":8729035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao \u00f3dio religioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia escolar.","id":8729036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viol\u00eancia escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s fake News.","id":8729037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s fake News.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s Drogas.","id":8729038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s Drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda (V) verdadeiro ou (F) falso em rela\u00e7\u00e3o a Regi\u00e3o Nordeste:(__)- \u00c9 conhecida como o ber\u00e7o do Brasil, pois foi a primeira regi\u00e3o do Pa\u00eds a ser ocupada pelos colonizadores; (__)- Possui a maior quantidade de estados (oito) do Brasil; (__)- Na Regi\u00e3o Nordeste inclui a Reserva Biol\u00f3gica do Atol das Rocas, que pertence ao estado do Rio Grande do Norte.","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220874,"hashId":"12e80fbceccc1a5aecd6eae6d454c221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda (V) verdadeiro ou (F) falso em rela\u00e7\u00e3o a Regi\u00e3o Nordeste:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- \u00c9 conhecida como o ber\u00e7o do Brasil, pois foi a primeira regi\u00e3o do Pa\u00eds a ser ocupada pelos colonizadores; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Possui a maior quantidade de estados (oito) do Brasil; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Na Regi\u00e3o Nordeste inclui a Reserva Biol\u00f3gica do Atol das Rocas, que pertence ao estado do Rio Grande do Norte.<\/em><\/p>","resposta":8729411,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F.","id":8729408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":8729409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":8729410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":8729411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":8729412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 composto por 26 Estados e um Distrito Federal. Os Estados constituem as unidades de maior hierarquia dentro da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Pa\u00eds. O maior estado por extens\u00e3o territorial da regi\u00e3o Centro-oeste \u00e9:","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220897,"hashId":"d34910adc2d03871cf1b76e28fdf3d65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 composto por 26 Estados e um Distrito Federal. Os Estados constituem as unidades de maior hierarquia dentro da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Pa\u00eds. O maior estado por extens\u00e3o territorial da regi\u00e3o Centro-oeste \u00e9:<\/p>","resposta":8729516,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bras\u00edlia.","id":8729515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mato Grosso.","id":8729516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mato Grosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s. ","id":8729517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goi\u00e1s. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mato Grosso do Sul.","id":8729518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":8729519,"corpo":"<p>Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caminhamento com percurso p\u00f3s-ordem em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria resultou na sequ\u00eancia \u201cA X K D C J B\u201d, em que cada caractere refere-se a um n\u00f3 visitado. Nesse caso, o n\u00f3 raiz refere-se ao caractere","provas":[{"id":63921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1956044,"hashId":"b0836e1e559f1bbca6ab10b528027c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caminhamento com percurso p\u00f3s-ordem em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria resultou na sequ\u00eancia \u201cA X K D C J B\u201d, em que cada caractere refere-se a um n\u00f3 visitado. Nesse caso, o n\u00f3 raiz refere-se ao caractere<\/p>","resposta":7573885,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":7573882,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C.","id":7573883,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D.","id":7573884,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B.","id":7573885,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1956044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Pimenta (2000, p. 24), \u201c[...] para saber ensinar n\u00e3o bastam a experi\u00eancia e os conhecimentos espec\u00edficos, mas se fazem necess\u00e1rios os saberes pedag\u00f3gicos e did\u00e1ticos\u201d. Corroborando com o pensamento da autora sobre os saberes docentes, julgue os itens e marque a alternativa CORRETA: I. Quando os alunos chegam ao curso de forma\u00e7\u00e3o inicial de professores, j\u00e1 t\u00eam saberes sobre o que \u00e9 ser professor, constru\u00eddos ao longo de sua experi\u00eancia de aluno em contato com seus professores em toda sua vida escolar. II. Os saberes da experi\u00eancia s\u00e3o tamb\u00e9m constru\u00eddos pelos professores no seu cotidiano docente, num processo permanente de reflex\u00e3o sobre sua pr\u00e1tica, mediatizada pelos seus colegas de trabalho. III. A aquisi\u00e7\u00e3o de saberes relativos ao dom\u00ednio de conhecimentos requer do professor prepara\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, cient\u00edfica e social. IV. Para que o professor adquira os saberes necess\u00e1rios \u00e0 doc\u00eancia, cabe \u00e0 pedagogia privilegiar as t\u00e9cnicas de ensinar, pois de nada vale o professor ter conhecimentos espec\u00edficos se n\u00e3o consegue transmitilos a seus alunos. ","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243589,"hashId":"56a4dcd6f198ea924a582066c6519171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Pimenta (2000, p. 24), \u201c[...] para saber ensinar n\u00e3o bastam a experi\u00eancia e os conhecimentos espec\u00edficos, mas se fazem necess\u00e1rios os saberes pedag\u00f3gicos e did\u00e1ticos\u201d. Corroborando com o pensamento da autora sobre os saberes docentes, julgue os itens e marque a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando os alunos chegam ao curso de forma\u00e7\u00e3o inicial de professores, j\u00e1 t\u00eam saberes sobre o que \u00e9 ser professor, constru\u00eddos ao longo de sua experi\u00eancia de aluno em contato com seus professores em toda sua vida escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os saberes da experi\u00eancia s\u00e3o tamb\u00e9m constru\u00eddos pelos professores no seu cotidiano docente, num processo permanente de reflex\u00e3o sobre sua pr\u00e1tica, mediatizada pelos seus colegas de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aquisi\u00e7\u00e3o de saberes relativos ao dom\u00ednio de conhecimentos requer do professor prepara\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, cient\u00edfica e social. IV. Para que o professor adquira os saberes necess\u00e1rios \u00e0 doc\u00eancia, cabe \u00e0 pedagogia privilegiar as t\u00e9cnicas de ensinar, pois de nada vale o professor ter conhecimentos espec\u00edficos se n\u00e3o consegue transmitilos a seus alunos. <\/p>","resposta":8829120,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8829118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":8829119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":8829120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. ","id":8829121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fon\u00e9tica \u00e9 um ramo da Lingu\u00edstica que compreende os estudos relacionados aos sons produzidos na fala. Com base em seus conhecimentos sobre o assunto, assinale a alternativa INCORRETA quanto aos modos de articula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57698,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1731216,"hashId":"9d1871b07ed49fad552c2804da7c9f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fon\u00e9tica \u00e9 um ramo da Lingu\u00edstica que compreende os estudos relacionados aos sons produzidos na fala. Com base em seus conhecimentos sobre o assunto, assinale a alternativa INCORRETA quanto aos modos de articula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6574389,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O seguimento consonantal nasal \u00e9 um som produzido com o bloqueio da corrente de ar na boca, ocasionando a sa\u00edda do ar pelo nariz. Um exemplo de consoante nasal \u00e9 \/m\/.","id":6574388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguimento consonantal nasal \u00e9 um som produzido com o bloqueio da corrente de ar na boca, ocasionando a sa\u00edda do ar pelo nariz. Um exemplo de consoante nasal \u00e9 \/m\/.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O seguimento consonantal lateral acontece quando os sons s\u00e3o produzidos por meio do estreitamento em qualquer local do aparelho fonador, resultando na passagem de ar pela lateral das cordas vocais e da cavidade oral. Um exemplo de consoante lateral \u00e9 \/r\/.","id":6574389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguimento consonantal lateral acontece quando os sons s\u00e3o produzidos por meio do estreitamento em qualquer local do aparelho fonador, resultando na passagem de ar pela lateral das cordas vocais e da cavidade oral. Um exemplo de consoante lateral \u00e9 \/r\/.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os segmentos consonantais africados acontecem devido ao bloqueio total do ar na boca, em sua primeira parte, e uma oclus\u00e3o que resulta em fric\u00e7\u00e3o no final de sua produ\u00e7\u00e3o.","id":6574390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os segmentos consonantais africados acontecem devido ao bloqueio total do ar na boca, em sua primeira parte, e uma oclus\u00e3o que resulta em fric\u00e7\u00e3o no final de sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os segmentos oclusivos s\u00e3o aqueles em que ocorre a obstru\u00e7\u00e3o total da corrente de ar em alguma parte do aparelho denominado fonador.","id":6574391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os segmentos oclusivos s\u00e3o aqueles em que ocorre a obstru\u00e7\u00e3o total da corrente de ar em alguma parte do aparelho denominado fonador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6574392,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Etimologia","oab":false,"nome":"Etimologia","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409592,"slug":"lingua-portuguesa-etimologia"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7as fon\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as fon\u00e9ticas","pai":409592,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409599,"slug":"lingua-portuguesa-mudancas-foneticas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1731216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fator de pot\u00eancia \u00e9__________do \u00e2ngulo de defasagem entre a tens\u00e3o e a corrente.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":72318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 13:59:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2259181,"hashId":"3ffd6fc316a6424a707ffe3209a6ca3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de pot\u00eancia \u00e9__________do \u00e2ngulo de defasagem entre a tens\u00e3o e a corrente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":8892351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tangente.","id":8892350,"corpo":"<p>a tangente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cosseno.","id":8892351,"corpo":"<p>o cosseno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cateto.","id":8892352,"corpo":"<p>o cateto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o seno.","id":8892353,"corpo":"<p>o seno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hipotenusa.","id":8892354,"corpo":"<p>a hipotenusa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio da prefeitura precisa salvar seu documento feito no Microsoft Word 2010 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e em portugu\u00eas). Assim que ele clicar nas teclas CTRL + B, por padr\u00e3o, o arquivo gerado ser\u00e1 de extens\u00e3o:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123260,"hashId":"a05e9edf5f1026c3cb177d78b8e85875","enunciado":"<p align=\"justify\">Um funcion\u00e1rio da prefeitura precisa salvar seu documento feito no Microsoft Word 2010 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e em portugu\u00eas). Assim que ele clicar nas teclas CTRL + B, por padr\u00e3o, o arquivo gerado ser\u00e1 de extens\u00e3o:<\/p>","resposta":3994222,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".doc","id":3994221,"corpo":".doc","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".docx","id":3994222,"corpo":".docx","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".rtf","id":3994223,"corpo":".rtf","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".pdf","id":3994224,"corpo":".pdf","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1123260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Escravid\u00e3o em Maracan\u00e3, \u00e9 errado afirmar:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123263,"hashId":"e78d195eb7d0f8dfb6161fcef284a746","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Escravid\u00e3o em Maracan\u00e3, \u00e9 errado afirmar:<\/p>","resposta":3994233,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escravatura negra em Maracan\u00e3 teve in\u00edcio em 1686, quando os senhores de escravos mantinham apenas o africano ao trabalho for\u00e7ado.","id":3994233,"corpo":"<p align=justify>A escravatura negra em Maracan\u00e3 teve in\u00edcio em 1686, quando os senhores de escravos mantinham apenas o africano ao trabalho for\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do bra\u00e7o escravo surgiu uma igreja de pedra e cal (S\u00e3o Benedito), alguns monumentos e uma pequena fortaleza \u00e0 borda do rio Maracan\u00e3.","id":3994234,"corpo":"<p align=justify>Do bra\u00e7o escravo surgiu uma igreja de pedra e cal (S\u00e3o Benedito), alguns monumentos e uma pequena fortaleza \u00e0 borda do rio Maracan\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cal da casca do cernambi foi atividade marcante no per\u00edodo colonial de escravatura.","id":3994235,"corpo":"<p align=justify>A cal da casca do cernambi foi atividade marcante no per\u00edodo colonial de escravatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a pol\u00edtica escravista foi intensificada uma fase de persegui\u00e7\u00e3o e ca\u00e7a ao \u00cdndio de Maracan\u00e3, que se refugiava \u00e0 solid\u00e3o dos igarap\u00e9s, abandonando as principais atividades da aldeia.","id":3994236,"corpo":"<p align=justify>Com a pol\u00edtica escravista foi intensificada uma fase de persegui\u00e7\u00e3o e ca\u00e7a ao \u00cdndio de Maracan\u00e3, que se refugiava \u00e0 solid\u00e3o dos igarap\u00e9s, abandonando as principais atividades da aldeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397262,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"}],"slug":"historia\/1123263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Pedro e Gabriel, recentemente, entraram em conflito no seu local de trabalho porque suas tarefas ainda n\u00e3o haviam sido plenamente mapeadas e divididas nas respectivas descri\u00e7\u00f5es de cargo. Para resolver o problema, e evitar que este tipo de conflito ocorra novamente, Maria, gestora da equipe, dever\u00e1 realizar qual fun\u00e7\u00e3o do processo administrativo? ","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123383,"hashId":"4d2d18130cab9359e89908d14c9e5156","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o Pedro e Gabriel, recentemente, entraram em conflito no seu local de trabalho porque suas tarefas ainda n\u00e3o haviam sido plenamente mapeadas e divididas nas respectivas descri\u00e7\u00f5es de cargo. Para resolver o problema, e evitar que este tipo de conflito ocorra novamente, Maria, gestora da equipe, dever\u00e1 realizar qual fun\u00e7\u00e3o do processo administrativo? <\/p>","resposta":3994661,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento.","id":3994660,"corpo":"Planejamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o.","id":3994661,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o. ","id":3994662,"corpo":"Dire\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle.","id":3994663,"corpo":"Controle.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1123383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 76, ser\u00e1 concedido abono familiar ao funcion\u00e1rio ativo ou inativo:I- pelo c\u00f4njuge ou companheira do funcion\u00e1rio que viva comprovadamente em sua companhia e que n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada e nem tenha renda pr\u00f3pria.II- por filho menor de 18 (dezoito) anos que n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada e nem tenha renda pr\u00f3pria.III- por filho inv\u00e1lido ou mentalmente incapaz, sem renda pr\u00f3pria. Ap\u00f3s a an\u00e1lise das afirma\u00e7\u00f5es, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123322,"hashId":"501f0caffff78ebf6144f06f2fc0bf5c","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o art. 76, ser\u00e1 concedido abono familiar ao funcion\u00e1rio ativo ou inativo:<\/p><p align=\"justify\">I- pelo c\u00f4njuge ou companheira do funcion\u00e1rio que viva comprovadamente em sua companhia e que n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada e nem tenha renda pr\u00f3pria.<\/p><p align=\"justify\">II- por filho menor de 18 (dezoito) anos que n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada e nem tenha renda pr\u00f3pria.<\/p><p align=\"justify\">III- por filho inv\u00e1lido ou mentalmente incapaz, sem renda pr\u00f3pria. <\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise das afirma\u00e7\u00f5es, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":3994522,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. ","id":3994522,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es e I e II est\u00e3o corretas. ","id":3994523,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es e I e II est\u00e3o corretas.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es e II e III est\u00e3o corretas. ","id":3994524,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es e II e III est\u00e3o corretas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":3994525,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1123322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, integrante da equipe que elaborar\u00e1 o Planejamento estrat\u00e9gico da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, ficou respons\u00e1vel por realizar a An\u00e1lise SWOT do \u00f3rg\u00e3o. Ele dever\u00e1, portanto; ","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 14:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123386,"hashId":"a8d16fd73a9ca94dca65ca6665fe5bb1","enunciado":"<p align=\"justify\">Jos\u00e9, integrante da equipe que elaborar\u00e1 o Planejamento estrat\u00e9gico da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, ficou respons\u00e1vel por realizar a An\u00e1lise SWOT do \u00f3rg\u00e3o. Ele dever\u00e1, portanto; <\/p>","resposta":3994670,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desdobrar os objetivos estrat\u00e9gicos em planos de a\u00e7\u00e3o. ","id":3994668,"corpo":"<p align=justify>desdobrar os objetivos estrat\u00e9gicos em planos de a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir indicadores de desempenho para avalia\u00e7\u00e3o de resultados.","id":3994669,"corpo":"<p align=justify>definir indicadores de desempenho para avalia\u00e7\u00e3o de resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mapear as oportunidades e amea\u00e7as, pontos fortes e fracos.","id":3994670,"corpo":"<p align=justify>mapear as oportunidades e amea\u00e7as, pontos fortes e fracos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer metas smart para o time de servidores. ","id":3994671,"corpo":"<p align=\"justify\">estabelecer metas <em>smart<\/em> para o time de servidores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/1123386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a chegada de novos servidores \u00e3 Prefeitura de Rio-Mirim, foi necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o da semana de integra\u00e7\u00e3o destes novos colegas ao time j\u00e1 existente. Lygia, a analista de treinamento, justificou a exist\u00eancia desta atividade \u00e0 sua gestora, porque, ela: I- aumenta a ansiedade do novo servidor, deixando-o motivado para a execu\u00e7\u00e3o do trabalho;II- cria expectativas irreais sobre o trabalho que o servidor desempenhar\u00e1;III- esclarece para o servidor as pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho vigentes.\u00c9(S\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 14:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123463,"hashId":"bbd5fd9407376c9a798155e539ef2cb1","enunciado":"<p align=\"justify\">Com a chegada de novos servidores \u00e3 Prefeitura de Rio-Mirim, foi necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o da semana de integra\u00e7\u00e3o destes novos colegas  ao time j\u00e1 existente. Lygia, a analista de treinamento, justificou a exist\u00eancia desta atividade \u00e0 sua gestora, porque, ela:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- aumenta a ansiedade  do  novo servidor, deixando-o motivado para a execu\u00e7\u00e3o do trabalho;<\/p><p align=\"justify\">II- cria expectativas  irreais sobre o trabalho que o servidor desempenhar\u00e1;<\/p><p align=\"justify\">III- esclarece para o servidor as pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho vigentes.<\/p><p align=\"justify\">\u00c9(S\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":3994849,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas I e II.","id":3994846,"corpo":"as afirmativas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirmativas I e III.","id":3994847,"corpo":"as afirmativas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as afirmativas II e III.","id":3994848,"corpo":"as afirmativas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a afirmativa III.","id":3994849,"corpo":"a afirmativa III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1123463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Hoje, fingimos ter superado esse passado, mas as revistas lidas pelas madames sa\u00fadam a nova onda: uniformes de dom\u00e9sticas assinados por estilistas renomados.\". As v\u00edrgulas e os dois pontos na estrutura s\u00f3 n\u00e3o assinalam:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123236,"hashId":"8110d8d4f4b0b807b2b9d1af3d536115","enunciado":"<p align=justify>\"Hoje, fingimos ter superado esse passado, mas as revistas lidas pelas madames sa\u00fadam a nova onda: uniformes de dom\u00e9sticas assinados por estilistas renomados.\". As v\u00edrgulas e os dois pontos na estrutura s\u00f3 n\u00e3o assinalam:<\/p>","resposta":3994127,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adverbial deslocado.","id":3994125,"corpo":"adjunto adverbial deslocado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o adversativa.","id":3994126,"corpo":"separa\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o adversativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o intercalada \u00e0 principal.","id":3994127,"corpo":"ora\u00e7\u00e3o intercalada \u00e0 principal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de aposto.","id":3994128,"corpo":"presen\u00e7a de aposto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que \u00e9 pedido no comando da quest\u00e3o.","id":387572,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda o que \u00e9 pedido no comando da quest\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38575\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Trabalhadores devem ficar atentos sobre rumos da privatiza\u00e7\u00e3o dos portos no Par\u00e1\". (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.oliberal.com\/economia\/trabalhadores-devem-ficar-atentos-sobre-rumos-da-privativa\u00e7\u00e3o-dos portos-no-par\u00e1-1.107569. Acesso em: 06 Abril. 2019). Sobre a mat\u00e9ria citada, apenas n\u00e3o se pode afirmar:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123273,"hashId":"49945e22424bcb302ae8fcff41b04a2e","enunciado":"<p align=\"justify\">\"Trabalhadores devem ficar atentos sobre rumos da privatiza\u00e7\u00e3o dos portos no Par\u00e1\". (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.oliberal.com\/economia\/trabalhadores-devem-ficar-atentos-sobre-rumos-da-privativa\u00e7\u00e3o-dos portos-no-par\u00e1-1.107569. Acesso em: 06 Abril. 2019). Sobre a mat\u00e9ria citada, apenas n\u00e3o se pode afirmar:<\/p>","resposta":3994313,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Sindicato dos Portu\u00e1rios do Par\u00e1 afirma que por enquanto n\u00e3o haver\u00e1 perda de postos.","id":3994310,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Sindicato dos Portu\u00e1rios do Par\u00e1 afirma que por enquanto n\u00e3o haver\u00e1 perda de postos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi realizado leil\u00e3o de arrendamento de seis terminais portu\u00e1rios no Estado do Par\u00e1, realizado na manh\u00e3 de sexta-feira (5).","id":3994311,"corpo":"<p align=justify>Foi realizado leil\u00e3o de arrendamento de seis terminais portu\u00e1rios no Estado do Par\u00e1, realizado na manh\u00e3 de sexta-feira (5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foram cinco terminais leiloados em Miramar, no Porto Organizado de Bel\u00e9m, e um no Porto de Vila do Conde.","id":3994312,"corpo":"<p align=justify>Foram cinco terminais leiloados em Miramar, no Porto Organizado de Bel\u00e9m, e um no Porto de Vila do Conde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os contratos de arrendamento ter\u00e3o validade de 30 a 50 anos, dependendo da \u00e1rea. As tr\u00eas primeiras, e em Vila do Conde, o contrato ter\u00e1 prazo de 50 anos.","id":3994313,"corpo":"<p align=justify>Os contratos de arrendamento ter\u00e3o validade de 30 a 50 anos, dependendo da \u00e1rea. As tr\u00eas primeiras, e em Vila do Conde, o contrato ter\u00e1 prazo de 50 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397247,"slug":"historia-para-pa"}],"slug":"historia\/1123273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Desaba trecho com 300 metros de ponte na Al\u00e7a Vi\u00e1ria sobre o rio Moju\" (https:\/\/www.oliberal.com\/para\/governo-decreta-estado-emerg\u00eancia-devido-\u00e0-queda-de-ponte-no-rio-moju-na-al\u00e7a-vi\u00e1ria-1.107806. Acesso em: 06 Abril.2019). Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre o fato publicado na mat\u00e9ria e marque a alternativa correta: I- Parte da ponte da Al\u00e7a Vi\u00e1ria localizada sobre o Rio Moju, no km 48 da PA-483, desabou na madrugada deste s\u00e1bado (6). Segundo informa\u00e7\u00f5es do Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es (Ciop), o acidente aconteceu \u00e0s 1h38 da manh\u00e3 quando uma balsa bateu em um dos pilares, o que provocou a ru\u00edna de aproximadamente 300 metros da ponte.II- A ponte Rio Moju tem cerca de 800 metros e faz parte de um complexo de pontes (Cidade, Rio Moju, Rio Acar\u00e1 e Rio Guam\u00e1) e estradas constru\u00eddas para integrar a Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m ao Interior do Estado.IV- A decreta\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia, segundo o governo, facilitar\u00e1 na capta\u00e7\u00e3o de fluxos de recursos junto ao Governo Federal e dispensar\u00e1 licita\u00e7\u00f5es para alguns servi\u00e7os.","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 14:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123269,"hashId":"135c04eed4ac8bf91e3bf1f96e3b4c7b","enunciado":"<p align=\"justify\">\"Desaba trecho com 300 metros de ponte na Al\u00e7a Vi\u00e1ria sobre o rio Moju\" (https:\/\/www.oliberal.com\/para\/governo-decreta-estado-emerg\u00eancia-devido-\u00e0-queda-de-ponte-no-rio-moju-na-al\u00e7a-vi\u00e1ria-1.107806. Acesso em: 06 Abril.2019). Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre o fato publicado na mat\u00e9ria e marque a alternativa correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Parte da ponte da Al\u00e7a Vi\u00e1ria localizada sobre o Rio Moju, no km 48 da PA-483, desabou na madrugada deste s\u00e1bado (6). Segundo informa\u00e7\u00f5es do Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es (Ciop), o acidente aconteceu \u00e0s 1h38 da manh\u00e3 quando uma balsa bateu em um dos pilares, o que provocou a ru\u00edna de aproximadamente 300 metros  da ponte.<\/p><p align=\"justify\">II- A ponte Rio Moju tem cerca de 800 metros e faz parte de um complexo de pontes (Cidade, Rio Moju, Rio Acar\u00e1 e  Rio Guam\u00e1) e estradas constru\u00eddas para integrar a Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m ao Interior do Estado.<\/p><p align=\"justify\">IV- A decreta\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia, segundo o governo, facilitar\u00e1 na capta\u00e7\u00e3o de fluxos de recursos junto ao Governo Federal e dispensar\u00e1 licita\u00e7\u00f5es para alguns servi\u00e7os.<\/p>","resposta":3994264,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas. ","id":3994261,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":3994262,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":3994263,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":3994264,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398055,"slug":"historia-patrimonio"}],"slug":"historia\/1123269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os t\u00eam caracter\u00edsticas que lhe s\u00e3o peculiares, pela sua pr\u00f3pria natureza, como, por exemplo:I- perecibilidade;II- separabilidade;III- variabilidade. \u00c9(S\u00e3o) correta(s): ","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123442,"hashId":"6bf3519fb20fb0ecc1a1c2c91ced1ff0","enunciado":"<p align=\"justify\">Os servi\u00e7os t\u00eam caracter\u00edsticas que lhe s\u00e3o peculiares, pela sua pr\u00f3pria natureza, como, por exemplo:<\/p><p align=\"justify\">I- perecibilidade;<\/p><p align=\"justify\">II- separabilidade;<\/p><p align=\"justify\">III- variabilidade. <\/p>\u00c9(S\u00e3o) correta(s): ","resposta":3994803,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas I e II.","id":3994802,"corpo":"as afirmativas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirmativas I e III.","id":3994803,"corpo":"as afirmativas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as afirmativas II e III.","id":3994804,"corpo":"as afirmativas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a afirmativa III.","id":3994805,"corpo":"a afirmativa III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ferramentas de Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Ferramentas de Diagn\u00f3stico","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417307,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-diagnostico"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"N\u00edveis de Servi\u00e7os Log\u00edsticos","oab":false,"nome":"N\u00edveis de Servi\u00e7os Log\u00edsticos","pai":427736,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427741,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-niveis-de-servicos-logisticos"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1123442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Michele foi contratada como celetista na Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Industria - FAI. Em seu primeiro dia de trabalho, deparou-se na tela de trabalho de seu computador com as seguintes palavras: Valoriza\u00e7\u00e3o do individuo Responsabilidade socioambiental DiversidadeInova\u00e7\u00e3o\u00c9ticaQuando questionou o seu gestor sobre tais palavras, ele disse: s\u00e3o nossos valores organizacionais? Ela curiosa, perguntou: O que s\u00e3o valores organizacionais? Ele, corretamente, ent\u00e3o, respondeu:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 14:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123476,"hashId":"31dfbc197f422c56a9705570e464787f","enunciado":"<p align=\"justify\">Michele foi contratada como celetista na Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Industria - FAI. Em seu primeiro dia de trabalho, deparou-se na tela de trabalho de seu computador com as seguintes palavras: <\/p><ul><li><div align=\"justify\">Valoriza\u00e7\u00e3o do individuo <\/div><\/li><li><div align=\"justify\">Responsabilidade socioambiental<\/div><\/li><li><div align=\"justify\"> Diversidade<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">Inova\u00e7\u00e3o<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">\u00c9tica<\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\">Quando questionou o seu gestor sobre tais palavras, ele disse: s\u00e3o nossos valores organizacionais? Ela curiosa, perguntou: O que s\u00e3o valores organizacionais? Ele, corretamente, ent\u00e3o, respondeu:<\/p>","resposta":3994907,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o nossos direcionadores de comportamento.","id":3994907,"corpo":"S\u00e3o nossos direcionadores de comportamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as metas quantitativas que devemos alcan\u00e7ar.","id":3994908,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o as metas quantitativas que devemos alcan\u00e7ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a nossa raz\u00e3o de ser.","id":3994909,"corpo":"S\u00e3o a nossa raz\u00e3o de ser.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a justificativa de nossos lucros para a sociedade.","id":3994910,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o a justificativa de nossos lucros para  a sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/1123476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exige-se a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos para o cargo efetivo. Sobre o assunto, apenas n\u00e3o se pode afirmar:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 14:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123382,"hashId":"714c05db9a60dee37281ebed8e0ca3db","enunciado":"<p align=\"justify\">Exige-se a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos para o cargo efetivo. Sobre o assunto, apenas n\u00e3o se pode afirmar:<\/p>","resposta":3994658,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos de carreira do Munic\u00edpio de Maracan\u00e3 ser\u00e3o sempre de provimento efetivo. ","id":3994656,"corpo":"<p align=justify>Os cargos de carreira do Munic\u00edpio de Maracan\u00e3 ser\u00e3o sempre de provimento efetivo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos efetivos quanto \u00e0 sua natureza e atividades s\u00e3o operacional, apoio, n\u00edvel m\u00e9dio e n\u00edvel superior.","id":3994657,"corpo":"<p align=justify>Os cargos efetivos quanto \u00e0 sua natureza e atividades s\u00e3o operacional, apoio, n\u00edvel m\u00e9dio e n\u00edvel superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cargos de natureza operacional e de apoio s\u00e3o aqueles para cujo provimento \u00e9 exig\u00edvel a escolaridade m\u00ednima do ensino m\u00e9dio.","id":3994658,"corpo":"<p align=justify>Os cargos de natureza operacional e de apoio s\u00e3o aqueles para cujo provimento \u00e9 exig\u00edvel a escolaridade m\u00ednima do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O provimento para o cargo de n\u00edvel superior \u00e9 exig\u00edvel habilita\u00e7\u00e3o profissional em curso legalmente reconhecido por \u00f3rg\u00e3o competente.","id":3994659,"corpo":"<p align=justify>O provimento para o cargo de n\u00edvel superior \u00e9 exig\u00edvel habilita\u00e7\u00e3o profissional em curso legalmente reconhecido por \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Municipal n.\u00ba 014\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es previstas na Lei Municipal n.\u00ba 043\/2018, responda as quest\u00f5es a seguir.","id":387584,"enunciado":"<p align=justify>Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Municipal n.\u00ba 014\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es previstas na Lei Municipal n.\u00ba 043\/2018, responda as quest\u00f5es a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1123382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de desenvolvimento de pessoas da Funda\u00e7\u00e3o L\u00edder &amp; Co est\u00e1 com um or\u00e7amento limitado para investir em capacita\u00e7\u00e3o no ano de 2019. Por esta raz\u00e3o, precisar\u00e1 definir as prioridades de treinamento, utilizando a matriz GUT, cujas vari\u00e1veis s\u00e3o:","provas":[{"id":38575,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3597,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maracana-pa-2019-cetap-administrador","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 14:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1123412,"hashId":"bf6f58fc468dd1b12cde87988c4983c7","enunciado":"<p align=\"justify\">A \u00e1rea de desenvolvimento de pessoas da Funda\u00e7\u00e3o L\u00edder &amp; Co est\u00e1 com um or\u00e7amento limitado para investir em capacita\u00e7\u00e3o no ano de 2019. Por esta raz\u00e3o, precisar\u00e1 definir as prioridades de treinamento, utilizando a matriz GUT, cujas vari\u00e1veis s\u00e3o:<\/p>","resposta":3994729,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ger\u00eancia, unidade e temporalidade. ","id":3994728,"corpo":"ger\u00eancia, unidade e temporalidade. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gravidade, urg\u00eancia e tend\u00eancia.","id":3994729,"corpo":"gravidade, urg\u00eancia e tend\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gravidade, unidade e tend\u00eancia. ","id":3994730,"corpo":"gravidade, unidade e tend\u00eancia. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ger\u00eancia, urg\u00eancia e temporalidade. ","id":3994731,"corpo":"ger\u00eancia, urg\u00eancia e temporalidade. ","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Matriz GUT","oab":false,"nome":"Matriz GUT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404615,"slug":"administracao-geral-matriz-gut"}],"slug":"administracao-geral\/1123412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que o eu-l\u00edrico expressa no poema, \u00e9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":73223,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"},{"id":73226,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":73215,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":73216,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Enfermeiro - 2019"},{"id":73218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"},{"id":73220,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - M\u00e9dico do PSF - 2019"},{"id":73222,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:10:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2221579,"hashId":"90561304cf355c3e82e7243142e85d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que o eu-l\u00edrico expressa no poema, \u00e9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8732783,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico dirige-se a um homem para ofend\u00ea-lo, insult\u00e1-lo, chamando-o de \u201cvulgar\u201d e \u201cmesquinho\u201d. ","id":8732781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu-l\u00edrico dirige-se a um homem para ofend\u00ea-lo, insult\u00e1-lo, chamando-o de \u201cvulgar\u201d e \u201cmesquinho\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico dirige-se a um homem para rir dele, pois o verso 03 (\u201cDobra essa orelha grosseira\u201d) \u00e9 uma express\u00e3o c\u00f4mica e ridiculariza tal homem.","id":8732782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu-l\u00edrico dirige-se a um homem para rir dele, pois o verso 03 (\u201cDobra essa orelha grosseira\u201d) \u00e9 uma express\u00e3o c\u00f4mica e ridiculariza tal homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico deseja ensinar o \u201chomem vulgar\u201d e de \u201ccora\u00e7\u00e3o mesquinho\u201d a rir, para que ele seja menos mesquinho e vulgar.","id":8732783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu-l\u00edrico deseja ensinar o \u201chomem vulgar\u201d e de \u201ccora\u00e7\u00e3o mesquinho\u201d a rir, para que ele seja menos mesquinho e vulgar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico usa o termo \u201cgargalhada\u201d em sentido metaf\u00f3rico, j\u00e1 que a palavra representa, no texto, o ato de transformar a sociedade injusta. ","id":8732784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu-l\u00edrico usa o termo \u201cgargalhada\u201d em sentido metaf\u00f3rico, j\u00e1 que a palavra representa, no texto, o ato de transformar a sociedade injusta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cM\u00fasica desvairada\u201d (verso 13) significa, para o eul\u00edrico, uma m\u00fasica harm\u00f4nica e suave.","id":8732785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cM\u00fasica desvairada\u201d (verso 13) significa, para o eul\u00edrico, uma m\u00fasica harm\u00f4nica e suave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema de Cec\u00edlia Meireles (1901-1964) para responder as quest\u00f5es de 01 a 03:..TEXTO 011-Homem vulgar! Homem de cora\u00e7\u00e3o mesquinho!2-Eu te quero ensinar a arte sublime de rir.3-Dobra essa orelha grosseira, e escuta4-o ritmo e o som da minha gargalhada:.5-Ah! Ah! Ah! Ah!6-Ah! Ah! Ah! Ah!.7-N\u00e3o v\u00eas?.8-\u00c9 preciso jogar por escadas de m\u00e1rmores baixelas de ouro.9-Rebentar colares, partir espelhos, quebrar cristais,10-Vergar a l\u00e2mina das espadas e despeda\u00e7ar est\u00e1tuas,11-destruir as l\u00e2mpadas, abater c\u00fapulas,12-e atirar para longe os pandeiros e as liras....13-O riso magn\u00edfico \u00e9 um trecho dessa m\u00fasica desvairada..(Cec\u00edlia Meireles, Viagem,1939)","id":512632,"enunciado":"<p>Leia atentamente o poema de Cec\u00edlia Meireles (1901-1964) para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>03<\/strong>:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Homem vulgar! Homem de cora\u00e7\u00e3o mesquinho!<\/p><p>2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Eu te quero ensinar a arte sublime de rir.<\/p><p>3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Dobra essa orelha grosseira, e escuta<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>o ritmo e o som da minha gargalhada:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Ah! Ah! Ah! Ah!<\/p><p>6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Ah! Ah! Ah! Ah!<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>N\u00e3o v\u00eas?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>\u00c9 preciso jogar por escadas de m\u00e1rmores baixelas de ouro.<\/p><p>9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Rebentar colares, partir espelhos, quebrar cristais,<\/p><p>10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Vergar a l\u00e2mina das espadas e despeda\u00e7ar est\u00e1tuas,<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>destruir as l\u00e2mpadas, abater c\u00fapulas,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>e atirar para longe os pandeiros e as liras...<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>O riso magn\u00edfico \u00e9 um trecho dessa m\u00fasica desvairada.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Cec\u00edlia Meireles, Viagem,1939)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dos pares de palavras abaixo (todas retiradas do texto 01), a primeira palavra \u00e9 um monoss\u00edlabo t\u00f4nico e a segunda uma proparox\u00edtona. Escolha a alternativa que apresente este par caracter\u00edstico:","provas":[{"id":73223,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"},{"id":73226,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":73215,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":73216,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Enfermeiro - 2019"},{"id":73218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"},{"id":73220,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - M\u00e9dico do PSF - 2019"},{"id":73222,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:11:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2221582,"hashId":"5f689ce31b113b92203a85b01eb28231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dos pares de palavras abaixo (todas retiradas do <strong>texto 01<\/strong>), a primeira palavra \u00e9 um monoss\u00edlabo t\u00f4nico e a segunda uma proparox\u00edtona. Escolha a alternativa que apresente este par caracter\u00edstico:<\/p>","resposta":8732797,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"te \/ c\u00fapula","id":8732796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">te \/ c\u00fapula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 \/ l\u00e2mina","id":8732797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 \/ l\u00e2mina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e \/ destruir","id":8732798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e \/ destruir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por \/ baixelas","id":8732799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por \/ baixelas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ah! \/ espadas","id":8732800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ah! \/ espadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema de Cec\u00edlia Meireles (1901-1964) para responder as quest\u00f5es de 01 a 03:..TEXTO 011-Homem vulgar! Homem de cora\u00e7\u00e3o mesquinho!2-Eu te quero ensinar a arte sublime de rir.3-Dobra essa orelha grosseira, e escuta4-o ritmo e o som da minha gargalhada:.5-Ah! Ah! Ah! Ah!6-Ah! Ah! Ah! Ah!.7-N\u00e3o v\u00eas?.8-\u00c9 preciso jogar por escadas de m\u00e1rmores baixelas de ouro.9-Rebentar colares, partir espelhos, quebrar cristais,10-Vergar a l\u00e2mina das espadas e despeda\u00e7ar est\u00e1tuas,11-destruir as l\u00e2mpadas, abater c\u00fapulas,12-e atirar para longe os pandeiros e as liras....13-O riso magn\u00edfico \u00e9 um trecho dessa m\u00fasica desvairada..(Cec\u00edlia Meireles, Viagem,1939)","id":512632,"enunciado":"<p>Leia atentamente o poema de Cec\u00edlia Meireles (1901-1964) para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>03<\/strong>:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Homem vulgar! Homem de cora\u00e7\u00e3o mesquinho!<\/p><p>2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Eu te quero ensinar a arte sublime de rir.<\/p><p>3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Dobra essa orelha grosseira, e escuta<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>o ritmo e o som da minha gargalhada:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Ah! Ah! Ah! Ah!<\/p><p>6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Ah! Ah! Ah! Ah!<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>N\u00e3o v\u00eas?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>\u00c9 preciso jogar por escadas de m\u00e1rmores baixelas de ouro.<\/p><p>9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Rebentar colares, partir espelhos, quebrar cristais,<\/p><p>10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>Vergar a l\u00e2mina das espadas e despeda\u00e7ar est\u00e1tuas,<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>destruir as l\u00e2mpadas, abater c\u00fapulas,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>e atirar para longe os pandeiros e as liras...<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>O riso magn\u00edfico \u00e9 um trecho dessa m\u00fasica desvairada.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Cec\u00edlia Meireles, Viagem,1939)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Monoss\u00edlabos","oab":false,"nome":"Monoss\u00edlabos","pai":403607,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409027,"slug":"lingua-portuguesa-monossilabos"},{"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas abaixo a frase est\u00e1 CORRETAMENTE escrita?","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:17:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220726,"hashId":"5965afe9ab87a73d2c7830fe5adff4f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das alternativas abaixo a frase est\u00e1 CORRETAMENTE escrita?<\/p>","resposta":8728737,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propiedade da blusa \u00e9 a enstituis\u00e3o beneficiente.","id":8728735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propiedade da blusa \u00e9 a enstituis\u00e3o beneficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propredade da brusa \u00e9 h\u00e1 instituis\u00e3o beneficente.","id":8728736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propredade da brusa \u00e9 h\u00e1 instituis\u00e3o beneficente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A propriedade da blusa \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o beneficente.","id":8728737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade da blusa \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o beneficente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade da brusa \u00e9 a enstitui\u00e7\u00e3o beneficiente.","id":8728738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade da brusa \u00e9 a enstitui\u00e7\u00e3o beneficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propiedade da brusa \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o beneficiente.","id":8728739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propiedade da brusa \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o beneficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes de tratamento apresentam certas peculiaridades. Embora se refiram \u00e0 segunda pessoa gramatical (\u00e0 pessoa com quem se fala, ou a quem se dirige a comunica\u00e7\u00e3o), levam a concord\u00e2ncia para a terceira pessoa. \u00c9 que o verbo concorda com o substantivo que integra a locu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o com o pronome. O emprego dos pronomes de tratamento obedece \u00e0 secular tradi\u00e7\u00e3o. Qual pronome de tratamento \u00e9 usado para autoridades do Poder Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio?","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:20:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2221000,"hashId":"d4a2846aa12d673e0348485b6fcdd10f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes de tratamento apresentam certas peculiaridades. Embora se refiram \u00e0 segunda pessoa gramatical (\u00e0 pessoa com quem se fala, ou a quem se dirige a comunica\u00e7\u00e3o), levam a concord\u00e2ncia para a terceira pessoa. \u00c9 que o verbo concorda com o substantivo que integra a locu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o com o pronome. O emprego dos pronomes de tratamento obedece \u00e0 secular tradi\u00e7\u00e3o. Qual pronome de tratamento \u00e9 usado para autoridades do Poder Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio?<\/p>","resposta":8730025,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia.","id":8730025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria.","id":8730026,"corpo":"<p>Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia.","id":8730027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Emin\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia.","id":8730028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Magnific\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vossa Majestade. ","id":8730029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Majestade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronome pessoais de tratamento","oab":false,"nome":"Pronome pessoais de tratamento","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403644,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoais-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o palavras proparox\u00edtonas:","provas":[{"id":73211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":73219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2220765,"hashId":"0e77adfb601d7662919e4910736d5f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o palavras proparox\u00edtonas:<\/p>","resposta":8728924,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00datil \u2013 Autom\u00f3vel.","id":8728922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00datil \u2013 Autom\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caderno \u2013 Problema. ","id":8728923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caderno \u2013 Problema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f4nego \u2013 C\u00e1rcere.","id":8728924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f4nego \u2013 C\u00e1rcere.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caf\u00e9 \u2013 Cip\u00f3.","id":8728925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caf\u00e9 \u2013 Cip\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o \u2013 Armaz\u00e9m.","id":8728926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cora\u00e7\u00e3o \u2013 Armaz\u00e9m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta o futuro do modo subjuntivo?","provas":[{"id":72362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:29:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2257910,"hashId":"31e32f5ad8ea9d163478ed46289f4e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir apresenta o futuro do modo subjuntivo?<\/p>","resposta":8886137,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu j\u00e1 fiz","id":8886135,"corpo":"<p>Eu j\u00e1 fiz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu fa\u00e7o por onde","id":8886136,"corpo":"<p>Eu fa\u00e7o por onde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando ela tiver","id":8886137,"corpo":"<p>Quando ela tiver<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9ramos todos bons amigos","id":8886138,"corpo":"<p>\u00c9ramos todos bons amigos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Daria um bom marido","id":8886139,"corpo":"<p>Daria um bom marido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Desin\u00eancia modo-temporal","oab":false,"nome":"Desin\u00eancia modo-temporal","pai":403629,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419370,"slug":"lingua-portuguesa-desinencia-modo-temporal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CIPA ter\u00e1 por atribui\u00e7\u00e3o, dentre outros:I. Realizar, periodicamente, verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores.II. Participar da implementa\u00e7\u00e3o e do controle da qualidade das medidas de preven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, bem como da avalia\u00e7\u00e3o das prioridades de a\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho. III. Elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.IV. Identificar os riscos do processo de trabalho, e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, sem assessoria do SESMT, onde houver.A quantidade itens CORRETOS \u00e9:","provas":[{"id":74441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:34:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2244441,"hashId":"77bd7b98a342e6ba9ec3588d4aefa4b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIPA ter\u00e1 por atribui\u00e7\u00e3o, dentre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realizar, periodicamente, verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho visando a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que venham a trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Participar da implementa\u00e7\u00e3o e do controle da qualidade das medidas de preven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, bem como da avalia\u00e7\u00e3o das prioridades de a\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Elaborar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Identificar os riscos do processo de trabalho, e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, sem assessoria do SESMT, onde houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade itens <strong><u>CORRETOS<\/u><\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":8832544,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":8832543,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":8832544,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":8832545,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":8832546,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Objetivos e atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Objetivos e atribui\u00e7\u00f5es","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417187,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-objetivos-e-atribuicoes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2244441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acidente impessoal \u00e9:","provas":[{"id":74441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:36:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2245313,"hashId":"b69b5dca57589603b58849352c239977","enunciado":"<p>Acidente impessoal \u00e9:<\/p>","resposta":8835084,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele cuja caracteriza\u00e7\u00e3o independe da exist\u00eancia do acidentado.","id":8835084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele cuja caracteriza\u00e7\u00e3o independe da exist\u00eancia do acidentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele que deve ser entendida como qualquer dano ao corpo humano.","id":8835085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que deve ser entendida como qualquer dano ao corpo humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o que pode ser verificada imediatamente ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente.","id":8835086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o que pode ser verificada imediatamente ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.","id":8835087,"corpo":"<p>As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel permanentemente o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador\u201d. O fragmento acima se refere \u00e0:","provas":[{"id":74441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:39:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2245354,"hashId":"e9e7d36df1148d86a205f1bf4e345b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel permanentemente o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima se refere \u00e0:<\/p>","resposta":8835257,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2mara de preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":8835256,"corpo":"<p>C\u00e2mara de preven\u00e7\u00e3o de acidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA.","id":8835257,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador.","id":8835258,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de trabalho institucional.","id":8835259,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o de trabalho institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defini\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, observe os itens a seguir. I. A Seguran\u00e7a do Trabalho pode ser definida como uma s\u00e9rie de medidas t\u00e9cnicas, administrativas, m\u00e9dicas e, sobretudo, educacionais e comportamentais, empregadas a fim de prevenir acidentes, e maximizar condi\u00e7\u00f5es e procedimentos inseguros no ambiente de trabalho. II. A seguran\u00e7a do trabalho destaca a import\u00e2ncia dos meios de preven\u00e7\u00e3o estabelecidos para proteger a integridade e a capacidade de trabalho do colaborador. III. Para construir um ambiente de trabalho mais seguro, basta implantar a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA. \u00c9 CERTO o que se afirma em:","provas":[{"id":74441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2245352,"hashId":"2d979f45b07252d32184ebbf2b9d3e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a defini\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, observe os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Seguran\u00e7a do Trabalho pode ser definida como uma s\u00e9rie de medidas t\u00e9cnicas, administrativas, m\u00e9dicas e, sobretudo, educacionais e comportamentais, empregadas a fim de prevenir acidentes, e maximizar condi\u00e7\u00f5es e procedimentos inseguros no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A seguran\u00e7a do trabalho destaca a import\u00e2ncia dos meios de preven\u00e7\u00e3o estabelecidos para proteger a integridade e a capacidade de trabalho do colaborador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para construir um ambiente de trabalho mais seguro, basta implantar a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CERTO<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":8835248,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III","id":8835247,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":8835248,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8835249,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":8835250,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEste tipo de energia inclui les\u00f5es devido a queimaduras decorrentes da rea\u00e7\u00e3o dos produtos qu\u00edmicos com o corpo humano. Algumas rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o imediata do tecido, como nos casos do contato com \u00e1cidos concentrados\u201d. O enunciado acima se refere \u00e0:","provas":[{"id":74441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:39:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2245349,"hashId":"61fdf266743625c42265d68f943fc36a","enunciado":"<p>\u201cEste tipo de energia inclui les\u00f5es devido a queimaduras decorrentes da rea\u00e7\u00e3o dos produtos qu\u00edmicos com o corpo humano. Algumas rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o imediata do tecido, como nos casos do contato com \u00e1cidos concentrados\u201d. <\/p><p>O enunciado acima se refere \u00e0:<\/p>","resposta":8835237,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"energia el\u00e9trica.","id":8835234,"corpo":"<p>energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"energia mec\u00e2nica.","id":8835235,"corpo":"<p>energia mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"energia ionizante.","id":8835236,"corpo":"<p>energia ionizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"energia qu\u00edmica.","id":8835237,"corpo":"<p>energia qu\u00edmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emancipa\u00e7\u00f5es, averba\u00e7\u00f5es e anota\u00e7\u00f5es s\u00e3o de responsabilidade dos:","provas":[{"id":75394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 18:47:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2276602,"hashId":"1661aa41a387d8e55919fad0b45ec95d","enunciado":"<p>Emancipa\u00e7\u00f5es, averba\u00e7\u00f5es e anota\u00e7\u00f5es s\u00e3o de responsabilidade dos:<\/p>","resposta":8964266,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabelionatos de Protestos.","id":8964265,"corpo":"<p>Tabelionatos de Protestos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cart\u00f3rios de Registro Civil.","id":8964266,"corpo":"<p> Cart\u00f3rios de Registro Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cart\u00f3rios de Registro de T\u00edtulos e Documentos.","id":8964267,"corpo":"<p>Cart\u00f3rios de Registro de T\u00edtulos e Documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabelionatos de Notas.","id":8964268,"corpo":"<p>Tabelionatos de Notas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Registros com Procedimentos Especiais: Emancipa\u00e7\u00e3o, Interdi\u00e7\u00e3o, Aus\u00eancia, Morte Presumida, Traslados de Assentos Lavrados em Pa\u00eds Estrangeiro, Processo de Tomada de Decis\u00e3o Apoiada","oab":true,"nome":"Registros com Procedimentos Especiais: Emancipa\u00e7\u00e3o, Interdi\u00e7\u00e3o, Aus\u00eancia, Morte Presumida, Traslados de Assentos Lavrados em Pa\u00eds Estrangeiro, Processo de Tomada de Decis\u00e3o Apoiada","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407244,"slug":"direito-notarial-e-registral-registros-com-procedimentos-especiais-emancipacao-interdicao-ausencia-morte-presumida-traslados-de-assentos-lavrados-em-pais-estrangeiro-processo-de-tomada-de-decisao-apoiada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos malwares (c\u00f3digos maliciosos), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244336,"hashId":"e33da5c7bc29f05d2d853f2820b5d96b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos malwares (c\u00f3digos maliciosos), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8832152,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um worm \u00e9 um programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es, normalmente maliciosas.","id":8832149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um worm \u00e9 um programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es, normalmente maliciosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um v\u00edrus \u00e9 um programa capaz de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmo de computador para computador.","id":8832150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um v\u00edrus \u00e9 um programa capaz de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmo de computador para computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um keylogger \u00e9 usado para armazenar a posi\u00e7\u00e3o do cursor e a tela apresentada no monitor, nos momentos em que o mouse \u00e9 clicado.","id":8832151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um keylogger \u00e9 usado para armazenar a posi\u00e7\u00e3o do cursor e a tela apresentada no monitor, nos momentos em que o mouse \u00e9 clicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um backdoor \u00e9 usado para assegurar acesso futuro a um computador comprometido.","id":8832152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um backdoor \u00e9 usado para assegurar acesso futuro a um computador comprometido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"}],"slug":"informatica\/2244336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tipos abstratos de dados, julgue os seguintes itens e assinale a alternativa correta:I. Em um n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o ainda mais baixo, denominado n\u00edvel de design, deve-se tomar como base o design do TAD e estabelecer representa\u00e7\u00f5es concretas para os elementos de sua estrutura em termos de uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.II. Uma cole\u00e7\u00e3o de atividades, tais como inserir, suprimir e consultar, encapsulada junto com uma estrutura passiva, como um dicion\u00e1rio (conjunto de verbetes), pode ser considerada um tipo abstrato de dados (TAD).III. Em um n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o mais baixo, denominado n\u00edvel de implementa\u00e7\u00e3o, a estrutura passiva deve ser representada por um modelo de dados e as opera\u00e7\u00f5es devem ser especificadas atrav\u00e9s de procedimentos cuja representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dependa de uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244348,"hashId":"6384e583e414bd8cf1d081eec506b30c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tipos abstratos de dados, julgue os seguintes itens e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em um n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o ainda mais baixo, denominado n\u00edvel de design, deve-se tomar como base o design do TAD e estabelecer representa\u00e7\u00f5es concretas para os elementos de sua estrutura em termos de uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma cole\u00e7\u00e3o de atividades, tais como inserir, suprimir e consultar, encapsulada junto com uma estrutura passiva, como um dicion\u00e1rio (conjunto de verbetes), pode ser considerada um tipo abstrato de dados (TAD).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em um n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o mais baixo, denominado n\u00edvel de implementa\u00e7\u00e3o, a estrutura passiva deve ser representada por um modelo de dados e as opera\u00e7\u00f5es devem ser especificadas atrav\u00e9s de procedimentos cuja representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dependa de uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8832198,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8832197,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8832198,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8832199,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8832200,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2244348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o correto tratamento operat\u00f3rio na dent\u00edstica restauradora, \u00e9 fundamental que se domine a nomenclatura das cavidades, para seu diagn\u00f3stico e op\u00e7\u00e3o de melhor tratamento. Sobre as cavidades dent\u00e1rias, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1228412,"hashId":"cc24823b589c5894e04fb39679d6c2d0","enunciado":"<p align=justify>Para o correto tratamento operat\u00f3rio na dent\u00edstica\r\nrestauradora, \u00e9 fundamental que se domine a nomenclatura\r\ndas cavidades, para seu diagn\u00f3stico e op\u00e7\u00e3o de melhor\r\ntratamento. Sobre as cavidades dent\u00e1rias, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":4433216,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo formado pela jun\u00e7\u00e3o das paredes axial, vestibular e gengival, \u00e9 referido como \u00e2ngulo axiovestibulogengival, e \u00e9 classificado como \u00e2ngulo diedro","id":4433215,"corpo":"<p align=justify>O \u00e2ngulo formado pela jun\u00e7\u00e3o das paredes axial,\r\nvestibular e gengival, \u00e9 referido como \u00e2ngulo\r\naxiovestibulogengival, e \u00e9 classificado como \u00e2ngulo\r\ndiedro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de a classifica\u00e7\u00e3o de Black ser usada para les\u00f5es cariosas, a classifica\u00e7\u00e3o Classe V pode ser utilizada para les\u00f5es n\u00e3o cariosas, como abras\u00e3o, atri\u00e7\u00e3o, corros\u00e3o e abfra\u00e7\u00e3o","id":4433216,"corpo":"<p align=justify>Apesar de a classifica\u00e7\u00e3o de Black ser usada para les\u00f5es\r\ncariosas, a classifica\u00e7\u00e3o Classe V pode ser utilizada para\r\nles\u00f5es n\u00e3o cariosas, como abras\u00e3o, atri\u00e7\u00e3o, corros\u00e3o e\r\nabfra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es e\/ou cavidades que envolvem uma ou ambas as faces proximais dos incisivos e caninos, entretanto, sem comprometer o \u00e2ngulo incisal, s\u00e3o classificadas, segundo Black, de les\u00e3o de Classe IV","id":4433217,"corpo":"<p align=justify>Les\u00f5es e\/ou cavidades que envolvem uma ou ambas as\r\nfaces proximais dos incisivos e caninos, entretanto, sem\r\ncomprometer o \u00e2ngulo incisal, s\u00e3o classificadas, segundo\r\nBlack, de les\u00e3o de Classe IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente, as cavidades dentais abertas no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade devem seguir criteriosamente os princ\u00edpios gerais de Black, isto \u00e9, forma de resist\u00eancia, contorno, reten\u00e7\u00e3o e conveni\u00eancia, sem levar em considera\u00e7\u00e3o que cada les\u00e3o e cada dente apresentam caracter\u00edsticas \u00fanicas e devem ser tratados de forma individualizada","id":4433218,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, as cavidades dentais abertas no servi\u00e7o\r\np\u00fablico de sa\u00fade devem seguir criteriosamente os\r\nprinc\u00edpios gerais de Black, isto \u00e9, forma de resist\u00eancia,\r\ncontorno, reten\u00e7\u00e3o e conveni\u00eancia, sem levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o que cada les\u00e3o e cada dente apresentam\r\ncaracter\u00edsticas \u00fanicas e devem ser tratados de forma\r\nindividualizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em cavidades Classe II, o acesso ideal \u00e9 feito por oclusal, com envolvimento da crista marginal","id":4433219,"corpo":"<p align=justify>Em cavidades Classe II, o acesso ideal \u00e9 feito por\r\noclusal, com envolvimento da crista marginal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":"odontologia\/1228412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 um dos deveres dos servidores:","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334501,"hashId":"a0820c27272f5d2280adb6e9214b4f86","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 um dos deveres dos servidores:<\/p>","resposta":4881282,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":4881281,"corpo":"<p align=justify>Exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, inclusive as protegidas por sigilo.","id":4881282,"corpo":"<p align=justify>Atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, inclusive as protegidas por sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zelar pela economia do material e conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":4881283,"corpo":"<p align=justify>Zelar pela economia do material e conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser ass\u00edduo e pontual ao servi\u00e7o.","id":4881284,"corpo":"<p align=justify>Ser ass\u00edduo e pontual ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratar com urbanidade as pessoas.","id":4881285,"corpo":"<p align=justify>Tratar com urbanidade as pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 38 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores. ","id":412261,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 38 a 40 \r\nse \r\nreferem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.\r\n<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1334501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda","descricao":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda - Instituto Imagine","sigla":"Instituto Imagine","oab":false,"id":1095}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Parisi","sigla":"Camara de Parisi","id":3847,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 improbidade administrativa, considere o julgamento de um Prefeito Municipal, que efetua contrata\u00e7\u00f5es sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, pautando-se em lei municipal que prev\u00ea o provimento dos cargos em comiss\u00e3o, n\u00e3o obstante, tais cargos, n\u00e3o terem fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41982,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Parisi","sigla":"Camara de Parisi","id":3847,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda","descricao":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda - Instituto Imagine","sigla":"Instituto Imagine","oab":false,"id":1095},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-parisi-sp-2019-instituto-imagine-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Imagine - C\u00e2mara de Parisi - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 10:15:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247100,"hashId":"d6eb130126943dac3d258b6247f50ab4","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 improbidade administrativa, considere o\r\njulgamento de um Prefeito Municipal, que efetua\r\ncontrata\u00e7\u00f5es sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso\r\np\u00fablico, pautando-se em lei municipal que prev\u00ea o\r\nprovimento dos cargos em comiss\u00e3o, n\u00e3o obstante,\r\ntais cargos, n\u00e3o terem fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou\r\nassessoramento, e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4513211,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 caracterizada, ainda que a inconstitucionalidade lei n\u00e3o for manifesta, nem declarada, entendendo-se como abusivo o ato do Administrador.","id":4513209,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 caracterizada, ainda que a\r\ninconstitucionalidade lei n\u00e3o for manifesta, nem\r\ndeclarada, entendendo-se como abusivo o ato do\r\nAdministrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 caracterizada a improbidade administrativa por aus\u00eancia de dano ou enriquecimento il\u00edcito do Agente, uma vez que a contrata\u00e7\u00e3o sem concurso com fundamento em lei municipal que a autorizava gera presun\u00e7\u00e3o de moralidade.","id":4513210,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o est\u00e1 caracterizada a improbidade\r\nadministrativa por aus\u00eancia de dano ou\r\nenriquecimento il\u00edcito do Agente, uma vez que a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o sem concurso com fundamento em lei\r\nmunicipal que a autorizava gera presun\u00e7\u00e3o de\r\nmoralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 caracterizada, uma vez que a presun\u00e7\u00e3o de constitucionalidade da lei afasta o dolo, restando apenas a culpa, elemento subjetivo insuficiente para a caracteriza\u00e7\u00e3o do il\u00edcito, n\u00e3o obstante a ilegalidade das nomea\u00e7\u00f5es.","id":4513211,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 caracterizada, uma vez que a presun\u00e7\u00e3o\r\nde constitucionalidade da lei afasta o dolo, restando\r\napenas a culpa, elemento subjetivo insuficiente para a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o do il\u00edcito, n\u00e3o obstante a ilegalidade das\r\nnomea\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 caracterizada, uma vez que h\u00e1 necessidade de dolo espec\u00edfico para a tipifica\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa.","id":4513212,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 caracterizada, uma vez que h\u00e1 necessidade de\r\ndolo espec\u00edfico para a tipifica\u00e7\u00e3o da improbidade\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1247100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 7.611\/2011, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial e o atendimento educacional especializado (AEE), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39405,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":39410,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 10:56:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1155917,"hashId":"89e8dc8c1805a2355fff703fe1eb0896","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Decreto n\u00ba 7.611\/2011, que disp\u00f5e sobre\r\na educa\u00e7\u00e3o especial e o atendimento educacional\r\nespecializado (AEE), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4130713,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever da educa\u00e7\u00e3o especial garantir os servi\u00e7os de apoio especializado voltado a eliminar as barreiras que possam obstruir o processo de escolariza\u00e7\u00e3o de estudantes p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":4130712,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever da educa\u00e7\u00e3o especial garantir os servi\u00e7os\r\nde apoio especializado voltado a eliminar as\r\nbarreiras que possam obstruir o processo de\r\nescolariza\u00e7\u00e3o de estudantes p\u00fablico-alvo da\r\neduca\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O AEE \u00e9 prestado na forma suplementar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento, como apoio permanente e limitado no tempo e na frequ\u00eancia dos estudantes no ensino regular.","id":4130713,"corpo":"<p align=justify>O AEE \u00e9 prestado na forma suplementar \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia,\r\ntranstornos globais do desenvolvimento, como\r\napoio permanente e limitado no tempo e na\r\nfrequ\u00eancia dos estudantes no ensino regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es de apoio t\u00e9cnico e financeiro a serem prestadas pela Uni\u00e3o, est\u00e1 a de elabora\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de recursos educacionais para a acessibilidade.","id":4130714,"corpo":"<p align=justify>Entre as a\u00e7\u00f5es de apoio t\u00e9cnico e financeiro\r\na serem prestadas pela Uni\u00e3o, est\u00e1 a de\r\nelabora\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de recursos\r\neducacionais para a acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oferta do AEE \u00e9 realizada nas salas de recursos multifuncionais que s\u00e3o ambientes dotados de equipamentos, mobili\u00e1rios e materiais did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos para esse atendimento.","id":4130715,"corpo":"<p align=justify>A oferta do AEE \u00e9 realizada nas salas de recursos\r\nmultifuncionais que s\u00e3o ambientes dotados de\r\nequipamentos, mobili\u00e1rios e materiais did\u00e1ticos\r\ne pedag\u00f3gicos para esse atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418952,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-611-2011-dispoe-sobre-a-educacao-especial-o-atendimento-educacional-especializado-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1155917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) \u00e9 correto:I. As escolas da rede p\u00fablica de ensino s\u00e3o obrigadas a participar a partir do sexto ano do ensino fundamental; II. \u00c0s escolas particulares a ades\u00e3o \u00e9 volunt\u00e1ria, sendo que os participantes da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o sorteados a partir de determinados crit\u00e9rios; III. A aplica\u00e7\u00e3o dos testes e question\u00e1rios relacionados ao SAEB ocorre em um \u00fanico dia; IV. Os dois principais assuntos trabalhados s\u00e3o os de L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica.Assinale a alternativa que apresente somente assertivas corretas:","provas":[{"id":75940,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:32:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2296552,"hashId":"5e4b3089d5ded3109359f528cab8475e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) \u00e9 correto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>As escolas da rede p\u00fablica de ensino s\u00e3o obrigadas a participar a partir do sexto ano do ensino fundamental; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>\u00c0s escolas particulares a ades\u00e3o \u00e9 volunt\u00e1ria, sendo que os participantes da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o sorteados a partir de determinados crit\u00e9rios; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>A aplica\u00e7\u00e3o dos testes e question\u00e1rios relacionados ao SAEB ocorre em um \u00fanico dia; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>Os dois principais assuntos trabalhados s\u00e3o os de L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente somente assertivas corretas:<\/p>","resposta":9052480,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9052477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9052478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9052479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9052480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","oab":false,"nome":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426054,"slug":"pedagogia-sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) \u00e9 correto: I. As escolas da rede p\u00fablica de ensino s\u00e3o obrigadas a participar a partir do sexto ano do ensino fundamental; II. \u00c0s escolas particulares a ades\u00e3o \u00e9 volunt\u00e1ria, sendo que os participantes da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o sorteados a partir de determinados crit\u00e9rios; III. A aplica\u00e7\u00e3o dos testes e question\u00e1rios relacionados ao SAEB ocorre em um \u00fanico dia; IV. Os dois principais assuntos trabalhados s\u00e3o os de L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica. Assinale a alternativa que apresente somente assertivas corretas: ","provas":[{"id":75936,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 13:33:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2296847,"hashId":"21c5a44d4ae4914c87ad65eb9cf6ee5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) \u00e9 correto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>As escolas da rede p\u00fablica de ensino s\u00e3o obrigadas a participar a partir do sexto ano do ensino fundamental; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>\u00c0s escolas particulares a ades\u00e3o \u00e9 volunt\u00e1ria, sendo que os participantes da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o sorteados a partir de determinados crit\u00e9rios;<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>A aplica\u00e7\u00e3o dos testes e question\u00e1rios relacionados ao SAEB ocorre em um \u00fanico dia;<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>Os dois principais assuntos trabalhados s\u00e3o os de L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica. <\/em>Assinale a alternativa que apresente somente assertivas corretas: <\/p>","resposta":9053738,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9053735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9053736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9053737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9053738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","oab":false,"nome":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426054,"slug":"pedagogia-sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a posi\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do tempo de uma part\u00edcula que se move em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o:Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas no gr\u00e1fico, podemos afirmar que a part\u00edcula est\u00e1 em marcha-a-r\u00e9 no intervalo de tempo que vai do instante correspondente do ponto:","provas":[{"id":49676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 18:04:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500778,"hashId":"c3b249f7fc7818dd16be24caf7ecfe75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra a posi\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do tempo de uma part\u00edcula que se move em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49676\/questao\/1500778-20210125220122000000-0.png\" style=\"\" width=\"253\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas no gr\u00e1fico, podemos afirmar que a part\u00edcula est\u00e1 em marcha-a-r\u00e9 no intervalo de tempo que vai do instante correspondente do ponto:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5596861,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A at\u00e9 o ponto B.","id":5596857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A at\u00e9 o ponto B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A at\u00e9 o ponto D.","id":5596858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A at\u00e9 o ponto D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B at\u00e9 o ponto C.","id":5596859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B at\u00e9 o ponto C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B at\u00e9 o ponto D.","id":5596860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B at\u00e9 o ponto D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D at\u00e9 o ponto E. ","id":5596861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D at\u00e9 o ponto E. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2 .Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0g cm3 e c = 1,0 cal g \u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87","id":430470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c1<\/span> = 1,0g cm<sup>3<\/sup> e c = 1,0 cal g \u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416572,"slug":"fisica-graficos-do-mru-e-mruv"}],"slug":"fisica\/1500778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, segundo Lombardi (2010), \u201c\u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es, ideias e sentimentos; processo que mant\u00e9m os indiv\u00edduos em contato permanente, propiciando a intera\u00e7\u00e3o\u201d. Em conson\u00e2ncia com o texto acima, pode-se afirmar que a comunica\u00e7\u00e3o bidirecional \u00e9 primordial para a qualidade da rela\u00e7\u00e3o interpessoal no ambiente de trabalho e no atendimento ao p\u00fablico. Para uma comunica\u00e7\u00e3o e atendimento de excel\u00eancia ao p\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 18:08:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2243966,"hashId":"d7d668dbf5594ed30c7e898b15c77e39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o, segundo Lombardi (2010), \u201c\u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es, ideias e sentimentos; processo que mant\u00e9m os indiv\u00edduos em contato permanente, propiciando a intera\u00e7\u00e3o\u201d. Em conson\u00e2ncia com o texto acima, pode-se afirmar que a comunica\u00e7\u00e3o bidirecional \u00e9 primordial para a qualidade da rela\u00e7\u00e3o interpessoal no ambiente de trabalho e no atendimento ao p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para uma comunica\u00e7\u00e3o e atendimento de excel\u00eancia ao p\u00fablico, assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8830672,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compartilhar informa\u00e7\u00f5es.","id":8830669,"corpo":"<p>Compartilhar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decidir consensualmente.","id":8830670,"corpo":"<p>Decidir consensualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter debates abertos.","id":8830671,"corpo":"<p>Manter debates abertos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar a emo\u00e7\u00e3o para compreender a mensagem.","id":8830672,"corpo":"<p>Utilizar a emo\u00e7\u00e3o para compreender a mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es, vantagens e desvantagens da terapia nutricional (oral, enteral e parenteral), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40279,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1187471,"hashId":"14b7a9b943cb74829fdede06de0eb8e4","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es, vantagens\r\ne desvantagens da terapia nutricional (oral, enteral e\r\nparenteral), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4265299,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia nutricional enteral est\u00e1 indicada nas situa\u00e7\u00f5es em que o trato digestivo estiver total ou parcialmente funcional ou quando a ingest\u00e3o por via oral for insuficiente para atingir 50% das necessidades nutricionais di\u00e1rias.","id":4265296,"corpo":"<p align=justify>A terapia nutricional enteral est\u00e1 indicada nas\r\nsitua\u00e7\u00f5es em que o trato digestivo estiver total\r\nou parcialmente funcional ou quando a ingest\u00e3o\r\npor via oral for insuficiente para atingir 50% das\r\nnecessidades nutricionais di\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terapia nutricional parenteral est\u00e1 indicada nos casos de obstru\u00e7\u00e3o intestinal e na vig\u00eancia de instabilidade hemodin\u00e2mica.","id":4265297,"corpo":"<p align=justify>A terapia nutricional parenteral est\u00e1 indicada nos\r\ncasos de obstru\u00e7\u00e3o intestinal e na vig\u00eancia de\r\ninstabilidade hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se terapia nutricional enteral precoce, com dieta oligom\u00e9rica em pacientes com trauma.","id":4265298,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se terapia nutricional enteral\r\nprecoce, com dieta oligom\u00e9rica em pacientes\r\ncom trauma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o oral est\u00e1 indicada em pacientes com perda de peso ou com ingest\u00e3o insuficiente de nutrientes em um per\u00edodo de cinco a sete dias de hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":4265299,"corpo":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o oral est\u00e1 indicada em pacientes\r\ncom perda de peso ou com ingest\u00e3o insuficiente\r\nde nutrientes em um per\u00edodo de cinco a sete dias\r\nde hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/1187471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Chefe do Poder Executivo proponha e o Congresso Nacional aprove Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que trate da inviolabilidade das comunica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas, direito que \u00e9 considerado como fundamental pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira (CFB). Diante da situa\u00e7\u00e3o exposta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40428,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1193634,"hashId":"03db8914fec6b89f4300c234755dda96","enunciado":"<p align=\"justify\">Suponha que o Chefe do Poder Executivo proponha e\r\no Congresso Nacional aprove Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\r\nque trate da inviolabilidade das comunica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas,\r\ndireito que \u00e9 considerado como fundamental pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira (CFB). Diante da situa\u00e7\u00e3o\r\nexposta,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4292805,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia do exerc\u00edcio do poder constituinte origin\u00e1rio.","id":4292802,"corpo":"<p align=justify>A proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia\r\ndo exerc\u00edcio do poder constituinte origin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o da CFB deve ser considerada inconstitucional, dado que \u00e9 defesa a promulga\u00e7\u00e3o de Emenda que afete direito fundamental.","id":4292803,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o da CFB deve ser considerada inconstitucional,\r\ndado que \u00e9 defesa a promulga\u00e7\u00e3o de Emenda\r\nque afete direito fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o da CFB \u00e9 resultado do poder derivado decorrente, cujo exerc\u00edcio \u00e9 limitado pelos princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis.","id":4292804,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o da CFB \u00e9 resultado do poder derivado\r\ndecorrente, cujo exerc\u00edcio \u00e9 limitado pelos princ\u00edpios\r\nconstitucionais sens\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o narrada \u00e9 consequ\u00eancia do poder constituinte derivado reformador e pode ser considerada constitucional caso n\u00e3o afete o n\u00facleo essencial do direito fundamental.","id":4292805,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o narrada \u00e9 consequ\u00eancia do poder constituinte\r\nderivado reformador e pode ser considerada\r\nconstitucional caso n\u00e3o afete o n\u00facleo essencial do\r\ndireito fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, dado que cabe exclusivamente ao Congresso Nacional exercer o ju\u00edzo de conformidade entre as altera\u00e7\u00f5es constitucionais e as cl\u00e1usulas p\u00e9treas.","id":4292806,"corpo":"<p align=justify>A Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser objeto de\r\na\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, dado que cabe\r\nexclusivamente ao Congresso Nacional exercer o\r\nju\u00edzo\r\nde conformidade entre as altera\u00e7\u00f5es constitucionais\r\ne as cl\u00e1usulas p\u00e9treas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407542,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado Reformador","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado Reformador","pai":407542,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407543,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado-reformador"}],"slug":"direito-constitucional\/1193634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimentos in natura, em grande variedade e predominantemente de origem vegetal, s\u00e3o a base para uma alimenta\u00e7\u00e3o nutricionalmente balanceada, saborosa, culturalmente apropriada e promotora de um sistema alimentar socialmente e ambientalmente sustent\u00e1vel. Dos alimentos abaixo, qual N\u00c3O \u00e9 considerado in natura?","provas":[{"id":40829,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1210158,"hashId":"1f87a4703e93df015f5f72e4eab1cc39","enunciado":"<p align=justify>Alimentos in natura, em grande variedade e predominantemente de origem vegetal, s\u00e3o a base para uma alimenta\u00e7\u00e3o nutricionalmente balanceada, saborosa, culturalmente apropriada e promotora de um sistema alimentar socialmente e ambientalmente sustent\u00e1vel. Dos alimentos abaixo, qual N\u00c3O \u00e9 considerado in natura?<\/p>","resposta":4358414,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Farinha de mandioca.","id":4358410,"corpo":"<p align=justify>Farinha de mandioca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leite.","id":4358411,"corpo":"<p align=justify>Leite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arroz parboilizado.","id":4358412,"corpo":"<p align=justify>Arroz parboilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cogumelo seco.","id":4358413,"corpo":"<p align=justify>Cogumelo seco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queijo.","id":4358414,"corpo":"<p align=justify>Queijo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1210158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo (2013, p. 253), \u201cO planejamento escolar \u2013 seja da escola, seja do professor \u2013 est\u00e1 condicionado pelo n\u00edvel de preparo em que os alunos se encontram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas da aprendizagem\u201d, ou seja, est\u00e1 condicionado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es escolares pr\u00e9vias dos alunos. Sobre planos e planejamentos, julgue (V) para Verdadeiro e (F) para Falso nos itens abaixo.( ) Unidades tem\u00e1ticas s\u00e3o temas inter-relacionados que comp\u00f5em o plano de ensino para uma s\u00e9rie. Cada unidade did\u00e1tica cont\u00e9m um tema central do programa, detalhado em t\u00f3picos.( ) Na elabora\u00e7\u00e3o de plano de aula, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, que a aula \u00e9 um per\u00edodo invari\u00e1vel.( ) Os principais requisitos para o planejamento s\u00e3o: objetivos e tarefas da escola democr\u00e1tica; as exig\u00eancias dos planos e programas oficiais; as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias dos alunos para a aprendizagem; os princ\u00edpios e as condi\u00e7\u00f5es do processo de transmiss\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o ativa dos conte\u00fados.A sequ\u00eancia do CORRETO julgamento \u00e9:","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243613,"hashId":"cdcd23bb9952f60fe64e977189a75eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo (2013, p. 253), \u201cO planejamento escolar \u2013 seja da escola, seja do professor \u2013 est\u00e1 condicionado pelo n\u00edvel de preparo em que os alunos se encontram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas da aprendizagem\u201d, ou seja, est\u00e1 condicionado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es escolares pr\u00e9vias dos alunos. Sobre planos e planejamentos, julgue (V) para Verdadeiro e (F) para Falso nos itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Unidades tem\u00e1ticas s\u00e3o temas inter-relacionados que comp\u00f5em o plano de ensino para uma s\u00e9rie. Cada unidade did\u00e1tica cont\u00e9m um tema central do programa, detalhado em t\u00f3picos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na elabora\u00e7\u00e3o de plano de aula, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, que a aula \u00e9 um per\u00edodo invari\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os principais requisitos para o planejamento s\u00e3o: objetivos e tarefas da escola democr\u00e1tica; as exig\u00eancias dos planos e programas oficiais; as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias dos alunos para a aprendizagem; os princ\u00edpios e as condi\u00e7\u00f5es do processo de transmiss\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o ativa dos conte\u00fados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia do <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> julgamento \u00e9:<\/p>","resposta":8829214,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8829214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8829215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":8829216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8829217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/2243613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lib\u00e2neo (2014, p. 173-174) afirma que \u201cA dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor consiste em planejar, organizar e controlar as atividades de ensino, de modo que sejam criadas as condi\u00e7\u00f5es em que os alunos dominem conscientemente os conhecimentos e m\u00e9todos da sua aplica\u00e7\u00e3o e desenvolvam a iniciativa, a independ\u00eancia de pensamento e criatividade\u201d. Em linhas gerais, sobre os elementos do trabalho pedag\u00f3gico e mais especificamente, sobre as metodologias de ensino, julgue (V) para Verdadeiro e (F) para Falso: ( ) Quando o professor aplica m\u00e9todos ativos de ensino, deve ter clareza de que somente s\u00e3o v\u00e1lidos se estimularem a atividade mental dos alunos. ( ) Ao elaborar o plano de ensino, o professor selecionar\u00e1 temas de estudo que representem conhecimentos e habilidades que possam proporcionar o m\u00ednimo poss\u00edvel de desenvolvimento intelectual, tendo em conta o limite superior das possibilidades do grupo de alunos. ( ) Os professores devem provocar a explicita\u00e7\u00e3o da contradi\u00e7\u00e3o entre ideias e experi\u00eancias que os alunos possuem sobre um fato ou objeto de estudo e o conhecimento cient\u00edfico sobre esse fato ou objeto de estudo. A \u00fanica sequ\u00eancia que responde adequadamente \u00e9:","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243616,"hashId":"53373fec7edde11807768c4d5c12a057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lib\u00e2neo (2014, p. 173-174) afirma que \u201cA dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor consiste em planejar, organizar e controlar as atividades de ensino, de modo que sejam criadas as condi\u00e7\u00f5es em que os alunos dominem conscientemente os conhecimentos e m\u00e9todos da sua aplica\u00e7\u00e3o e desenvolvam a iniciativa, a independ\u00eancia de pensamento e criatividade\u201d. Em linhas gerais, sobre os elementos do trabalho pedag\u00f3gico e mais especificamente, sobre as metodologias de ensino, julgue (V) para Verdadeiro e (F) para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o professor aplica m\u00e9todos ativos de ensino, deve ter clareza de que somente s\u00e3o v\u00e1lidos se estimularem a atividade mental dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao elaborar o plano de ensino, o professor selecionar\u00e1 temas de estudo que representem conhecimentos e habilidades que possam proporcionar o m\u00ednimo poss\u00edvel de desenvolvimento intelectual, tendo em conta o limite superior das possibilidades do grupo de alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os professores devem provocar a explicita\u00e7\u00e3o da contradi\u00e7\u00e3o entre ideias e experi\u00eancias que os alunos possuem sobre um fato ou objeto de estudo e o conhecimento cient\u00edfico sobre esse fato ou objeto de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica sequ\u00eancia que responde adequadamente \u00e9:<\/p>","resposta":8829229,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8829226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8829227,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8829228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":8829229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar sobre a rela\u00e7\u00e3o educa\u00e7\u00e3o e sociedade, Luckesi (1994) apresenta e analisa tr\u00eas tend\u00eancias filos\u00f3fico-pol\u00edticas: educa\u00e7\u00e3o como reden\u00e7\u00e3o; educa\u00e7\u00e3o como reprodu\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o como um meio de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade. No que diz respeito a essas tend\u00eancias, analise os itens abaixo: I. Pela tend\u00eancia redentora, a educa\u00e7\u00e3o seria uma inst\u00e2ncia quase que exterior \u00e0 sociedade, pois, de fora dela, contribui para o seu ordenamento e equil\u00edbrio permanentes. II. A interpreta\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como reprodutora da sociedade implica entend\u00ea-la como um elemento da pr\u00f3pria sociedade, determinada por seus condicionantes econ\u00f4micos, sociais e pol\u00edticos \u2013 portanto, a servi\u00e7o dessa mesma sociedade e de seus condicionantes. \u00c9 uma tend\u00eancia \u201cn\u00e3o-cr\u00edtica\u201d. III. A tend\u00eancia que entende a educa\u00e7\u00e3o como transforma\u00e7\u00e3o da sociedade tem por perspectiva compreender a educa\u00e7\u00e3o como media\u00e7\u00e3o de um projeto social. A educa\u00e7\u00e3o serve de meio, ao lado de outros meios, para efetivar-se um processo de democratiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente os itens CORRETOS:","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243635,"hashId":"88844f0c1dce01e97f8d40ba11fe1494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar sobre a rela\u00e7\u00e3o educa\u00e7\u00e3o e sociedade, Luckesi (1994) apresenta e analisa tr\u00eas tend\u00eancias filos\u00f3fico-pol\u00edticas: educa\u00e7\u00e3o como reden\u00e7\u00e3o; educa\u00e7\u00e3o como <em>reprodu\u00e7\u00e3o<\/em> e educa\u00e7\u00e3o como um meio de <em>transforma\u00e7\u00e3o<\/em> da sociedade. No que diz respeito a essas tend\u00eancias, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pela tend\u00eancia redentora, a educa\u00e7\u00e3o seria uma inst\u00e2ncia quase que exterior \u00e0 sociedade, pois, de fora dela, contribui para o seu ordenamento e equil\u00edbrio permanentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A interpreta\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como reprodutora da sociedade implica entend\u00ea-la como um elemento da pr\u00f3pria sociedade, determinada por seus condicionantes econ\u00f4micos, sociais e pol\u00edticos \u2013 portanto, a servi\u00e7o dessa mesma sociedade e de seus condicionantes. \u00c9 uma tend\u00eancia \u201cn\u00e3o-cr\u00edtica\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A tend\u00eancia que entende a educa\u00e7\u00e3o como transforma\u00e7\u00e3o da sociedade tem por perspectiva compreender a educa\u00e7\u00e3o como media\u00e7\u00e3o de um projeto social. A educa\u00e7\u00e3o serve de meio, ao lado de outros meios, para efetivar-se um processo de democratiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente os itens <strong><u>CORRETOS<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8829303,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II.","id":8829302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III.","id":8829303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III.","id":8829304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8829305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cColoco-me, aqui, ao lado do realismo inovador, definindo a partir das caracter\u00edsticas mais fundamentais da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e da profiss\u00e3o docente, n\u00e3o as que fazem parte da m\u00e1 vontade, das tradi\u00e7\u00f5es, da ociosidade, da falta de seriedade [...] mas as que integram numa organiza\u00e7\u00e3o a pr\u00f3pria natureza do trabalho dos professores\u201d (PERRENOUD, 1997, p. 19). Com base nas teorias desse soci\u00f3logo, que procede de modo inovador e cruzando teorias, m\u00e9todos e conceitos com a Psicologia, Lingu\u00edstica e a Pedagogia, assinale a \u00fanica afirmativa INCORRETA: ","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243642,"hashId":"83965b3daea22211d538558be91e9d88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cColoco-me, aqui, ao lado do realismo inovador, definindo a partir das caracter\u00edsticas mais fundamentais da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e da profiss\u00e3o docente, n\u00e3o as que fazem parte da m\u00e1 vontade, das tradi\u00e7\u00f5es, da ociosidade, da falta de seriedade [...] mas as que integram numa organiza\u00e7\u00e3o a pr\u00f3pria natureza do trabalho dos professores\u201d (PERRENOUD, 1997, p. 19). Com base nas teorias desse soci\u00f3logo, que procede de modo inovador e cruzando teorias, m\u00e9todos e conceitos com a Psicologia, Lingu\u00edstica e a Pedagogia, assinale a \u00fanica afirmativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":8829332,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica \u00e9 tamb\u00e9m uma tradu\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica dos saberes para atividades, para situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas. ","id":8829330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica \u00e9 tamb\u00e9m uma tradu\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica dos saberes para atividades, para situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada professor deve escolher entre fatalismo e a revolta contra as desigualdades, entre ensino frontal e pedagogia diferenciada, entre avalia\u00e7\u00e3o normativa e avalia\u00e7\u00e3o formativa. ","id":8829331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada professor deve escolher entre fatalismo e a revolta contra as desigualdades, entre ensino frontal e pedagogia diferenciada, entre avalia\u00e7\u00e3o normativa e avalia\u00e7\u00e3o formativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensinar n\u00e3o exige agir rapidamente, com urg\u00eancia, em face de uma situa\u00e7\u00e3o complexa, mal conhecida. A incerteza se caracteriza como elemento tempor\u00e1rio na pr\u00e1tica educativa.","id":8829332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar n\u00e3o exige agir rapidamente, com urg\u00eancia, em face de uma situa\u00e7\u00e3o complexa, mal conhecida. A incerteza se caracteriza como elemento tempor\u00e1rio na pr\u00e1tica educativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O saber deve inscrever-se num contrato did\u00e1tico vi\u00e1vel, que fixa o estatuto do saber, da ignor\u00e2ncia, do erro, do esfor\u00e7o, da aten\u00e7\u00e3o, da originalidade, das perguntas e respostas.","id":8829333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O saber deve inscrever-se num contrato did\u00e1tico vi\u00e1vel, que fixa o estatuto do saber, da ignor\u00e2ncia, do erro, do esfor\u00e7o, da aten\u00e7\u00e3o, da originalidade, das perguntas e respostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o ocupado pelo supervisor escolar n\u00e3o lhe garante privil\u00e9gios, pelo fato de n\u00e3o estar atuando como regente de sala. Deve, ao contr\u00e1rio, desempenhar um papel amplo, envolvendo a a\u00e7\u00e3o do professor, o anseio da comunidade e o desejo dos alunos. Sobre as estrat\u00e9gias espec\u00edficas da a\u00e7\u00e3o supervisora, analise os itens a seguir: I. O supervisor deve tornar-se um parceiro pol\u00edticopedag\u00f3gico do professor que contribui para integrar e desintegrar, organizar e desorganizar o pensamento do professor num movimento de participa\u00e7\u00e3o continuada. II. A a\u00e7\u00e3o supervisora tem como objetivo problematizar o desempenho docente, o que significa assumir com o professor uma atitude de indagar, comparar, responder, opinar, duvidar, questionar e desnudar situa\u00e7\u00f5es de ensino em geral e, em especial, as da classe regida pelo professor. III. \u00c9 o trabalho do supervisor que d\u00e1 sentido ao trabalho do professor regente de sala, ou seja, a atua\u00e7\u00e3o do supervisor abre o espa\u00e7o e indica o objeto de a\u00e7\u00e3o\/reflex\u00e3o para o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o docente. \u00c9 correto apenas o que se afirma nos itens: ","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243651,"hashId":"f8c7cad20c1895df1d6cdeed701e6622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o ocupado pelo supervisor escolar n\u00e3o lhe garante privil\u00e9gios, pelo fato de n\u00e3o estar atuando como regente de sala. Deve, ao contr\u00e1rio, desempenhar um papel amplo, envolvendo a a\u00e7\u00e3o do professor, o anseio da comunidade e o desejo dos alunos. Sobre as estrat\u00e9gias espec\u00edficas da a\u00e7\u00e3o supervisora, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O supervisor deve tornar-se um parceiro pol\u00edticopedag\u00f3gico do professor que contribui para integrar e desintegrar, organizar e desorganizar o pensamento do professor num movimento de participa\u00e7\u00e3o continuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A a\u00e7\u00e3o supervisora tem como objetivo problematizar o desempenho docente, o que significa assumir com o professor uma atitude de indagar, comparar, responder, opinar, duvidar, questionar e desnudar situa\u00e7\u00f5es de ensino em geral e, em especial, as da classe regida pelo professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 o trabalho do supervisor que d\u00e1 sentido ao trabalho do professor regente de sala, ou seja, a atua\u00e7\u00e3o do supervisor abre o espa\u00e7o e indica o objeto de a\u00e7\u00e3o\/reflex\u00e3o para o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o docente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma nos itens: <\/p>","resposta":8829369,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8829366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8829367,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8829368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8829369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico - PPP se configura como marco norteador da a\u00e7\u00e3o educativa. Desse modo, a concretiza\u00e7\u00e3o de um projeto coletivo \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o comum entre todos os membros da comunidade escolar. Sobre o PPP escolar, analise as afirmativas abaixo. I. Representa os objetivos globais da escola, principalmente os pertinentes \u00e0 secretaria, no que diz respeito ao controle dos documentos dos alunos. II. \u00c9 pol\u00edtico porque define e organiza as atividades e os projetos educativos necess\u00e1rios ao processo de ensino e aprendizagem. III. \u00c9 pedag\u00f3gico por considerar a escola como um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os conscientes, respons\u00e1veis e cr\u00edticos. \u00c9 CORRETO que se afirma apenas em:","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243654,"hashId":"cfe90fbd5c9a7e9a724b8a68dc723a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico - PPP se configura como marco norteador da a\u00e7\u00e3o educativa. Desse modo, a concretiza\u00e7\u00e3o de um projeto coletivo \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o comum entre todos os membros da comunidade escolar. Sobre o PPP escolar, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Representa os objetivos globais da escola, principalmente os pertinentes \u00e0 secretaria, no que diz respeito ao controle dos documentos dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 pol\u00edtico porque define e organiza as atividades e os projetos educativos necess\u00e1rios ao processo de ensino e aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 pedag\u00f3gico por considerar a escola como um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os conscientes, respons\u00e1veis e cr\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8829381,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":8829378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":8829379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 correta.","id":8829380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o falsas.","id":8829381,"corpo":"<p>I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Gohn (2012, p. 15), \u201chistoricamente, a rela\u00e7\u00e3o movimentos sociais-educa\u00e7\u00e3o tem um elemento de uni\u00e3o, que \u00e9 a quest\u00e3o da cidadania\u201d. Nesse \u00ednterim, os movimentos configuram-se como condutores de um processo educativo que extrapola a educa\u00e7\u00e3o oferecida nas institui\u00e7\u00f5es escolares. Sobre essa rela\u00e7\u00e3o, entre educa\u00e7\u00e3o e movimentos hist\u00f3ricos, marque a \u00fanica alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":74455,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22558},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-especialista-da-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2243673,"hashId":"e44a26a13a0aa674bbd11c6fc7ebd16c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Gohn (2012, p. 15), \u201chistoricamente, a rela\u00e7\u00e3o movimentos sociais-educa\u00e7\u00e3o tem um elemento de uni\u00e3o, que \u00e9 a quest\u00e3o da cidadania\u201d. Nesse \u00ednterim, os movimentos configuram-se como condutores de um processo educativo que extrapola a educa\u00e7\u00e3o oferecida nas institui\u00e7\u00f5es escolares. Sobre essa rela\u00e7\u00e3o, entre educa\u00e7\u00e3o e movimentos hist\u00f3ricos, marque a \u00fanica alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8829455,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento educativo se constr\u00f3i no bojo das lutas pela garantia de direitos sociais.","id":8829454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento educativo se constr\u00f3i no bojo das lutas pela garantia de direitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Historicamente, nas lutas dos movimentos por educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 lugar para a escolariza\u00e7\u00e3o, pois o que se valoriza \u00e9 somente a experi\u00eancia cultural.","id":8829455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, nas lutas dos movimentos por educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 lugar para a escolariza\u00e7\u00e3o, pois o que se valoriza \u00e9 somente a experi\u00eancia cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Experi\u00eancias de opress\u00e3o vivenciadas no passado s\u00e3o resgatadas no imagin\u00e1rio coletivo do grupo para fornecer elementos para a leitura do presente.","id":8829456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experi\u00eancias de opress\u00e3o vivenciadas no passado s\u00e3o resgatadas no imagin\u00e1rio coletivo do grupo para fornecer elementos para a leitura do presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o que envolve os processos educativos nesses movimentos \u00e9 de educa\u00e7\u00e3o para a transforma\u00e7\u00e3o social.","id":8829457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o que envolve os processos educativos nesses movimentos \u00e9 de educa\u00e7\u00e3o para a transforma\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da Legalidade estabelece que os entes federativos n\u00e3o podem exigir ou aumentar tributos sem que isto tenha sido estabelecido por lei. Assim, devido a esse princ\u00edpio, ao da noventena e ao da anterioridade, qual imposto, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 exce\u00e7\u00e3o a todos esses princ\u00edpios?","provas":[{"id":74462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2243818,"hashId":"7e09d49761aaa19cd023f3b56be8063a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da Legalidade estabelece que os entes federativos n\u00e3o podem exigir ou aumentar tributos sem que isto tenha sido estabelecido por lei. Assim, devido a esse princ\u00edpio, ao da noventena e ao da anterioridade, qual imposto, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> \u00e9 exce\u00e7\u00e3o a todos esses princ\u00edpios?<\/p>","resposta":8830072,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados. ","id":8830070,"corpo":"<p>Imposto sobre Produtos Industrializados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto Sobre Grandes Fortunas.","id":8830071,"corpo":"<p>Imposto Sobre Grandes Fortunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural.","id":8830072,"corpo":"<p>Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda.","id":8830073,"corpo":"<p>Imposto de Renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"}],"slug":"direito-tributario\/2243818","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas do processo de constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, analise as assertivas e marque a sequ\u00eancia de verdadeiro (V) ou falso (F) que se enquadra nas proposi\u00e7\u00f5es: ( ) O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio surge com o lan\u00e7amento e n\u00e3o com o fato gerador. ( ) A partir do surgimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a autoridade administrativa pode efetuar o lan\u00e7amento, com o qual constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. ( ) A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria decorre da subsun\u00e7\u00e3o do fato da vida, ocorr\u00eancia do fato gerador, \u00e0 hip\u00f3tese de incid\u00eancia tribut\u00e1ria prevista em lei.","provas":[{"id":74462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2243845,"hashId":"6db32e7a78b58a27434bbd40dbbf3a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas do processo de constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, analise as assertivas e marque a sequ\u00eancia de verdadeiro (V) ou falso (F) que se enquadra nas proposi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio surge com o lan\u00e7amento e n\u00e3o com o fato gerador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir do surgimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a autoridade administrativa pode efetuar o lan\u00e7amento, com o qual constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria decorre da subsun\u00e7\u00e3o do fato da vida, ocorr\u00eancia do fato gerador, \u00e0 hip\u00f3tese de incid\u00eancia tribut\u00e1ria prevista em lei.<\/p>","resposta":8830185,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, F, F","id":8830184,"corpo":"<p> F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8830185,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, F, V.","id":8830186,"corpo":"<p> F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8830187,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2243845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos n\u00e3o motorizados, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":74436,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244060,"hashId":"fb48f109bb3a51a4050826a892521dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos n\u00e3o motorizados, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":8831048,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pedestres que estiverem atravessando a via sobre as faixas delimitadas para esse fim ter\u00e3o prioridade de passagem, exceto nos locais com sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica, onde dever\u00e3o ser respeitadas as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":8831045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pedestres que estiverem atravessando a via sobre as faixas delimitadas para esse fim ter\u00e3o prioridade de passagem, exceto nos locais com sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica, onde dever\u00e3o ser respeitadas as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos locais em que houver sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica de controle de passagem ser\u00e1 dada prefer\u00eancia aos pedestres que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a travessia, mesmo em caso de mudan\u00e7a do sem\u00e1foro, liberando a passagem dos ve\u00edculos.","id":8831046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos locais em que houver sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica de controle de passagem ser\u00e1 dada prefer\u00eancia aos pedestres que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a travessia, mesmo em caso de mudan\u00e7a do sem\u00e1foro, liberando a passagem dos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ciclista, desmontado empurrando a bicicleta, equipara-se ao pedestre em direitos e deveres.","id":8831047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclista, desmontado empurrando a bicicleta, equipara-se ao pedestre em direitos e deveres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.","id":8831048,"corpo":"<p>As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2244060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o recebe uma mensagem de e-mail, supostamente enviada por um amigo, com o seguinte conte\u00fado: \u201colha a\u00ed as fotos que prometi enviar, n\u00e3o mostre a mais ningu\u00e9m. Essa garota \u00e9 muito louca! rsrs\u201d. Embora n\u00e3o lembre de ter ido a alguma festa com aquele contato, fica curioso e abre o conte\u00fado. Temos depois algumas pessoas fazem contato com ele comentando sobre e-mails que ele teria os enviados. Este cen\u00e1rio indica que Jo\u00e3o foi infectado por um:","provas":[{"id":74439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244310,"hashId":"13b20bf81ec29b4e82970476b5d995b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o recebe uma mensagem de e-mail, supostamente enviada por um amigo, com o seguinte conte\u00fado: \u201colha a\u00ed as fotos que prometi enviar, n\u00e3o mostre a mais ningu\u00e9m. Essa garota \u00e9 muito louca! rsrs\u201d. Embora n\u00e3o lembre de ter ido a alguma festa com aquele contato, fica curioso e abre o conte\u00fado. Temos depois algumas pessoas fazem contato com ele comentando sobre e-mails que ele teria os enviados. Este cen\u00e1rio indica que Jo\u00e3o foi infectado por um:<\/p>","resposta":8832048,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adware.","id":8832045,"corpo":"<p>Adware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Spyware.","id":8832046,"corpo":"<p>Spyware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trojan.","id":8832047,"corpo":"<p>Trojan.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Worms.","id":8832048,"corpo":"<p>Worms.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420192,"slug":"informatica-worm"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420612,"slug":"informatica-worm"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429513,"slug":"tecnologia-da-informacao-worm"}],"slug":"informatica\/2244310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A grande quantidade de computadores conectados \u00e0 rede propiciou e facilitou o compartilhamento de recursos entre os usu\u00e1rios, pelo uso de op\u00e7\u00f5es oferecidas pelos pr\u00f3prios sistemas operacionais ou por meio de programas espec\u00edficos. E tudo isto pode representar riscos e necessitar de alguns cuidados especiais. Associe as colunas quanto a defini\u00e7\u00e3o de alguns riscos encontrados em ambiente virtual:Coluna 1(1) Cookies.(2) C\u00f3digos m\u00f3veis.(3) Janelas de pop-up.(4) Plug-ins, complementos e extens\u00f5es.Coluna 2( ) S\u00e3o programas geralmente desenvolvidos por terceiros e que voc\u00ea pode instalar em seu navegador Web ou leitor de e-mails para prover funcionalidades extras. ( ) Pequenos arquivos que s\u00e3o gravados em seu computador quando voc\u00ea acessa sites na Internet e que s\u00e3o reenviados a estes mesmos sites quando novamente visitados. S\u00e3o usados para manter informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea, como carrinho de compras, lista de produtos e prefer\u00eancias de navega\u00e7\u00e3o. ( ) Aparecem automaticamente e sem permiss\u00e3o, sobrepondo a janela do navegador Web, ap\u00f3s voc\u00ea acessar um site. ( ) S\u00e3o utilizados por desenvolvedores para incorporar maior funcionalidade e melhorar a apar\u00eancia de p\u00e1ginas Web. Embora sejam bastante \u00fateis, podem representar riscos quando mal implementados ou usados por pessoas mal-intencionadas.","provas":[{"id":74439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244314,"hashId":"49cde7eb0fe3e902aeecd9e268762132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande quantidade de computadores conectados \u00e0 rede propiciou e facilitou o compartilhamento de recursos entre os usu\u00e1rios, pelo uso de op\u00e7\u00f5es oferecidas pelos pr\u00f3prios sistemas operacionais ou por meio de programas espec\u00edficos. E tudo isto pode representar riscos e necessitar de alguns cuidados especiais. Associe as colunas quanto a defini\u00e7\u00e3o de alguns riscos encontrados em ambiente virtual:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Coluna 1<\/p><p>(1) Cookies.<\/p><p>(2) C\u00f3digos m\u00f3veis.<\/p><p>(3) Janelas de pop-up.<\/p><p>(4) Plug-ins, complementos e extens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o programas geralmente desenvolvidos por terceiros e que voc\u00ea pode instalar em seu navegador Web ou leitor de e-mails para prover funcionalidades extras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pequenos arquivos que s\u00e3o gravados em seu computador quando voc\u00ea acessa sites na Internet e que s\u00e3o reenviados a estes mesmos sites quando novamente visitados. S\u00e3o usados para manter informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea, como carrinho de compras, lista de produtos e prefer\u00eancias de navega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aparecem automaticamente e sem permiss\u00e3o, sobrepondo a janela do navegador Web, ap\u00f3s voc\u00ea acessar um site. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o utilizados por desenvolvedores para incorporar maior funcionalidade e melhorar a apar\u00eancia de p\u00e1ginas Web. Embora sejam bastante \u00fateis, podem representar riscos quando mal implementados ou usados por pessoas mal-intencionadas.<\/p>","resposta":8832063,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":8832061,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":8832062,"corpo":"<p>3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2.","id":8832063,"corpo":"<p>4, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":8832064,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"nome_clean":"Bloqueador de Pop-ups","oab":false,"nome":"Bloqueador de Pop-ups","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420025,"slug":"informatica-bloqueador-de-pop-ups"},{"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"},{"nome_clean":"Plugins, Extens\u00f5es e Complementos","oab":false,"nome":"Plugins, Extens\u00f5es e Complementos","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420029,"slug":"informatica-plugins-extensoes-e-complementos"}],"slug":"informatica\/2244314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte posicionamento da doutrina: \"A pessoa idosa \u00e9 hipervulner\u00e1vel numa rela\u00e7\u00e3o de consumo [ ... ]. As altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas (f\u00edsicas e neuropsiquicas) habitualmente sofridas pelo idoso lhe desencadeiam doen\u00e7as em pot\u00eancia maior do que na juventude. [ ... ] O direito \u00e0 sa\u00fade na velhice possui ordem de prioridade, pois envelhecer e morrer devem ser processos naturais, contudo, amainados por cuidados paliativos. Com a prosperidade da medicina hodierna, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o envelhecimento se acompanhar de dores e sofrimentos. [ ... ] Visa-se, por meio da garantia do direito fundamental \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa, o direito fundamental \u00e0 vida em sua finitude em condi\u00e7\u00f5es de dignidade. O principio da dignidade da pessoa humana previsto em v\u00e1rias constitui\u00e7\u00f5es que abra\u00e7aram os direitos humanos orienta no sentido de se garantir sa\u00fade \u00e0 pessoa envelhecida, especialmente pelas reservas escassas da velhice, momento em que ela evoluir\u00e1 em resist\u00eancia ante as vicissitudes e, em regra, adoecer\u00e1 antes de morrer. [ ... ] Embora se reconhe\u00e7a que os idosos adoecem mais, h\u00e1 um principio do melhor interesse do idoso, do seu atendimento integral e em absoluta prioridade, logo, ululante, que sua sa\u00fade \u00e9 um direito de ordem priorit\u00e1ria e que, embora na seara contratual a mutualidade (divis\u00e3o m\u00fatua de \u00f4nus) fa\u00e7a sentido, as gera\u00e7\u00f5es jovens podem arcar com um pouco mais, pois os idosos um dia o fizeram antes de envelhecer e porque o Estatuto do Idoso existe para ter efic\u00e1cia.\" (BARLETA, Fabiana Rodrigues e GOODMAN, Soraya Victoria. Reflex\u00f5es sobre direitos humanos e a atual jurisprud\u00eancia do STJ sobre o direito \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa em contratos privados de planos de sa\u00fade. ln: Revista de Direito do Consumidor, v. 120, ano 27, p. 309- 340, S\u00e3o Paulo: Ed. RT, nov.-dez. 2018).A atual jurisprud\u00eancia do STJ, sintetizada no REsp 1.568.244\/RJ (repetitivo), se harmoniza com a posi\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria acima transcrita, exceto quanto \u00e0 assertiva seguinte:","provas":[{"id":39333,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2019-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 12:50:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1153058,"hashId":"9685ad4a0efe501fb2f9285dd2922ccb","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o seguinte posicionamento da doutrina:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\"A pessoa idosa \u00e9 hipervulner\u00e1vel numa rela\u00e7\u00e3o de consumo [ ... ]. As altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas (f\u00edsicas e neuropsiquicas) habitualmente sofridas pelo idoso lhe desencadeiam doen\u00e7as em pot\u00eancia maior do que na juventude. [ ... ] O direito \u00e0 sa\u00fade na velhice possui ordem de prioridade, pois envelhecer e morrer devem ser processos naturais, contudo, amainados por cuidados paliativos. Com a prosperidade da medicina hodierna, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o envelhecimento se acompanhar de dores e sofrimentos. [ ... ] Visa-se, por meio da garantia do direito fundamental \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa, o direito fundamental \u00e0 vida em sua finitude em condi\u00e7\u00f5es de dignidade. O principio da dignidade da pessoa humana previsto em v\u00e1rias constitui\u00e7\u00f5es que abra\u00e7aram os direitos humanos orienta no sentido de se garantir sa\u00fade \u00e0 pessoa envelhecida, especialmente pelas reservas escassas da velhice, momento em que ela evoluir\u00e1 em resist\u00eancia ante as vicissitudes e, em regra, adoecer\u00e1 antes de morrer. [ ... ] Embora se reconhe\u00e7a que os idosos adoecem mais, h\u00e1 um principio do melhor interesse do idoso, do seu atendimento integral e em absoluta prioridade, logo, ululante, que sua sa\u00fade \u00e9 um direito de ordem priorit\u00e1ria e que, embora na seara contratual a mutualidade (divis\u00e3o m\u00fatua de \u00f4nus) fa\u00e7a sentido, as gera\u00e7\u00f5es jovens podem arcar com um pouco mais, pois os idosos um dia o fizeram antes de envelhecer e porque o Estatuto do Idoso existe para ter efic\u00e1cia.\" (BARLETA, Fabiana Rodrigues e GOODMAN, Soraya Victoria. Reflex\u00f5es sobre direitos humanos e a atual jurisprud\u00eancia do STJ sobre o direito \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa em contratos privados de planos de sa\u00fade. ln: <em>Revista de Direito do Consumidor<\/em>, v. 120, ano 27, p. 309- 340, S\u00e3o Paulo: Ed. RT, nov.-dez. 2018).<\/p><p align=\"justify\">A atual jurisprud\u00eancia do STJ, sintetizada no REsp 1.568.244\/RJ (repetitivo), se harmoniza com a posi\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria acima transcrita, exceto quanto \u00e0 assertiva seguinte:<\/p>","resposta":4119142,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gastos de tratamento m\u00e9dico-hospitalar de pessoas idosas s\u00e3o geralmente mais altos do que os de pessoas mais jovens, isto \u00e9, o risco assistencial varia consideravelmente em fun\u00e7\u00e3o da idade. ","id":4119141,"corpo":"<p align=\"justify\">Os gastos de tratamento m\u00e9dico-hospitalar de pessoas idosas s\u00e3o geralmente mais altos do que os de pessoas mais jovens, isto \u00e9, o risco assistencial varia consideravelmente em fun\u00e7\u00e3o da idade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A norma do Estatuto do Idoso que veda \"a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade\" apenas inibe o reajuste que consubstanciar discrimina\u00e7\u00e3o desproporcional ao idoso, ou seja, aquele sem pertin\u00eancia alguma com o incremento do risco assistencial acobertado pelo contrato. ","id":4119142,"corpo":"<p align=\"justify\">A norma do Estatuto do Idoso que veda \"a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade\" apenas inibe o reajuste que consubstanciar discrimina\u00e7\u00e3o desproporcional ao idoso, ou seja, aquele sem pertin\u00eancia alguma com o incremento do risco assistencial acobertado pelo contrato.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ordenamento jur\u00eddico brasileiro acolheu o\tprincipio da solidariedade intergeracional, a for\u00e7ar que os de mais tenra idade suportassem parte dos custos gerados pelos mais velhos, originando, assim, subs\u00eddios cruzados. ","id":4119143,"corpo":"<p align=\"justify\">O ordenamento jur\u00eddico brasileiro acolheu\r\no\tprincipio da solidariedade intergeracional, a for\u00e7ar que os de mais tenra idade suportassem parte dos custos gerados pelos mais velhos, originando, assim, subs\u00eddios cruzados.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratando-se de consumidor idoso, os reajustes excessivamente elevados das contrapresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias dos planos de sa\u00fade poder\u00e3o, de forma discriminat\u00f3ria, impossibilitar a sua perman\u00eancia no plano.","id":4119144,"corpo":"<p align=\"justify\">Tratando-se de consumidor idoso, os reajustes excessivamente elevados das contrapresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias dos planos de sa\u00fade poder\u00e3o, de forma discriminat\u00f3ria, impossibilitar a sua perman\u00eancia no plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1153058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura pode ser entendida como a capacidade que uma edifica\u00e7\u00e3o possui em oferecer conforto t\u00e9rmico, visual e ac\u00fastico aos seus usu\u00e1rios, por\u00e9m, com baixo consumo de energia. Considerando essa tem\u00e1tica, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":74460,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 11:30:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2244024,"hashId":"67ea87cf2c390a174bd356e70dffd27f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura pode ser entendida como a capacidade que uma edifica\u00e7\u00e3o possui em oferecer conforto t\u00e9rmico, visual e ac\u00fastico aos seus usu\u00e1rios, por\u00e9m, com baixo consumo de energia. Considerando essa tem\u00e1tica, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8830903,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os materiais de constru\u00e7\u00e3o exercem pouca influ\u00eancia sobre as condi\u00e7\u00f5es de conforto do ambiente interior de uma edifica\u00e7\u00e3o.","id":8830901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais de constru\u00e7\u00e3o exercem pouca influ\u00eancia sobre as condi\u00e7\u00f5es de conforto do ambiente interior de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es de projeto n\u00e3o podem influenciar o desempenho t\u00e9rmico, visual e energ\u00e9tico de uma edifica\u00e7\u00e3o.","id":8830902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es de projeto n\u00e3o podem influenciar o desempenho t\u00e9rmico, visual e energ\u00e9tico de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquiteto deve considerar a adequa\u00e7\u00e3o do seu projeto ao clima local, utilizando diversas estrat\u00e9gias de uso de luz natural, resfriamento e aquecimento passivo dos ambientes.","id":8830903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquiteto deve considerar a adequa\u00e7\u00e3o do seu projeto ao clima local, utilizando diversas estrat\u00e9gias de uso de luz natural, resfriamento e aquecimento passivo dos ambientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A energia que a edifica\u00e7\u00e3o consumir\u00e1 n\u00e3o representa um fator determinante na decis\u00e3o dos sistemas de controle ambiental utilizados.","id":8830904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia que a edifica\u00e7\u00e3o consumir\u00e1 n\u00e3o representa um fator determinante na decis\u00e3o dos sistemas de controle ambiental utilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o desenho de um corte de uma pequena resid\u00eancia de, aproximadamente, 62,00m\u00b2. Sabendo que a altura das paredes \u00e9 de 2,85m e a inclina\u00e7\u00e3o do telhado especificado no projeto \u00e9 de 25%, o p\u00e9 direito dessa casa \u00e9 de: (Obs.: desenho fora de escala)","provas":[{"id":74460,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 11:32:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2244045,"hashId":"9e5d79843f16021d40522c723d2dcdf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o desenho de um corte de uma pequena resid\u00eancia de, aproximadamente, 62,00m\u00b2. Sabendo que a altura das paredes \u00e9 de 2,85m e a inclina\u00e7\u00e3o do telhado especificado no projeto \u00e9 de 25%, o p\u00e9 direito dessa casa \u00e9 de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74460\/questao\/2244045-20220223111653000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"523\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: desenho fora de escala)<\/p>","resposta":8830985,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,56m.","id":8830985,"corpo":"<p>3,56m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,45m.","id":8830986,"corpo":"<p>3,45m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,50m.","id":8830987,"corpo":"<p>3,50m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,53m.","id":8830988,"corpo":"<p>3,53m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de refer\u00eancia ISO OSI possui sete camadas. A camada respons\u00e1vel por definir as interfaces el\u00e9tricas, mec\u00e2nicas e de sincroniza\u00e7\u00e3o para a rede \u00e9 a:","provas":[{"id":72318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 13:54:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2259155,"hashId":"8d8e2a9848133b5f8cb4e89c060e13c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de refer\u00eancia ISO OSI possui sete camadas. A camada respons\u00e1vel por definir as interfaces el\u00e9tricas, mec\u00e2nicas e de sincroniza\u00e7\u00e3o para a rede \u00e9 a:<\/p>","resposta":8892224,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"camada de Enlace.","id":8892220,"corpo":"<p>camada de Enlace.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"camada de Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":8892221,"corpo":"<p>camada de Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"camada de Rede.","id":8892222,"corpo":"<p>camada de Rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"camada de Transporte.","id":8892223,"corpo":"<p>camada de Transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"camada F\u00edsica.","id":8892224,"corpo":"<p>camada F\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","oab":false,"nome":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399090,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelo-osi-e-tcp-ip-e-protocolos-de-camadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um circuito el\u00e9trico pode ser necess\u00e1rio conhecer e manter o controle sobre algumas de suas grandezas el\u00e9tricas pr\u00f3prias de sua opera\u00e7\u00e3o.Leia as afirmativas a seguir:I - Na medi\u00e7\u00e3o de corrente, o amper\u00edmetro deve ser conectado em s\u00e9rie com o ponto onde se deseja efetuar a medida.II - Na medi\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o, o volt\u00edmetro deve ser conectado em s\u00e9rie com o ponto onde se deseja efetuar a medida.III - Na medi\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia el\u00e9trica de um \u00fanico componente do circuito, o ohm\u00edmetro deve ser conectado em s\u00e9rie com este componente, e este permanecendo conectado ao circuito.Est\u00e1 (\u00e3o) correta, apenas:","provas":[{"id":72318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 13:53:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2259153,"hashId":"4e9e2fda25deb5948f822f5bd4b5223c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um circuito el\u00e9trico pode ser necess\u00e1rio conhecer e manter o controle sobre algumas de suas grandezas el\u00e9tricas pr\u00f3prias de sua opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Na medi\u00e7\u00e3o de corrente, o amper\u00edmetro deve ser conectado em s\u00e9rie com o ponto onde se deseja efetuar a medida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na medi\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o, o volt\u00edmetro deve ser conectado em s\u00e9rie com o ponto onde se deseja efetuar a medida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Na medi\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia el\u00e9trica de um \u00fanico componente do circuito, o ohm\u00edmetro deve ser conectado em s\u00e9rie com este componente, e este permanecendo conectado ao circuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) correta, apenas:<\/p>","resposta":8892210,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8892210,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8892211,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8892212,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8892213,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8892214,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um circuito CA gen\u00e9rico como o da figura, o \u00e2ngulo de defasagem entre a tens\u00e3o e a corrente est\u00e1 contido no intervalo entre:","provas":[{"id":72318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 13:55:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2259166,"hashId":"600240d5a253ac2d2a8a39c2913fbf16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um circuito CA gen\u00e9rico como o da figura, o \u00e2ngulo de defasagem entre a tens\u00e3o e a corrente est\u00e1 contido no intervalo entre:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72318\/questao\/2259166-20220228210514000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"385\"><\/p>","resposta":8892277,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-45\u00b0 e 45\u00b0","id":8892275,"corpo":"<p>-45\u00b0 e 45\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-30\u00b0 e 30\u00b0","id":8892276,"corpo":"<p>-30\u00b0 e 30\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-90\u00ba e 90\u00ba","id":8892277,"corpo":"<p>-90\u00ba e 90\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-50\u00ba e 50\u00ba","id":8892278,"corpo":"<p>-50\u00ba e 50\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-60\u00b0 e 60\u00b0","id":8892279,"corpo":"<p>-60\u00b0 e 60\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Influenza Avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica que pode ser altamente letal para aves dom\u00e9sticas. Devido a cont\u00ednuas mudan\u00e7as gen\u00e9ticas do agente e sua capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a novos animais e ao ser humano, a influenza avi\u00e1ria representa um risco desconhecido e sem predi\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Influenza Avi\u00e1ria, de acordo com o Plano de Conting\u00eancia para Influenza Avi\u00e1ria e Doen\u00e7a de Newcastle, de abril de 2013, disponibilizado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":75032,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2265294,"hashId":"eb49ef669faac449fd383e7cdd925c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Influenza Avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica que pode ser altamente letal para aves dom\u00e9sticas. Devido a cont\u00ednuas mudan\u00e7as gen\u00e9ticas do agente e sua capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a novos animais e ao ser humano, a influenza avi\u00e1ria representa um risco desconhecido e sem predi\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Influenza Avi\u00e1ria, de acordo com o Plano de Conting\u00eancia para Influenza Avi\u00e1ria e Doen\u00e7a de Newcastle, de abril de 2013, disponibilizado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8919166,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma doen\u00e7a de galinhas e outras aves, causada por diferentes tipos de v\u00edrus, pertencentes \u00e0 fam\u00edlia Orthomyxoviridae, do g\u00eanero Influenzavirus.","id":8919163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma doen\u00e7a de galinhas e outras aves, causada por diferentes tipos de v\u00edrus, pertencentes \u00e0 fam\u00edlia Orthomyxoviridae, do g\u00eanero Influenzavirus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudos t\u00eam indicado que o risco dos v\u00edrus de baixa patogenicidade \u00e9 eminente, pois estes agentes podem sofrer muta\u00e7\u00f5es e gerar cepas de alta patogenicidade.","id":8919164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos t\u00eam indicado que o risco dos v\u00edrus de baixa patogenicidade \u00e9 eminente, pois estes agentes podem sofrer muta\u00e7\u00f5es e gerar cepas de alta patogenicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cepas de alta patogenicidade s\u00e3o capazes de promover mortalidade em cerca de 90% das aves afetadas.","id":8919165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cepas de alta patogenicidade s\u00e3o capazes de promover mortalidade em cerca de 90% das aves afetadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As perdas econ\u00f4micas est\u00e3o relacionadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00f5es das aves, custos com tratamento, altas taxas de mortalidade e morbidade, alem da perda de mercados.","id":8919166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas econ\u00f4micas est\u00e3o relacionadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00f5es das aves, custos com tratamento, altas taxas de mortalidade e morbidade, alem da perda de mercados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}