{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155629,"perPage":"100","pages":21557,"page":5617,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0s ag\u00eancias reguladoras se aplica um regime jur\u00eddico especial, que \u00e9 caracterizado, em linhas gerais, pela aus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica com a administra\u00e7\u00e3o direta e por sua autonomia funcional, decis\u00f3ria, administrativa e financeira.","provas":[{"id":38647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:09:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127338,"hashId":"07e7dd7cedc77ed3276581c49497e789","enunciado":"<p align=justify>\u00c0s ag\u00eancias reguladoras se aplica um regime jur\u00eddico\r\nespecial, que \u00e9 caracterizado, em linhas gerais, pela\r\naus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica com a\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta e por sua autonomia funcional,\r\ndecis\u00f3ria, administrativa e financeira.<\/p>","resposta":4007646,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4007647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, aos poderes da Administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 responsabilidade civil do Estado e ao controle jurisdicional dos atos administrativos, julgue os itens de 84 a 87.","id":388523,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, aos poderes da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, \u00e0 responsabilidade civil do Estado e ao\r\ncontrole jurisdicional dos atos administrativos, julgue os itens\r\nde 84 a 87.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1127338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 hip\u00f3tese de modifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para julgamento conjunto quando, mesmo n\u00e3o havendo conex\u00e3o, duas a\u00e7\u00f5es possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es conflitantes ou contradit\u00f3rias caso decididas separadamente.","provas":[{"id":38647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:09:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127357,"hashId":"f121d35e1d2abe67f012459f6b0e5868","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 hip\u00f3tese de modifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para\r\njulgamento conjunto quando, mesmo n\u00e3o havendo\r\nconex\u00e3o, duas a\u00e7\u00f5es possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de\r\ndecis\u00f5es conflitantes ou contradit\u00f3rias caso decididas\r\nseparadamente.<\/p>","resposta":4007687,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4007688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao direito processual civil, julgue os itens de 101 a 105.","id":388528,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao direito processual civil, julgue os itens\r\nde 101 a 105.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402104,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modificacao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o","pai":402104,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415475,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","pai":415475,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422718,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","pai":422718,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422720,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conexao-e-continencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1127357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que, por meio de contrato, o sujeito passivo tenha repassado a obriga\u00e7\u00e3o de pagar um determinado tributo a outro contraente. Nesse caso, a Fazenda P\u00fablica dever\u00e1 cobrar o tributo do contraente, e n\u00e3o do sujeito passivo da rela\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":38647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:09:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127365,"hashId":"14dcc497555f429c4ce61b23f281da42","enunciado":"<p align=justify>Suponha-se que, por meio de contrato, o sujeito passivo\r\ntenha repassado a obriga\u00e7\u00e3o de pagar um determinado\r\ntributo a outro contraente. Nesse caso, a Fazenda\r\nP\u00fablica dever\u00e1 cobrar o tributo do contraente, e n\u00e3o do\r\nsujeito passivo da rela\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","resposta":4007704,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4007704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, julgue os itens de 108 a 110.","id":388530,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal,\r\njulgue os itens de 108 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1127365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o devidos honor\u00e1rios sucumbenciais nos processos trabalhistas, exceto quando o reclamante ou o reclamado foi advogado, atuando em causa pr\u00f3pria.","provas":[{"id":38647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:09:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127371,"hashId":"b6abc19d9e77a79b82aac9050554f354","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o devidos honor\u00e1rios sucumbenciais nos processos\r\ntrabalhistas, exceto quando o reclamante ou o\r\nreclamado foi advogado, atuando em causa pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":4007716,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4007716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 116 a 120, relativos aos honor\u00e1rios sucumbenciais nos processos trabalhistas.","id":388532,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 116 a 120, relativos aos honor\u00e1rios\r\nsucumbenciais nos processos trabalhistas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1127371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os honor\u00e1rios sucumbenciais observem patamares m\u00ednimo e m\u00e1ximo, sua grada\u00e7\u00e3o entre ambos deve levar em conta o grau de zelo do profissional, seu trabalho, o tempo consumido, a localidade em que foi prestado o servi\u00e7o e a natureza e a relev\u00e2ncia da causa.","provas":[{"id":38647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:09:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127375,"hashId":"581122f36f098a6a143fe40871ad32c2","enunciado":"<p align=justify>Embora os honor\u00e1rios sucumbenciais observem\r\npatamares m\u00ednimo e m\u00e1ximo, sua grada\u00e7\u00e3o entre ambos\r\ndeve levar em conta o grau de zelo do profissional, seu\r\ntrabalho, o tempo consumido, a localidade em que foi\r\nprestado o servi\u00e7o e a natureza e a relev\u00e2ncia da causa.<\/p>","resposta":4007723,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4007724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 116 a 120, relativos aos honor\u00e1rios sucumbenciais nos processos trabalhistas.","id":388532,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 116 a 120, relativos aos honor\u00e1rios\r\nsucumbenciais nos processos trabalhistas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1127375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es adequadas para a melhor preservar o ambiente e as propriedades dos materiais, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":39494,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-biologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:51:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1159361,"hashId":"2a49e2103cf573fa6ccc8df019551d33","enunciado":"<p align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es adequadas para a\r\nmelhor preservar o ambiente e as propriedades dos\r\nmateriais, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":4146095,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incinera\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos que cont\u00eam polietileno \u00e9 um processo adequado de diminui\u00e7\u00e3o do lixo s\u00f3lido. ","id":4146094,"corpo":"<p align=justify>A incinera\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos que cont\u00eam polietileno\r\n\u00e9 um processo adequado de diminui\u00e7\u00e3o do lixo s\u00f3lido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de embalagens pl\u00e1sticas confeccionadas com pol\u00edmeros biodegrad\u00e1veis \u00e9 uma alternativa que contribui para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. ","id":4146095,"corpo":"<p align=justify>O uso de embalagens pl\u00e1sticas confeccionadas\r\ncom pol\u00edmeros biodegrad\u00e1veis \u00e9 uma alternativa que\r\ncontribui para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico que utiliza biodiesel como combust\u00edvel evita a libera\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono, CO2(g), para o ar atmosf\u00e9rico. ","id":4146096,"corpo":"<p align=\"justify\">A utiliza\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico que utiliza\r\nbiodiesel como combust\u00edvel evita a libera\u00e7\u00e3o de\r\ndi\u00f3xido de carbono, CO<sub>2<\/sub>(g), para o ar atmosf\u00e9rico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lixo org\u00e2nico deve ser separado de outros res\u00edduos e descartado em lix\u00f5es, porque ao se decompor, forma subst\u00e2ncias que n\u00e3o podem ser reaproveitadas. ","id":4146097,"corpo":"<p align=justify>O lixo org\u00e2nico deve ser separado de outros\r\nres\u00edduos e descartado em lix\u00f5es, porque ao se\r\ndecompor, forma subst\u00e2ncias que n\u00e3o podem ser\r\nreaproveitadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/1159361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o dos mecanismos de assimila\u00e7\u00e3o de carbonos e na anatomia foliar, as plantas s\u00e3o agrupadas em C3, C4 e CAM (metabolismo \u00e1cido das crassul\u00e1ceas). As plantas CAM s\u00e3o caracterizadas por","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464704,"hashId":"d3fdc00f5dc98816d271459c4a681af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o dos mecanismos de assimila\u00e7\u00e3o de carbonos e na anatomia foliar, as plantas s\u00e3o agrupadas em C<sub>3<\/sub>, C<sub>4<\/sub> e CAM (metabolismo \u00e1cido das crassul\u00e1ceas). As plantas CAM s\u00e3o caracterizadas por<\/p>","resposta":5439533,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentarem apenas mecanismos C3 e terem ponto de compensa\u00e7\u00e3o de CO2 menores do que das plantas C4. Por esta raz\u00e3o, sobrevivem em ambiente de baixa intensidade de luz.","id":5439530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentarem apenas mecanismos C<sub>3<\/sub> e terem ponto de compensa\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> menores do que das plantas C<sub>4<\/sub>. Por esta raz\u00e3o, sobrevivem em ambiente de baixa intensidade de luz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possu\u00edrem mecanismo concentrador de CO2, que ocorre durante o dia, separado espacialmente do ciclo C3. Por esta raz\u00e3o, sobrevivem em ambientes com baixa concentra\u00e7\u00e3o de CO2.","id":5439531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possu\u00edrem mecanismo concentrador de CO<sub>2<\/sub>, que ocorre durante o dia, separado espacialmente do ciclo C<sub>3<\/sub>. Por esta raz\u00e3o, sobrevivem em ambientes com baixa concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuem apenas o ciclo C3, diminuem a taxa fotossint\u00e9tica nas horas mais quentes do dia. Por esta raz\u00e3o, s\u00e3o menos resistentes a ambientes de altas temperaturas.","id":5439532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem apenas o ciclo C<sub>3<\/sub>, diminuem a taxa fotossint\u00e9tica nas horas mais quentes do dia. Por esta raz\u00e3o, s\u00e3o menos resistentes a ambientes de altas temperaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possuem os ciclos C3 e C4, concentram CO2 no per\u00edodo noturno quando os est\u00f4matos est\u00e3o abertos e s\u00e3o muito resistentes \u00e0 seca. Por esta raz\u00e3o, adaptam-se muito bem nas condi\u00e7\u00f5es do Nordeste brasileiro.","id":5439533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem os ciclos C<sub>3<\/sub> e C<sub>4<\/sub>, concentram CO<sub>2<\/sub> no per\u00edodo noturno quando os est\u00f4matos est\u00e3o abertos e s\u00e3o muito resistentes \u00e0 seca. Por esta raz\u00e3o, adaptam-se muito bem nas condi\u00e7\u00f5es do Nordeste brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/1464704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da engenharia gen\u00e9tica foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao conhecimento dos mecanismos relacionados ao Dogma Central da Biologia Molecular. Sobre o metabolismo de DNA, RNA e prote\u00ednas, a ordem correta dos eventos moleculares \u00e9:","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464707,"hashId":"2f7bcf703ed446e6e55bce5835e5eae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da engenharia gen\u00e9tica foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao conhecimento dos mecanismos relacionados ao Dogma Central da Biologia Molecular. Sobre o metabolismo de DNA, RNA e prote\u00ednas, a ordem correta dos eventos moleculares \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5439545,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradu\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-transcricional e degrada\u00e7\u00e3o.","id":5439543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradu\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-transcricional e degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transcri\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-transcricional e degrada\u00e7\u00e3o.","id":5439544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transcri\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-transcricional e degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transcri\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-traducional e degrada\u00e7\u00e3o.","id":5439545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transcri\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-traducional e degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tradu\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-traducional e degrada\u00e7\u00e3o.","id":5439546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradu\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o, processamento p\u00f3s-traducional e degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1464707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte do Bioma Cerrado localiza-se no Planalto Central do Brasil e apresenta uma vegeta\u00e7\u00e3o bastante caracter\u00edstica, composta de distintas fitofisionomias. Dentre essas fitofisionomias, aquela caracterizada pela presen\u00e7a de \u00e1rvores baixas, inclinadas, tortuosas, com ramifica\u00e7\u00f5es irregulares e retorcidas, composta de arbustos e subarbustos espalhados \u00e9","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464594,"hashId":"97283c06ed4d02aeabfe2e987442a0a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte do Bioma Cerrado localiza-se no Planalto Central do Brasil e apresenta uma vegeta\u00e7\u00e3o bastante caracter\u00edstica, composta de distintas fitofisionomias. Dentre essas fitofisionomias, aquela caracterizada pela presen\u00e7a de \u00e1rvores baixas, inclinadas, tortuosas, com ramifica\u00e7\u00f5es irregulares e retorcidas, composta de arbustos e subarbustos espalhados \u00e9<\/p>","resposta":5439023,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Mata Ciliar.","id":5439021,"corpo":"<p>a Mata Ciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Mata Seca.","id":5439022,"corpo":"<p>a Mata Seca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Cerrado senso estrito.","id":5439023,"corpo":"<p>o Cerrado <em>senso estrito.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Cerrad\u00e3o.","id":5439024,"corpo":"<p>o Cerrad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1464594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, institu\u00eddo pela Lei n. 9.985, de 18\/07\/2000, reconhece dois grupos de unidades: de Prote\u00e7\u00e3o Integral e de Uso Sustent\u00e1vel. Sobre as finalidades dessas unidades, sabe-se que o Ref\u00fagio de Vida Silvestre \u00e9 uma unidade de","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 10:50:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464621,"hashId":"a093bead0f664fe31201faadd69b6f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, institu\u00eddo pela Lei n. 9.985, de 18\/07\/2000, reconhece dois grupos de unidades: de Prote\u00e7\u00e3o Integral e de Uso Sustent\u00e1vel. Sobre as finalidades dessas unidades, sabe-se que o Ref\u00fagio de Vida Silvestre \u00e9 uma unidade de<\/p>","resposta":5439148,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso sustent\u00e1vel, de posse e dom\u00ednio p\u00fablico, sendo proibida a visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exceto quando dispuser de plano de manejo da unidade ou regulamento espec\u00edfico, e as \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seu dom\u00ednio ser\u00e3o desapropriadas de acordo com o que disp\u00f5e a lei.","id":5439147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso sustent\u00e1vel, de posse e dom\u00ednio p\u00fablico, sendo proibida a visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exceto quando dispuser de plano de manejo da unidade ou regulamento espec\u00edfico, e as \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seu dom\u00ednio ser\u00e3o desapropriadas de acordo com o que disp\u00f5e a lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o integral, tendo como objetivo proteger ambientes naturais e alterados pelo homem, onde se asseguram condi\u00e7\u00f5es para a exist\u00eancia ou reprodu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou comunidades da flora local e da fauna residente ou migrat\u00f3ria.","id":5439148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o integral, tendo como objetivo proteger ambientes naturais e alterados pelo homem, onde se asseguram condi\u00e7\u00f5es para a exist\u00eancia ou reprodu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou comunidades da flora local e da fauna residente ou migrat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o integral, constitu\u00edda por terras p\u00fablicas ou privadas, com condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica, e a visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas \u00e1reas sob dom\u00ednio p\u00fablico ser\u00e3o estabelecidas pelo seu \u00f3rg\u00e3o gestor.","id":5439149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o integral, constitu\u00edda por terras p\u00fablicas ou privadas, com condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica, e a visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas \u00e1reas sob dom\u00ednio p\u00fablico ser\u00e3o estabelecidas pelo seu \u00f3rg\u00e3o gestor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso sustent\u00e1vel, de dom\u00ednio p\u00fablico e privado, com uso concedido \u00e0s popula\u00e7\u00f5es extrativistas tradicionais, sendo que as \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites devem ser desapropriadas, de acordo com o que disp\u00f5e a lei.","id":5439150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso sustent\u00e1vel, de dom\u00ednio p\u00fablico e privado, com uso concedido \u00e0s popula\u00e7\u00f5es extrativistas tradicionais, sendo que as \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites devem ser desapropriadas, de acordo com o que disp\u00f5e a lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/1464621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O h\u00e1bito de ingerir alimentos atrav\u00e9s de refei\u00e7\u00f5es submete o organismo humano a situa\u00e7\u00f5es que se alternam entre abund\u00e2ncia e escassez de nutrientes. Dentre as fun\u00e7\u00f5es do horm\u00f4nio insulina sabe-se o seguinte:","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464692,"hashId":"4579f0d61b7642a8dbffec8dc2a829ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O h\u00e1bito de ingerir alimentos atrav\u00e9s de refei\u00e7\u00f5es submete o organismo humano a situa\u00e7\u00f5es que se alternam entre abund\u00e2ncia e escassez de nutrientes. Dentre as fun\u00e7\u00f5es do horm\u00f4nio insulina sabe-se o seguinte:<\/p>","resposta":5439477,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interfere na velocidade de rea\u00e7\u00f5es enzim\u00e1ticas das vias metab\u00f3licas por meio de mecanismos de modifica\u00e7\u00e3o covalente ou na express\u00e3o g\u00eanica.","id":5439477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interfere na velocidade de rea\u00e7\u00f5es enzim\u00e1ticas das vias metab\u00f3licas por meio de mecanismos de modifica\u00e7\u00e3o covalente ou na express\u00e3o g\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 liberado em situa\u00e7\u00e3o de hiperglicemia e inibe a glicog\u00eanese e a glic\u00f3lise.","id":5439478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 liberado em situa\u00e7\u00e3o de hiperglicemia e inibe a glicog\u00eanese e a glic\u00f3lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 liberado em situa\u00e7\u00e3o de hipoglicemia e ativa a s\u00edntese de lip\u00eddeos e a forma\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos.","id":5439479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 liberado em situa\u00e7\u00e3o de hipoglicemia e ativa a s\u00edntese de lip\u00eddeos e a forma\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativa a enzima adenilato ciclase e estimula a forma\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico, ap\u00f3s liga\u00e7\u00e3o ao receptor celular.","id":5439480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa a enzima adenilato ciclase e estimula a forma\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico, ap\u00f3s liga\u00e7\u00e3o ao receptor celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/1464692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da figura a seguir apresenta a filogenia de alguns grupos taxon\u00f4micos do Filo Arthropoda.Entre os grupos taxon\u00f4micos encontram-se os insetos e os aracn\u00eddeos, os quais uma parcela leiga da sociedade acredita que s\u00e3o todos pertencentes aos Insecta, por desconhecer algumas de suas caracter\u00edsticas, tais como:","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464382,"hashId":"a6fe2ab7d719615447833321ee8be7cd","enunciado":"<p>A an\u00e1lise da figura a seguir apresenta a filogenia de alguns grupos taxon\u00f4micos do Filo Arthropoda.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48293\/questao\/1464382-20201230135249000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os grupos taxon\u00f4micos encontram-se os insetos e os aracn\u00eddeos, os quais uma parcela leiga da sociedade acredita que s\u00e3o todos pertencentes aos Insecta, por desconhecer algumas de suas caracter\u00edsticas, tais como:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5438009,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro tripartite, aus\u00eancia de antenas e dois tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os dois grupos n\u00e3o apresentam um ancestral em comum.","id":5438006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro tripartite, aus\u00eancia de antenas e dois tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os dois grupos n\u00e3o apresentam um ancestral em comum.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os dois grupos apresentam um ancestral em comum","id":5438007,"corpo":"<p>os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os dois grupos apresentam um ancestral em comum<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro tripartite, presen\u00e7a de antenas e dois tagmas; os dois grupos n\u00e3o apresentam um ancestral em comum.","id":5438008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro bipartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro tripartite, presen\u00e7a de antenas e dois tagmas; os dois grupos n\u00e3o apresentam um ancestral em comum.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro bipartite, aus\u00eancia de antenas e dois tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro tripartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os dois grupos apresentam um ancestral em comum.","id":5438009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os escorpi\u00f5es apresentam c\u00e9rebro bipartite, aus\u00eancia de antenas e dois tagmas; os insetos apresentam c\u00e9rebro tripartite, presen\u00e7a de antenas e tr\u00eas tagmas; os dois grupos apresentam um ancestral em comum.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":"biologia\/1464382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pesquisador de uma empresa de biotecnologia recebeu a tarefa de produzir a enzima alfa-amilase atrav\u00e9s da express\u00e3o em bact\u00e9rias, isolando o gene a partir de uma biblioteca de cDNA de um fungo. De acordo com o protocolo de constru\u00e7\u00e3o da biblioteca de cDNA, ele deve seguir as seguintes etapas:","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464711,"hashId":"ca4e704245927eed9226355b1b059af2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador de uma empresa de biotecnologia recebeu a tarefa de produzir a enzima alfa-amilase atrav\u00e9s da express\u00e3o em bact\u00e9rias, isolando o gene a partir de uma biblioteca de cDNA de um fungo. De acordo com o protocolo de constru\u00e7\u00e3o da biblioteca de cDNA, ele deve seguir as seguintes etapas:<\/p>","resposta":5439561,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o do DNA gen\u00f4mico, transcri\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.","id":5439560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o do DNA gen\u00f4mico, transcri\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o do RNA mensageiro, transcri\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.","id":5439561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o do RNA mensageiro, transcri\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o do DNA total, transcri\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.","id":5439562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o do DNA total, transcri\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o do RNA mensageiro, tradu\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.","id":5439563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o do RNA mensageiro, tradu\u00e7\u00e3o reversa da 1\u00aa fita de cDNA, degrada\u00e7\u00e3o do RNA, s\u00edntese da dupla fita de cDNA, liga\u00e7\u00e3o dos produtos em vetor de clonagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1464711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":7550,"slug":"fiscal-de-vigilancia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu Pedro fez uma aplica\u00e7\u00e3o no seu banco a uma taxa de 6% a.a. durante 10 meses e gerou para ele uma import\u00e2ncia total de R$ 54.000,00. A quantia inicialmente aplicada pelo Seu Pedro era de, aproximadamente,","provas":[{"id":70631,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":70633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":70630,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Agente Administrativo - 2019"},{"id":70639,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":7550,"slug":"fiscal-de-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-fiscal-de-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fiscal de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:52:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2155509,"hashId":"74b95ae339ec8d54f244a3b9a8effc67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu Pedro fez uma aplica\u00e7\u00e3o no seu banco a uma taxa de 6% a.a. durante 10 meses e gerou para ele uma import\u00e2ncia total de R$ 54.000,00. A quantia inicialmente aplicada pelo Seu Pedro era de, aproximadamente,<\/p>","resposta":8442683,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 52.000,00.","id":8442682,"corpo":"<p>R$ 52.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 51.429,00.","id":8442683,"corpo":"<p>R$ 51.429,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00.","id":8442684,"corpo":"<p>R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 52.728,00.","id":8442685,"corpo":"<p>R$ 52.728,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 51.643,00.","id":8442686,"corpo":"<p>R$ 51.643,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 33","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Consolida\u00e7\u00f5es das Leis Trabalhistas, o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio,","provas":[{"id":70671,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:15:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2155877,"hashId":"ad811aaf92b6e054e4d53c14b2f70377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Consolida\u00e7\u00f5es das Leis Trabalhistas, o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio,<\/p>","resposta":8444407,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo tempo que se fizer necess\u00e1rio, para estudar e realizar provas de exame vestibular, para ingresso em estabelecimento de ensino superior.","id":8444403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo tempo que se fizer necess\u00e1rio, para estudar e realizar provas de exame vestibular, para ingresso em estabelecimento de ensino superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 5 (cinco) dias consecutivos em virtude de casamento.","id":8444404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 5 (cinco) dias consecutivos em virtude de casamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2 (dois) dias consecutivos, quando tiver que comparecer em ju\u00edzo.","id":8444405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 2 (dois) dias consecutivos, quando tiver que comparecer em ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2 (dois) dias consecutivos ou n\u00e3o, em caso de falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente, irm\u00e3o ou pessoa que, declarada em sua carteira de trabalho e previd\u00eancia social, viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica.","id":8444406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 2 (dois) dias consecutivos ou n\u00e3o, em caso de falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente, irm\u00e3o ou pessoa que, declarada em sua carteira de trabalho e previd\u00eancia social, viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at\u00e9 2 (dois) dias para acompanhar consultas m\u00e9dicas e exames complementares durante o per\u00edodo de gravidez de sua esposa ou companheira.","id":8444407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 2 (dois) dias para acompanhar consultas m\u00e9dicas e exames complementares durante o per\u00edodo de gravidez de sua esposa ou companheira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam as fun\u00e7\u00f5es f e g definidas por f(x) = 3x2\u22124 e g(x)=9x2\u22122x , se x satisfaz f(x)=g(x), ent\u00e3o 5x \u00e9 igual a:","provas":[{"id":71659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2019-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2366703,"hashId":"8a54aeb6c7e797a04a81067a3467b98a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam as fun\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definidas por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ 3^{x^2-4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g\\left(x\\right)=9^{x^2-2x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  satisfaz <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x) = g(x)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ent\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"5^x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.664392em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9364629,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\u200b ","id":9364627,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":9364628,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":9364629,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125","id":9364630,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"251\u200b ","id":9364631,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os n\u00fameros compreendidos em 99 e 999. Quantos desses n\u00fameros s\u00e3o m\u00faltiplos de 15?","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":71321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:07:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176386,"hashId":"cc257749589c20756db473b0486209ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os n\u00fameros compreendidos em 99 e 999. Quantos desses n\u00fameros s\u00e3o m\u00faltiplos de 15?<\/p>","resposta":8536594,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45.","id":8536593,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":8536594,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54.","id":8536595,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":8536596,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":8536597,"corpo":"<p>Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Felipe tem uma pequena f\u00e1brica de canecas e seu custo mensal, \u00e9 dado por C = 5000 + 15x, onde x \u00e9 o n\u00famero de canecas produzidas por m\u00eas. Cada caneca \u00e9 vendida por R$ 25,00. Atualmente, o lucro mensal \u00e9 de R$ 2.000,00. Para dobrar esse lucro, Felipe dever\u00e1 fabricar e vender mensalmente quantas canecas?","provas":[{"id":70647,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:40:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156090,"hashId":"4e3f69b164db19d97edffee6ad468ce6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Felipe tem uma pequena f\u00e1brica de canecas e seu custo mensal, \u00e9 dado por C = 5000 + 15x, onde x \u00e9 o n\u00famero de canecas produzidas por m\u00eas. Cada caneca \u00e9 vendida por R$ 25,00. Atualmente, o lucro mensal \u00e9 de R$ 2.000,00. Para dobrar esse lucro, Felipe dever\u00e1 fabricar e vender mensalmente quantas canecas?<\/p>","resposta":8445470,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"550.","id":8445468,"corpo":"<p>550.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"670.","id":8445469,"corpo":"<p>670.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900.","id":8445470,"corpo":"<p>900.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700.","id":8445471,"corpo":"<p>700.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.000.","id":8445472,"corpo":"<p>1.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma distribuidora colocou 9000 canetas em 4 caixas de tamanhos diferentes, de forma que o n\u00famero de canetas colocadas em cada uma correspondia a 1\/3 da quantidade colocada na anterior. Quantas canetas foram colocadas na segunda caixa?","provas":[{"id":70647,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:41:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156093,"hashId":"fced8be861313818647c933f5035f640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma distribuidora colocou 9000 canetas em 4 caixas de tamanhos diferentes, de forma que o n\u00famero de canetas colocadas em cada uma correspondia a 1\/3 da quantidade colocada na anterior. Quantas canetas foram colocadas na segunda caixa?<\/p>","resposta":8445486,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.075.","id":8445483,"corpo":"<p>6.075.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"675.","id":8445484,"corpo":"<p>675.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225.","id":8445485,"corpo":"<p>225.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.025.","id":8445486,"corpo":"<p>2.025.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.700.","id":8445487,"corpo":"<p>1.700.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos s\u00e3o os anagramas da palavra SULT\u00c3O em que as letras \u00c3 e O aparecem juntas e nessa ordem (\u00c3O)?","provas":[{"id":70647,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:47:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156098,"hashId":"ff48898d92f7526ebd0f556f3c49f564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos s\u00e3o os anagramas da palavra SULT\u00c3O em que as letras \u00c3 e O aparecem juntas e nessa ordem (\u00c3O)?<\/p>","resposta":8445512,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"98.","id":8445508,"corpo":"<p>98.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":8445509,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160.","id":8445510,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"112.","id":8445511,"corpo":"<p>112.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":8445512,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bino gasta mensalmente, uma quantia fixa de R$ 800,00 na manuten\u00e7\u00e3o de seu caminh\u00e3o. Al\u00e9m disso, seu caminh\u00e3o consome em m\u00e9dia 20 litros de diesel a cada 100 km rodados. A express\u00e3o que permite calcular a sua despesa mensal D, em reais, em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero x de quil\u00f4metros percorridos pelo caminh\u00e3o no m\u00eas \u00e9: (Leve em considera\u00e7\u00e3o que o litro do diesel custa R$ 2,50).","provas":[{"id":70647,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:40:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156092,"hashId":"de5294fdcb19274f85dda2a11168dd84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bino gasta mensalmente, uma quantia fixa de R$ 800,00 na manuten\u00e7\u00e3o de seu caminh\u00e3o. Al\u00e9m disso, seu caminh\u00e3o consome em m\u00e9dia 20 litros de diesel a cada 100 km rodados. A express\u00e3o que permite calcular a sua despesa mensal D, em reais, em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero x de quil\u00f4metros percorridos pelo caminh\u00e3o no m\u00eas \u00e9: (Leve em considera\u00e7\u00e3o que o litro do diesel custa R$ 2,50).<\/p>","resposta":8445478,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D = 0,50x + 800.","id":8445478,"corpo":"<p>D = 0,50x + 800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D = 2,50(2x + 800).","id":8445479,"corpo":"<p>D = 2,50(2x + 800).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D = 0,50x.","id":8445480,"corpo":"<p>D = 0,50x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D = 2,50x + 800.","id":8445481,"corpo":"<p>D = 2,50x + 800.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D = 1,50x.","id":8445482,"corpo":"<p>D = 1,50x.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando um chuveiro el\u00e9trico 1 hora por dia, durante 20 dias, o consumo de energia el\u00e9trica \u00e9 de 15 kw\/h. Se o mesmo chuveiro el\u00e9trico for usado 130 minutos por dia, durante 30 dias, qual ser\u00e1 o consumo de energia el\u00e9trica?","provas":[{"id":67883,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-agente-administrativo-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2152153,"hashId":"a5295d78eaaf0c233086d4efd435d9d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando um chuveiro el\u00e9trico 1 hora por dia, durante 20 dias, o consumo de energia el\u00e9trica \u00e9 de 15 <em>kw\/h<\/em>. Se o mesmo chuveiro el\u00e9trico for usado 130 minutos por dia, durante 30 dias, qual ser\u00e1 o consumo de energia el\u00e9trica?<\/p>","resposta":8430159,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 120 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.","id":8430156,"corpo":"<p>O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 120 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 90,76 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.","id":8430157,"corpo":"<p>O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 90,76 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 60,30 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.","id":8430158,"corpo":"<p>O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 60,30 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 48,75 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e. ","id":8430159,"corpo":"<p>O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 48,75 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 35,29 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.","id":8430160,"corpo":"<p>O consumo de energia el\u00e9trica ser\u00e1 de 35,29 \ud835\udc58\ud835\udc64\/\u210e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nota de um concurso \u00e9 composta pela nota de tr\u00eas provas. A primeira prova \u00e9 a de conhecimentos gerais e corresponde a 20% da nota do concurso. A segunda prova \u00e9 a de conhecimentos espec\u00edficos e corresponde a 50% da nota do concurso e a terceira prova \u00e9 a de aptid\u00e3o f\u00edsica e corresponde a 30% da nota do concurso. O candidato para ser aprovado precisa ter nota m\u00ednima de 7,0 nesse concurso. Se um candidato tirou 8,0 na primeira prova e 6,0 na segunda, a nota m\u00ednima que ele precisa tirar na prova de aptid\u00e3o f\u00edsica para ser aprovado nesse concurso \u00e9 de","provas":[{"id":69733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-fiscal","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 16:53:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2153072,"hashId":"73a599f4cefb3f06ba37679a7cbdfe04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota de um concurso \u00e9 composta pela nota de tr\u00eas provas. A primeira prova \u00e9 a de conhecimentos gerais e corresponde a 20% da nota do concurso. A segunda prova \u00e9 a de conhecimentos espec\u00edficos e corresponde a 50% da nota do concurso e a terceira prova \u00e9 a de aptid\u00e3o f\u00edsica e corresponde a 30% da nota do concurso. O candidato para ser aprovado precisa ter nota m\u00ednima de 7,0 nesse concurso. Se um candidato tirou 8,0 na primeira prova e 6,0 na segunda, a nota m\u00ednima que ele precisa tirar na prova de aptid\u00e3o f\u00edsica para ser aprovado nesse concurso \u00e9 de<\/p>","resposta":8434188,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,0","id":8434187,"corpo":"<p>10,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0","id":8434188,"corpo":"<p>8,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,0","id":8434189,"corpo":"<p>7,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,4","id":8434190,"corpo":"<p>5,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,6","id":8434191,"corpo":"<p>4,6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os alimentos funcionais s\u00f3 N\u00c3O podemos afirmar:","provas":[{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1121184,"hashId":"750991f30bfb137d4d608635d13510aa","enunciado":"<p align=justify>Sobre os alimentos funcionais s\u00f3 N\u00c3O podemos afirmar:<\/p>","resposta":3985396,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alicina encontrada no alho promove a redu\u00e7\u00e3o do colesterol.","id":3985392,"corpo":"<p align=justify>A alicina encontrada no alho promove a redu\u00e7\u00e3o do colesterol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas leguminosas (feij\u00e3o e soja) e nos cereais, encontramos os Fitoestrog\u00eanio, as isoflavonas e as Lignanas.","id":3985393,"corpo":"<p align=justify>Nas leguminosas (feij\u00e3o e soja) e nos cereais, encontramos os Fitoestrog\u00eanio, as isoflavonas e as Lignanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podemos considerar que o tomate \u00e9 uma excelente fonte de licopeno.","id":3985394,"corpo":"<p align=justify>Podemos considerar que o tomate \u00e9 uma excelente fonte de licopeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vinho tinto possui antioxidantes importantes denominados de Flavon\u00f3ides.","id":3985395,"corpo":"<p align=justify>O vinho tinto possui antioxidantes importantes denominados de Flavon\u00f3ides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As bebidas l\u00e1cteas com lactobacilos (leites fermentados) e iogurtes (bifidobact\u00e9rias) s\u00e3o considerados alimentos prebi\u00f3ticos.","id":3985396,"corpo":"<p align=justify>As bebidas l\u00e1cteas com lactobacilos (leites fermentados) e iogurtes (bifidobact\u00e9rias) s\u00e3o considerados alimentos prebi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1121184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser transposto para o discurso indireto, o trecho Eu n\u00e3o conseguiria dormir, disse [o aposentado] (4o par\u00e1grafo) assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131243,"hashId":"8824f7e01f86b35b907a9c9d9c15f736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser transposto para o discurso indireto, o trecho Eu n\u00e3o conseguiria dormir, disse [o aposentado] (4o par\u00e1grafo) assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4024270,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aposentado disse que ele n\u00e3o conseguiria dormir.","id":4024270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aposentado disse que ele n\u00e3o conseguiria dormir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disse o aposentado: \u2013 Eu n\u00e3o conseguiria dormir.","id":4024271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disse o aposentado: \u2013 Eu n\u00e3o conseguiria dormir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disse-me o aposentado que ele n\u00e3o conseguia dormir.","id":4024272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disse-me o aposentado que ele n\u00e3o conseguia dormir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aposentado disse-me: \u2013 Eu n\u00e3o conseguia dormir.","id":4024273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aposentado disse-me: \u2013 Eu n\u00e3o conseguia dormir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aposentado disse que ele n\u00e3o conseguira dormir.","id":4024274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aposentado disse que ele n\u00e3o conseguira dormir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389122,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38785\/Q1a6.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","oab":false,"nome":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419184,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-do-discurso-direto-para-o-discurso-indireto-ou-vice-versa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cpois pode esconder determinados sintomas\u201d (linhas 6 e 7), coordenada \u00e0 anterior, tem sentido conclusivo.","provas":[{"id":38894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-assistente-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Assistente Administrativo e Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134684,"hashId":"47e33cc60141b36373c5bc63670473e6","enunciado":"<p align=justify>A ora\u00e7\u00e3o \u201cpois pode esconder determinados sintomas\u201d\r\n(linhas 6 e 7), coordenada \u00e0 anterior, tem sentido\r\nconclusivo.<\/p>","resposta":4039555,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4039554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4039555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":389439,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38894\/2.GIF\">\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os\r\nitens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas conclusivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas conclusivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403661,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-conclusivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Queijos e iogurtes t\u00eam, em geral, menor quantidade de lactose do que o leite, raz\u00e3o pela qual os indiv\u00edduos com hipolactasia t\u00eam maior toler\u00e2ncia \u00e0queles alimentos do que a este.","provas":[{"id":53278,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:29:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1619738,"hashId":"98539a2bed29dee9a43eacd7f530dc46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Queijos e iogurtes t\u00eam, em geral, menor quantidade de lactose do que o leite, raz\u00e3o pela qual os indiv\u00edduos com hipolactasia t\u00eam maior toler\u00e2ncia \u00e0queles alimentos do que a este.<\/p>","resposta":6086770,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6086770,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6086771,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose em adultos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose em adultos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":"nutricao\/1619738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar","sigla":"","id":3902,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo em esp\u00e9cie pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica confere licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de ato ou exerc\u00edcio de atividade sujeitos ao poder de pol\u00edcia do Estado recebe o nome de: ","provas":[{"id":43459,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar","sigla":"","id":3902,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs-2019-fundacao-la-salle-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301696,"hashId":"27a3bd214bffd22d0efecc6e05a39063","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo em esp\u00e9cie pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica confere licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de ato ou exerc\u00edcio de atividade sujeitos ao poder de pol\u00edcia do Estado recebe o nome de: <\/p>","resposta":4744548,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a.","id":4744544,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o.","id":4744545,"corpo":"<p align=justify>Autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despacho. ","id":4744546,"corpo":"<p align=justify>Despacho.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o e Portaria. ","id":4744547,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o e Portaria.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alvar\u00e1","id":4744548,"corpo":"<p align=justify>Alvar\u00e1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvar\u00e1","oab":true,"nome":"Alvar\u00e1","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408115,"slug":"direito-administrativo-alvara"}],"slug":"direito-administrativo\/1301696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"PROCERGS","id":3903,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procergs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma entrevista realizada com 200 estudantes, constatou-se que: \u2022\t150 inscreveram-se para o concurso A.\u2022\t130 inscreveram-se para o concurso B. \u2022 40 inscreveram-se para o concurso A, mas n\u00e3o para o concurso B. Assim, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de estudantes dessa entrevista que n\u00e3o se inscreveram para nenhum dos dois concursos mencionados \u00e9 igual a:","provas":[{"id":43477,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"PROCERGS","id":3903,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"procergs-rs-2019-fundacao-la-salle-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - PROCERGS - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302508,"hashId":"8cbf9eb8958fd40421a5085294ebbdfd","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma entrevista realizada com 200 estudantes, constatou-se que: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u2022\t150 inscreveram-se para o concurso A.<\/p><p align=\"justify\">\u2022\t130 inscreveram-se para o concurso B. <\/p><p align=\"justify\">\u2022 40 inscreveram-se para o concurso A, mas n\u00e3o para o concurso B. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assim, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de estudantes dessa entrevista que n\u00e3o se inscreveram para nenhum dos dois concursos mencionados \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4748452,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":4748450,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":4748451,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":4748452,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":4748453,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":4748454,"corpo":"<p align=justify>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1302508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano)","id":18942,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das metas do PNE \u00e9 que todas as crian\u00e7as sejam alfabetizadas at\u00e9 o final do 1.\u00ba ano do ensino fundamental.","provas":[{"id":44261,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":44286,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano)","id":18942,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano) - 2019"},{"id":44287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":44289,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":44293,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":44296,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1334066,"hashId":"12b0b43324458c21d26033b7da006c3a","enunciado":"<p align=justify>Uma das metas do PNE \u00e9 que todas as crian\u00e7as sejam\r\nalfabetizadas at\u00e9 o final do 1.\u00ba ano do ensino fundamental.<\/p>","resposta":4879556,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4879555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4879556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00b0 13.005\/2014 (PNE 2014 \u2013 2024), nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e na Lei n.\u00b0 8.069\/1990, julgue os itens que se seguem.","id":412199,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Lei n.\u00b0 13.005\/2014 (PNE 2014 \u2013 2024), nas\r\nDiretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e\r\nna Lei n.\u00b0 8.069\/1990, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1334066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas Rela\u00e7\u00f5es Humanas no Trabalho, ________________ \u00e9 o exato cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de cada um, com a observ\u00e2ncia rigorosa do prescrito nas normas internas da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":44285,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-vigilante","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Vigilante - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1335091,"hashId":"5010751eb2f18b6bcde9d2e21746924b","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas Rela\u00e7\u00f5es Humanas no Trabalho, ________________ \u00e9 o exato cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de cada um, com a observ\u00e2ncia rigorosa do prescrito nas normas internas da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":4883671,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordenamento","id":4883669,"corpo":"<p align=justify>ordenamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o","id":4883670,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplina","id":4883671,"corpo":"<p align=justify>disciplina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comando","id":4883672,"corpo":"<p align=justify>comando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o","id":4883673,"corpo":"<p align=justify>subordina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/1335091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode ser entendido como o exerc\u00edcio de escolha consciente de a\u00e7\u00f5es que aumentem as chances de obter um resultado espec\u00edfico. \u00c9 uma atividade din\u00e2mica que se op\u00f5e ao improviso total, buscando orientar as decis\u00f5es a partir das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":45579,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-contador-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1380364,"hashId":"2e8f714040d10f05c6a1d187e00d2b77","enunciado":"<p align=justify>Pode ser entendido como o exerc\u00edcio de escolha consciente de a\u00e7\u00f5es que aumentem as chances de obter um resultado espec\u00edfico. \u00c9 uma atividade din\u00e2mica que se op\u00f5e ao improviso total, buscando orientar as decis\u00f5es a partir das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5075189,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas Inovadoras no Setor P\u00fablico.","id":5075187,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e1ticas Inovadoras no Setor P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico.","id":5075188,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amento P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento Governamental.","id":5075189,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Governamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o das Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":5075190,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o das Pol\u00edticas P\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403755,"slug":"administracao-publica-comunicacao-na-gestao-publica-e-gestao-de-redes-organizacionais"}],"slug":"administracao-publica\/1380364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco de 1989, o Arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha constitui regi\u00e3o geoecon\u00f4mica, social e cultural do Estado de Pernambuco, sob a forma de Distrito Estadual:I. Dotado de estatuto pr\u00f3prio, com autonomia administrativa e financeira.II. O Distrito Estadual de Fernando de Noronha ser\u00e1 dirigido por um Administrador-Geral, nomeado pelo Governador do Estado, com pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa.III. Os cidad\u00e3os residentes no Arquip\u00e9lago eleger\u00e3o pelo voto direto e secreto, concomitantemente com as elei\u00e7\u00f5es de Governador do Estado, sete conselheiros, com mandato de quatro anos, para forma\u00e7\u00e3o do Conselho Distrital, \u00f3rg\u00e3o que ter\u00e1 fun\u00e7\u00f5es consultivas e de fiscaliza\u00e7\u00e3o na forma da lei.IV. O Distrito Estadual de Fernando de Noronha dever\u00e1 ser transformado em Munic\u00edpio quando alcan\u00e7ar os requisitos e exig\u00eancias m\u00ednimas, previstos em lei complementar estadual.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47567,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2019-upenet-iaupe-advogado-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443924,"hashId":"d3af3ab379e3913f49fa30499f2ef7ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco de 1989, o Arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha constitui regi\u00e3o geoecon\u00f4mica, social e cultural do Estado de Pernambuco, sob a forma de Distrito Estadual:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dotado de estatuto pr\u00f3prio, com autonomia administrativa e financeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Distrito Estadual de Fernando de Noronha ser\u00e1 dirigido por um Administrador-Geral, nomeado pelo Governador do Estado, com pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cidad\u00e3os residentes no Arquip\u00e9lago eleger\u00e3o pelo voto direto e secreto, concomitantemente com as elei\u00e7\u00f5es de Governador do Estado, sete conselheiros, com mandato de quatro anos, para forma\u00e7\u00e3o do Conselho Distrital, \u00f3rg\u00e3o que ter\u00e1 fun\u00e7\u00f5es consultivas e de fiscaliza\u00e7\u00e3o na forma da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Distrito Estadual de Fernando de Noronha dever\u00e1 ser transformado em Munic\u00edpio quando alcan\u00e7ar os requisitos e exig\u00eancias m\u00ednimas, previstos em lei complementar estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5344853,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5344853,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":5344854,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe apenas um item correto.","id":5344855,"corpo":"<p>Existe apenas um item correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem apenas dois itens corretos.","id":5344856,"corpo":"<p>Existem apenas dois itens corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existem apenas tr\u00eas itens corretos.","id":5344857,"corpo":"<p>Existem apenas tr\u00eas itens corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421841,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-pernambuco"}],"slug":"direito-constitucional\/1443924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir.O pai de Mateus o matriculou na educa\u00e7\u00e3o infantil no m\u00eas em que ele completou quatro anos. O garoto nunca havia frequentado a escola, e o ano letivo j\u00e1 havia se iniciado. Ao chegar na escola, a crian\u00e7a foi acolhida com muito carinho e foram aplicados testes para avaliar seus conhecimentos. Ap\u00f3s os testes, optou-se por inseri-lo em uma turma com crian\u00e7as de dois a tr\u00eas anos, pois avaliou-se que Mateus tinha um n\u00edvel de desenvolvimento mais pr\u00f3ximo dessa faixa et\u00e1ria.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atitude da escola, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50175,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1515591,"hashId":"662801b487ceff426bdf6f874b1a0d6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pai de Mateus o matriculou na educa\u00e7\u00e3o infantil no m\u00eas em que ele completou quatro anos. O garoto nunca havia frequentado a escola, e o ano letivo j\u00e1 havia se iniciado. Ao chegar na escola, a crian\u00e7a foi acolhida com muito carinho e foram aplicados testes para avaliar seus conhecimentos. Ap\u00f3s os testes, optou-se por inseri-lo em uma turma com crian\u00e7as de dois a tr\u00eas anos, pois avaliou-se que Mateus tinha um n\u00edvel de desenvolvimento mais pr\u00f3ximo dessa faixa et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atitude da escola, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5660535,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola agiu corretamente, pois a LDB exp\u00f5e que, independentemente de escolariza\u00e7\u00e3o anterior, a escola pode realizar avalia\u00e7\u00e3o que defina o grau de desenvolvimento e experi\u00eancia do candidato e permita sua inscri\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie ou etapa adequada.","id":5660532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola agiu corretamente, pois a LDB exp\u00f5e que, independentemente de escolariza\u00e7\u00e3o anterior, a escola pode realizar avalia\u00e7\u00e3o que defina o grau de desenvolvimento e experi\u00eancia do candidato e permita sua inscri\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie ou etapa adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escola agiu corretamente, pois, como nunca havia frequentado a escola, a crian\u00e7a poderia se sentir incapaz diante dos conhecimentos dos outros alunos da sala, e isso poderia causar danos \u00e0 sua aprendizagem.","id":5660533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola agiu corretamente, pois, como nunca havia frequentado a escola, a crian\u00e7a poderia se sentir incapaz diante dos conhecimentos dos outros alunos da sala, e isso poderia causar danos \u00e0 sua aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escola n\u00e3o agiu corretamente, pois deveria decidir junto \u00e0 fam\u00edlia qual seria a melhor solu\u00e7\u00e3o para inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":5660534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola n\u00e3o agiu corretamente, pois deveria decidir junto \u00e0 fam\u00edlia qual seria a melhor solu\u00e7\u00e3o para inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola n\u00e3o agiu corretamente, pois deveria matricular a crian\u00e7a na turma de crian\u00e7as de quatro anos, independentemente de seus conhecimentos pr\u00e9vios.","id":5660535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola n\u00e3o agiu corretamente, pois deveria matricular a crian\u00e7a na turma de crian\u00e7as de quatro anos, independentemente de seus conhecimentos pr\u00e9vios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1515591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriano, estudante de Direito da Universidade XPTO, estava em d\u00favida ap\u00f3s a aula de Direito Financeiro, pois n\u00e3o entendeu um conceito previsto na Lei n. 4320\/1964. Adriano n\u00e3o entendeu a conceitua\u00e7\u00e3o do produto de receitas especificadas que por lei se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os, facultada a ado\u00e7\u00e3o de normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o. Para sanar sua d\u00favida, buscou aux\u00edlio do professor Jo\u00e3o M\u00e1rio que prontamente lhe informou que constitui: ","provas":[{"id":65331,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":65333,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:06:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2000157,"hashId":"db0f9defe3b4d36501b5c35669dcf26a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adriano, estudante de Direito da Universidade XPTO, estava em d\u00favida ap\u00f3s a aula de Direito Financeiro, pois n\u00e3o entendeu um conceito previsto na Lei n. 4320\/1964. Adriano n\u00e3o entendeu a conceitua\u00e7\u00e3o do produto de receitas especificadas que por lei se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os, facultada a ado\u00e7\u00e3o de normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o. Para sanar sua d\u00favida, buscou aux\u00edlio do professor Jo\u00e3o M\u00e1rio que prontamente lhe informou que constitui: <\/p>","resposta":7776579,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo especial. ","id":7776579,"corpo":"<p>Fundo especial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundo comum.","id":7776580,"corpo":"<p>Fundo comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundo ordin\u00e1rio. ","id":7776581,"corpo":"<p>Fundo ordin\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundo extraordin\u00e1rio.","id":7776582,"corpo":"<p>Fundo extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Lu\u00eds, m\u00e9dico cirurgi\u00e3o-geral, diretor do Hospital XPTO exigiu cheque-cau\u00e7\u00e3o para prestar atendimento hospitalar emergencial de pessoa gravemente ferida. A conduta de Jos\u00e9 Lu\u00eds \u00e9:","provas":[{"id":73223,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"},{"id":73226,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":73215,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":73216,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Enfermeiro - 2019"},{"id":73218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"},{"id":73220,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - M\u00e9dico do PSF - 2019"},{"id":73222,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:18:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2221686,"hashId":"c79bf2c4588bc0e2c04ecf17fb313d57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Lu\u00eds, m\u00e9dico cirurgi\u00e3o-geral, diretor do Hospital XPTO exigiu cheque-cau\u00e7\u00e3o para prestar atendimento hospitalar emergencial de pessoa gravemente ferida. A conduta de Jos\u00e9 Lu\u00eds \u00e9:<\/p>","resposta":8733287,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00edpica.","id":8733286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipificada como crime de \u201cCondicionamento de atendimento m\u00e9dico-hospitalar emergencial\u201d.","id":8733287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipificada como crime de \u201cCondicionamento de atendimento m\u00e9dico-hospitalar emergencial\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipificada como crime de \u201cMaus-tratos\u201d.","id":8733288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipificada como crime de \u201cMaus-tratos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permitida pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","id":8733289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitida pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipificada como crime de \u201cAbandono\u201d. ","id":8733290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipificada como crime de \u201cAbandono\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicionamento de atendimento m\u00e9dico-hospitalar emergencial","oab":true,"nome":"Condicionamento de atendimento m\u00e9dico-hospitalar emergencial","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406331,"slug":"direito-penal-condicionamento-de-atendimento-medico-hospitalar-emergencial"}],"slug":"direito-penal\/2221686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342,"slug":"tecnico-em-equipamentos-odontologico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade ganhou estatuto de pol\u00edtica p\u00fablica a partir da Portaria GM\/MS n\u00b0 198, de 13 de fevereiro de 2004, cujas diretrizes de implementa\u00e7\u00e3o foram posteriormente publicadas via Portaria GM\/MS 1.996, de 20 de agosto de 2007. Esta \u00faltima constituiu grande avan\u00e7o ao fomentar a condu\u00e7\u00e3o regional da pol\u00edtica e a participa\u00e7\u00e3o interinstitucional por meio:","provas":[{"id":47662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2019"},{"id":47730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":47733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":50162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342,"slug":"tecnico-em-equipamentos-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-equipamentos-odontologico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1447106,"hashId":"d71cfa48a47ed18884dc2a69ca90eca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade ganhou estatuto de pol\u00edtica p\u00fablica a partir da Portaria GM\/MS n\u00b0 198, de 13 de fevereiro de 2004, cujas diretrizes de implementa\u00e7\u00e3o foram posteriormente publicadas via Portaria GM\/MS 1.996, de 20 de agosto de 2007. Esta \u00faltima constituiu grande avan\u00e7o ao fomentar a condu\u00e7\u00e3o regional da pol\u00edtica e a participa\u00e7\u00e3o interinstitucional por meio:<\/p>","resposta":5359050,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das C\u00e2maras T\u00e9cnicas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade","id":5359047,"corpo":"<p>das C\u00e2maras T\u00e9cnicas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" dos P\u00f3los de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","id":5359048,"corpo":"<p> dos P\u00f3los de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dos Grupos de Trabalho Intersetoriais","id":5359049,"corpo":"<p> dos Grupos de Trabalho Intersetoriais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das Com iss\u00f5es Perm anentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o","id":5359050,"corpo":"<p>das Com iss\u00f5es Perm anentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1447106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. Est\u00e3o inclu\u00eddas ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):","provas":[{"id":48634,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1472569,"hashId":"a0c90be4d0e94c8309dd3fd8a266ef7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta. Est\u00e3o inclu\u00eddas ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):<\/p>","resposta":5472722,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":5472720,"corpo":"<p>A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":5472721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele excetuado o do trabalho.","id":5472722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele excetuado o do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":5472723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1472569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos importantes cuidados que a pessoa portadora de Diabetes Mellitus deve ter \u00e9 com os p\u00e9s. A Abordagem educativa \u00e0 pessoa com Diabetes Mellitus, independente do grau de risco, para a preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de ulcera\u00e7\u00f5es nos p\u00e9s e\/ou sua identifica\u00e7\u00e3o precoce inclui: Fonte: (Caderno 36 da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Diabetes Mellitus, 2013).I- Orientar quanto ao exame di\u00e1rio dos p\u00e9s para identifica\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es como: mudan\u00e7a de cor, edema, dor, parestesias,rachaduras na pele.II- Incentivar caminhar descal\u00e7o a fim de promover a circula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.III- Indicar a utiliza\u00e7\u00e3o de sapatos novos por per\u00edodos prolongados.IV- Orientar o uso de protetor solar nos p\u00e9s.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":51328,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"UEPB - Prefeitura de Borborema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:37:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1550665,"hashId":"9dbecfed57508a88d37989b7858955d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos importantes cuidados que a pessoa portadora de Diabetes Mellitus deve ter \u00e9 com os p\u00e9s. A Abordagem educativa \u00e0 pessoa com Diabetes Mellitus, independente do grau de risco, para a preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de ulcera\u00e7\u00f5es nos p\u00e9s e\/ou sua identifica\u00e7\u00e3o precoce inclui: Fonte: (Caderno 36 da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Diabetes Mellitus, 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> Orientar quanto ao exame di\u00e1rio dos p\u00e9s para identifica\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es como: mudan\u00e7a de cor, edema, dor, parestesias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rachaduras na pele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> Incentivar caminhar descal\u00e7o a fim de promover a circula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> Indicar a utiliza\u00e7\u00e3o de sapatos novos por per\u00edodos prolongados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> Orientar o uso de protetor solar nos p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5807187,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":5807183,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":5807184,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5807185,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5807186,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5807187,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1550665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de ora\u00e7\u00e3o com uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva \u00e9: ","provas":[{"id":46875,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":46877,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":46918,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":46920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:37:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425986,"hashId":"955977a63ccba8bc919b149ff5281eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de ora\u00e7\u00e3o com uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva \u00e9: <\/p>","resposta":5262426,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" CASO me solicitem, escreverei um novo livro.","id":5262423,"corpo":"<p> CASO me solicitem, escreverei um novo livro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Nada o entristecia tanto QUANTO o sofrimento de seu povo. ","id":5262424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nada o entristecia tanto QUANTO o sofrimento de seu povo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" M\u00e1rcia tomou uma decis\u00e3o CONSOANTE determinada sua consci\u00eancia. ","id":5262425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> M\u00e1rcia tomou uma decis\u00e3o CONSOANTE determinada sua consci\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONQUANTO estivesse com dores, esperou pacientemente.","id":5262426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONQUANTO estivesse com dores, esperou pacientemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es.TEXTO IIdosos s\u00e3o mais propensos a espalhar not\u00edcias falsas\tUm estudo apontou que pessoas com mais de 65 anos s\u00e3o mais propensas a divulgar na internet not\u00edcias falsas, tamb\u00e9m chamadas de \"fake news\".\tO artigo - assinado por Andrew Guess, da Universidade Princeton, e Jonathan Nagler e Joshua Tucker, da Universidade de Nova York (NYU), ambas nos EUA - foi publicado pela revista cient\u00edfica Science Advances na \u00faltima quarta-feira (9). Nele, os autores analisaram as publica\u00e7\u00f5es de um grupo de usu\u00e1rios do Facebook durante a campanha presidencial americana, em 2016.\tA pesquisa concluiu que, de forma geral, o \"compartilhamento de artigos de sites de not\u00edcias falsas foi uma atividade rara\". \"A ampla maioria dos usu\u00e1rios do Facebook no nosso banco de dados (91,5%) n\u00e3o divulgou nenhum artigo de portais de not\u00edcias falsas em 2016\", dizem os autores.\tMas o estudo identificou que os usu\u00e1rios na faixa et\u00e1ria mais velha, acima dos 65 anos, compartilharam sete vezes mais artigos de portais de not\u00edcias falsas do que o grupo et\u00e1rio mais jovem (18 a 29 anos).\tDentre os que divulgaram not\u00edcias falsas, havia mais eleitores do Partido Republicano (38 usu\u00e1rios) - grupo pol\u00edtico do presidente Donald Trump - do que do Partido Democrata (17). Ao todo 18,1% dos eleitores republicanos analisados pelo estudo divulgaram not\u00edcias falsas, ante 3,5% dos eleitores democratas.\tPara definir quais sites eram difusores de \"fake news\", os autores se basearam em listas de acad\u00eamicos e jornalistas, entre os quais uma elaborada pelo jornalista Craig Silverman, do portal BuzzFeed. Influ\u00eancia de \"fake news\" em elei\u00e7\u00f5es A elei\u00e7\u00e3o de Trump - assim como a de Jair Bolsonaro (PSL) no Brasil - foi marcada por discuss\u00f5es sobre a poss\u00edvel influ\u00eancia das chamadas \"fake news\" - conte\u00fados falsos divulgados como se fossem not\u00edcias verdadeiras, muitas vezes para gerar receitas publicit\u00e1rias.\tAlguns analistas afirmaram que esses conte\u00fados tiveram um impacto que pode ter afetado o resultado eleitoral nos EUA em 2016. Os autores do artigo dizem, por\u00e9m, que estudos indicam que esses argumentos \"s\u00e3o exagerados\".\tA pesquisa afirma ainda que as pessoas que compartilhavam mais not\u00edcias eram em geral menos propensas a divulgar conte\u00fados falsos. \"Esses dados s\u00e3o consistentes com a hip\u00f3tese de que pessoas que compartilham muitos links t\u00eam mais familiaridade com o que elas est\u00e3o vendo e s\u00e3o mais aptas a distinguir not\u00edcias falsas de not\u00edcias reais\", diz o estudo.\tOs autores apontam, por\u00e9m, que n\u00e3o foi poss\u00edvel descobrir se os participantes sabiam que estavam divulgando not\u00edcias falsas.\tOs pesquisadores dizem tamb\u00e9m que os achados indicam que quest\u00f5es demogr\u00e1ficas devem ser mais enfocadas em pesquisas sobre o comportamento pol\u00edtico, conforme a popula\u00e7\u00e3o americana envelhece e a tecnologia muda com grande velocidade.\thttps:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil46849533?ocid=socialflow_facebook. Acesso em: 12 jan. 2019.","id":422630,"enunciado":"<p>Leia atentamente o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p>TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idosos s\u00e3o mais propensos a espalhar not\u00edcias falsas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUm estudo apontou que pessoas com mais de 65 anos s\u00e3o mais propensas a divulgar na internet not\u00edcias falsas, tamb\u00e9m chamadas de \"fake news\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO artigo - assinado por Andrew Guess, da Universidade Princeton, e Jonathan Nagler e Joshua Tucker, da Universidade de Nova York (NYU), ambas nos EUA - foi publicado pela revista cient\u00edfica Science Advances na \u00faltima quarta-feira (9). Nele, os autores analisaram as publica\u00e7\u00f5es de um grupo de usu\u00e1rios do Facebook durante a campanha presidencial americana, em 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA pesquisa concluiu que, de forma geral, o \"compartilhamento de artigos de sites de not\u00edcias falsas foi uma atividade rara\". \"A ampla maioria dos usu\u00e1rios do Facebook no nosso banco de dados (91,5%) n\u00e3o divulgou nenhum artigo de portais de not\u00edcias falsas em 2016\", dizem os autores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMas o estudo identificou que os usu\u00e1rios na faixa et\u00e1ria mais velha, acima dos 65 anos, compartilharam sete vezes mais artigos de portais de not\u00edcias falsas do que o grupo et\u00e1rio mais jovem (18 a 29 anos).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDentre os que divulgaram not\u00edcias falsas, havia mais eleitores do Partido Republicano (38 usu\u00e1rios) - grupo pol\u00edtico do presidente Donald Trump - do que do Partido Democrata (17). Ao todo 18,1% dos eleitores republicanos analisados pelo estudo divulgaram not\u00edcias falsas, ante 3,5% dos eleitores democratas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPara definir quais sites eram difusores de \"fake news\", os autores se basearam em listas de acad\u00eamicos e jornalistas, entre os quais uma elaborada pelo jornalista Craig Silverman, do portal BuzzFeed.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Influ\u00eancia de \"fake news\" em elei\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA elei\u00e7\u00e3o de Trump - assim como a de Jair Bolsonaro (PSL) no Brasil - foi marcada por discuss\u00f5es sobre a poss\u00edvel influ\u00eancia das chamadas \"fake news\" - conte\u00fados falsos divulgados como se fossem not\u00edcias verdadeiras, muitas vezes para gerar receitas publicit\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAlguns analistas afirmaram que esses conte\u00fados tiveram um impacto que pode ter afetado o resultado eleitoral nos EUA em 2016. Os autores do artigo dizem, por\u00e9m, que estudos indicam que esses argumentos \"s\u00e3o exagerados\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA pesquisa afirma ainda que as pessoas que compartilhavam mais not\u00edcias eram em geral menos propensas a divulgar conte\u00fados falsos. \"Esses dados s\u00e3o consistentes com a hip\u00f3tese de que pessoas que compartilham muitos links t\u00eam mais familiaridade com o que elas est\u00e3o vendo e s\u00e3o mais aptas a distinguir not\u00edcias falsas de not\u00edcias reais\", diz o estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs autores apontam, por\u00e9m, que n\u00e3o foi poss\u00edvel descobrir se os participantes sabiam que estavam divulgando not\u00edcias falsas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores dizem tamb\u00e9m que os achados indicam que quest\u00f5es demogr\u00e1ficas devem ser mais enfocadas em pesquisas sobre o comportamento pol\u00edtico, conforme a popula\u00e7\u00e3o americana envelhece e a tecnologia muda com grande velocidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thttps:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil46849533?ocid=socialflow_facebook. Acesso em: 12 jan. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliano praticou a conduta de expor a vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto e iminente. Diante desta conduta, buscou informa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com um profissional da \u00e1rea para entender em qual crime incorreria por sua conduta. Assinale a alternativa que corresponde ao crime cometido por Juliano pela conduta t\u00edpica apresentada:","provas":[{"id":43855,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":43857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-contador","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:37:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1316178,"hashId":"ef134a1e72577a48315fc06458bb7436","enunciado":"<p align=justify>Juliano praticou a conduta de expor a vida ou a sa\u00fade de\r\noutrem a perigo direto e iminente. Diante desta conduta,\r\nbuscou informa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com um profissional da \u00e1rea\r\npara entender em qual crime incorreria por sua conduta.\r\nAssinale a alternativa que corresponde ao crime cometido por\r\nJuliano pela conduta t\u00edpica apresentada:<\/p>","resposta":4807759,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perigo de cont\u00e1gio ven\u00e9reo.","id":4807755,"corpo":"<p align=justify>Perigo de cont\u00e1gio ven\u00e9reo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perigo de cont\u00e1gio de mol\u00e9stia grave.","id":4807756,"corpo":"<p align=justify>Perigo de cont\u00e1gio de mol\u00e9stia grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abandono de incapaz.","id":4807757,"corpo":"<p align=justify>Abandono de incapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abandono de rec\u00e9m-nascido.","id":4807758,"corpo":"<p align=justify>Abandono de rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem.","id":4807759,"corpo":"<p align=justify>Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","oab":true,"nome":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406327,"slug":"direito-penal-perigo-para-a-vida-ou-saude-de-outrem"}],"slug":"direito-penal\/1316178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098,"slug":"coremu-ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral (2011), quais s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es para a terapia nutricional no paciente pedi\u00e1trico gravemente desnutrido durante a fase de estabiliza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098,"slug":"coremu-ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:37:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1337207,"hashId":"430869066a5185aa7f9efffe6eef2a69","enunciado":"<p align=justify>Segundo as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o\r\nParenteral e Enteral (2011), quais s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es\r\npara a terapia nutricional no paciente pedi\u00e1trico gravemente\r\ndesnutrido durante a fase de estabiliza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4891846,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dieta isenta de lactose e \u00e0 base de amino\u00e1cidos livres, com at\u00e9 100 kcal\/kg\/dia, 130 mL\/kg dia de oferta h\u00eddrica e de 2 a 2,5 g de prote\u00edna\/kg\/dia.","id":4891845,"corpo":"<p align=justify>Dieta isenta de lactose e \u00e0 base de amino\u00e1cidos livres,\r\ncom at\u00e9 100 kcal\/kg\/dia, 130 mL\/kg dia de oferta\r\nh\u00eddrica e de 2 a 2,5 g de prote\u00edna\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dieta com baixos teores de lactose e s\u00f3dio, com at\u00e9 100 kcal\/kg\/dia, 130 mL\/kg dia de oferta h\u00eddrica e de 1 a 1,5 g de prote\u00edna\/kg\/dia.","id":4891846,"corpo":"<p align=justify>Dieta com baixos teores de lactose e s\u00f3dio, com at\u00e9\r\n100 kcal\/kg\/dia, 130 mL\/kg dia de oferta h\u00eddrica e de\r\n1 a 1,5 g de prote\u00edna\/kg\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dieta com baixo teor de lactose e suplementa\u00e7\u00e3o de micronutrientes, com 150 kcal\/kg\/dia, 150 a 200 mL\/kg dia de oferta h\u00eddrica e de 3 a 4 g de prote\u00edna\/kg\/dia.","id":4891847,"corpo":"<p align=justify>Dieta com baixo teor de lactose e suplementa\u00e7\u00e3o de\r\nmicronutrientes, com 150 kcal\/kg\/dia, 150 a 200 mL\/kg\r\ndia de oferta h\u00eddrica e de 3 a 4 g de prote\u00edna\/kg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dieta isenta de lactose e suplementa\u00e7\u00e3o de micronutrientes, com 200 kcal\/kg\/dia, 150 a 200 mL\/kg dia de oferta h\u00eddrica e de 2 a 2,5 g de prote\u00edna\/kg\/dia.","id":4891848,"corpo":"<p align=justify>Dieta isenta de lactose e suplementa\u00e7\u00e3o de micronutrientes,\r\ncom 200 kcal\/kg\/dia, 150 a 200 mL\/kg dia de\r\noferta h\u00eddrica e de 2 a 2,5 g de prote\u00edna\/kg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/1337207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 despesa p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir.I. Devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de terceiros.II. O recebimento de cau\u00e7\u00e3o.III. Restitui\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o.IV. Inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":70658,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:01:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2155928,"hashId":"3e6d07db2e54111a5069efd0f2f708f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 despesa p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O recebimento de cau\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Restitui\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":8444659,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8444658,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":8444659,"corpo":"<p>I \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":8444660,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8444661,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":8444662,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Victor Sazaki e Andreia Marinho, estudantes do curso de Direito da Universidade XPTO estavam em debate sobre a Lei Complementar n. 101\/2000, quando Victor disse que \u00e9 proibida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo. Andreia contradisse seu colega e disse que na verdade seria permitida tal opera\u00e7\u00e3o. De acordo com a referida Lei Complementar, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":71837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 13:49:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2196683,"hashId":"c9e929f169391babf56aa9baebb6f0a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Victor Sazaki e Andreia Marinho, estudantes do curso de Direito da Universidade XPTO estavam em debate sobre a Lei Complementar n. 101\/2000, quando Victor disse que \u00e9 proibida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo. Andreia contradisse seu colega e disse que na verdade seria permitida tal opera\u00e7\u00e3o. De acordo com a referida Lei Complementar, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8624100,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam raz\u00e3o.","id":8624098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos t\u00eam raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Andreia tem raz\u00e3o.","id":8624099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andreia tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Victor tem raz\u00e3o.","id":8624100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Victor tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o equivocados.","id":8624101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos est\u00e3o equivocados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411997,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vedacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424331,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-vedacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a contrarreforma da Previd\u00eancia Social sob o comando do capital financeiro, considerando a posi\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o da autora acima, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64530,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr-2019-fundatec-assistente-social-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Congonhinhas - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:39:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978621,"hashId":"fdebcabe5bdf8691a70c73dd58c0364e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a contrarreforma da Previd\u00eancia Social sob o comando do capital financeiro, considerando a posi\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o da autora acima, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7677745,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde o final da d\u00e9cada de 1990, sob press\u00f5es realizadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, assim como bancos, seguradoras, fundos de pens\u00e3o, sociedades hipotec\u00e1rias, o Estado brasileiro vem promovendo uma incessante contrarreforma da Seguridade Social, com \u00eanfase na Previd\u00eancia Social, que tem provocado a redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da previd\u00eancia p\u00fablica e a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da previd\u00eancia privada.","id":7677741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o final da d\u00e9cada de 1990, sob press\u00f5es realizadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, assim como bancos, seguradoras, fundos de pens\u00e3o, sociedades hipotec\u00e1rias, o Estado brasileiro vem promovendo uma incessante contrarreforma da Seguridade Social, com \u00eanfase na Previd\u00eancia Social, que tem provocado a redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da previd\u00eancia p\u00fablica e a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da previd\u00eancia privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse movimento de contrarreforma \u00e9 oscilante, ora mais intenso e agressivo, ora mais sutil, dependendo da conjun\u00e7\u00e3o de fatores e do grau de comprometimento e capacidade de rea\u00e7\u00e3o dos governos \u00e0s press\u00f5es do capital financeiro.","id":7677742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse movimento de contrarreforma \u00e9 oscilante, ora mais intenso e agressivo, ora mais sutil, dependendo da conjun\u00e7\u00e3o de fatores e do grau de comprometimento e capacidade de rea\u00e7\u00e3o dos governos \u00e0s press\u00f5es do capital financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao longo de sua hist\u00f3ria, a Previd\u00eancia Social passou por reformas \u2014 ampliadoras de direitos \u2014 e por contrarreformas \u2014 restritivas de direitos.","id":7677743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de sua hist\u00f3ria, a Previd\u00eancia Social passou por reformas \u2014 ampliadoras de direitos \u2014 e por contrarreformas \u2014 restritivas de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mais importante reforma, ampliadora de direitos, ocorreu em 1988, incorporando a Previd\u00eancia Social, na nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao sistema de Seguridade Social.","id":7677744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mais importante reforma, ampliadora de direitos, ocorreu em 1988, incorporando a Previd\u00eancia Social, na nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao sistema de Seguridade Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contexto de crise da grande depress\u00e3o econ\u00f4mica, que teve in\u00edcio em 1922, em que tamb\u00e9m houve a expans\u00e3o da question\u00e1vel d\u00edvida p\u00fablica dos estados-na\u00e7\u00e3o e a afirma\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as no comando da acumula\u00e7\u00e3o, \u00e9 o pano de fundo estrutural comum a esse movimento de contrarreforma da Previd\u00eancia Social.","id":7677745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto de crise da grande depress\u00e3o econ\u00f4mica, que teve in\u00edcio em 1922, em que tamb\u00e9m houve a expans\u00e3o da question\u00e1vel d\u00edvida p\u00fablica dos estados-na\u00e7\u00e3o e a afirma\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as no comando da acumula\u00e7\u00e3o, \u00e9 o pano de fundo estrutural comum a esse movimento de contrarreforma da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere a cita\u00e7\u00e3o abaixo, de Maria Lucia Lopes da Silva. \u201cA restri\u00e7\u00e3o de direitos sociais tem sido recorrente nos pa\u00edses afetados pela crise estrutural do capital que se alastra desde o in\u00edcio dos anos 1970, com aprofundamento a partir de 2008. Em geral, acorrentados pelas expressivas d\u00edvidas p\u00fablicas, os Estados-na\u00e7\u00e3o subordinam-se \u00e0s press\u00f5es das finan\u00e7as, que, associadas a grupos empresariais transnacionais, comandam, no contexto da crise, a acumula\u00e7\u00e3o e disputam ferozmente o fundo p\u00fablico. A Seguridade Social e, nesse particular, a Previd\u00eancia Social tem sido uma das \u00e1reas mais afetadas. O Brasil n\u00e3o foge \u00e0 regra\u201d. (SILVA, 2018).","id":484558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere a cita\u00e7\u00e3o abaixo, de Maria Lucia Lopes da Silva. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA restri\u00e7\u00e3o de direitos sociais tem sido recorrente nos pa\u00edses afetados pela crise estrutural do capital que se alastra desde o in\u00edcio dos anos 1970, com aprofundamento a partir de 2008. Em geral, acorrentados pelas expressivas d\u00edvidas p\u00fablicas, os Estados-na\u00e7\u00e3o subordinam-se \u00e0s press\u00f5es das finan\u00e7as, que, associadas a grupos empresariais transnacionais, comandam, no contexto da crise, a acumula\u00e7\u00e3o e disputam ferozmente o fundo p\u00fablico. A Seguridade Social e, nesse particular, a Previd\u00eancia Social tem sido uma das \u00e1reas mais afetadas. O Brasil n\u00e3o foge \u00e0 regra\u201d. (SILVA, 2018).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1978621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O positivismo l\u00f3gico ou neopositivismo, teoria na qual foi embasada a geografia quantitativa, tem como caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2241927,"hashId":"a91b4abd236a014e06d11c7ea9c9c3dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O positivismo l\u00f3gico ou neopositivismo, teoria na qual foi embasada a geografia quantitativa, tem como caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":8822325,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as ci\u00eancias s\u00e3o matematiz\u00e1veis.","id":8822324,"corpo":"<p>Todas as ci\u00eancias s\u00e3o matematiz\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia estuda leis objetivas da natureza.","id":8822325,"corpo":"<p>A ci\u00eancia estuda leis objetivas da natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancia significa compreens\u00e3o do mundo e n\u00e3o intui\u00e7\u00e3o dele.","id":8822326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancia significa compreens\u00e3o do mundo e n\u00e3o intui\u00e7\u00e3o dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Experi\u00eancia e linguagem completam-se reciprocamente.","id":8822327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experi\u00eancia e linguagem completam-se reciprocamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o se prestam \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o s\u00e3o destitu\u00eddas de sentido.","id":8822328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o se prestam \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o s\u00e3o destitu\u00eddas de sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, os crit\u00e9rios observados para a delimita\u00e7\u00e3o f\u00edsico\/geogr\u00e1fico do espa\u00e7o urbano s\u00e3o determinados por ato do poder legislativo municipal, conforme o interesse local, atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o de Lei, observados os princ\u00edpios constitucionais e o expresso pela Lei n\u00ba 5.172\/196610, Art. 32, par\u00e1grafos1\u00ba e 2\u00b0: \u00a7 1\u00ba [...]entende-se como zona urbana a definida em lei municipal; observado o requisito m\u00ednimo da exist\u00eancia de melhoramentos indicados em pelo menos 2 (dois) dos incisos seguintes, constru\u00eddos ou mantidos pelo Poder P\u00fablico, que inclui, EXCETO:","provas":[{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:24:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2241998,"hashId":"b1c742431c1c40396d05b898c88780d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, os crit\u00e9rios observados para a delimita\u00e7\u00e3o f\u00edsico\/geogr\u00e1fico do espa\u00e7o urbano s\u00e3o determinados por ato do poder legislativo municipal, conforme o interesse local, atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o de Lei, observados os princ\u00edpios constitucionais e o expresso pela Lei n\u00ba 5.172\/196610, Art. 32, par\u00e1grafos1\u00ba e 2\u00b0: \u00a7 1\u00ba [...]entende-se como zona urbana a definida em lei municipal; observado o requisito m\u00ednimo da exist\u00eancia de melhoramentos indicados em pelo menos 2 (dois) dos incisos seguintes, constru\u00eddos ou mantidos pelo Poder P\u00fablico, que inclui, EXCETO:<\/p>","resposta":8822640,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meio-fio ou cal\u00e7amento, com canaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais.","id":8822637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meio-fio ou cal\u00e7amento, com canaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abastecimento de \u00e1gua.","id":8822638,"corpo":"<p>Abastecimento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de esgotos sanit\u00e1rios.","id":8822639,"corpo":"<p>Sistema de esgotos sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, essencialmente com posteamento para distribui\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":8822640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, essencialmente com posteamento para distribui\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escola prim\u00e1ria ou posto de sa\u00fade a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 3 (tr\u00eas) quil\u00f4metros do im\u00f3vel considerado.","id":8822641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola prim\u00e1ria ou posto de sa\u00fade a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 3 (tr\u00eas) quil\u00f4metros do im\u00f3vel considerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seus defensores foram o alem\u00e3o Karl Ritter e o franc\u00eas Paul Vidal De La Blache. Neste, o estudo de um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico sup\u00f5e a perocupa\u00e7\u00e3o constante em estabelecer semelhan\u00e7as e as diferen\u00e7as dos fen\u00f4menos ocorridos em outras partes do globo. Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de que princ\u00edpio metodol\u00f3gico?","provas":[{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:24:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2242006,"hashId":"8c3d9832e081aa2898e6818184ac6dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus defensores foram o alem\u00e3o Karl Ritter e o franc\u00eas Paul Vidal De La Blache. Neste, o estudo de um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico sup\u00f5e a perocupa\u00e7\u00e3o constante em estabelecer semelhan\u00e7as e as diferen\u00e7as dos fen\u00f4menos ocorridos em outras partes do globo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de que princ\u00edpio metodol\u00f3gico?<\/p>","resposta":8822673,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Extens\u00e3o","id":8822672,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Extens\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Analogia","id":8822673,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Analogia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Causalidade ","id":8822674,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Causalidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Conex\u00e3o","id":8822675,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Conex\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Atividade","id":8822676,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Atividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rias as estrat\u00e9gias indispens\u00e1veis \u00e0 atual economia, altamente competitiva, integrada e globalizada. Entre elas, pode-se citar, EXCETO:","provas":[{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:24:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2242071,"hashId":"78108b99df71a8d40155b4f2c49db299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o v\u00e1rias as estrat\u00e9gias indispens\u00e1veis \u00e0 atual economia, altamente competitiva, integrada e globalizada. Entre elas, pode-se citar, EXCETO:<\/p>","resposta":8822955,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A automa\u00e7\u00e3o do processo produtivo, com a substitui\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra por equipamentos automatizados.","id":8822951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A automa\u00e7\u00e3o do processo produtivo, com a substitui\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra por equipamentos automatizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia de trabalho cada vez mais qualificado.","id":8822952,"corpo":"<p>A exig\u00eancia de trabalho cada vez mais qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reestrutura\u00e7\u00e3o da linha de montagem, com maior integra\u00e7\u00e3o entre as tarefas ou etapas do processo produtivo.","id":8822953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reestrutura\u00e7\u00e3o da linha de montagem, com maior integra\u00e7\u00e3o entre as tarefas ou etapas do processo produtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A flexibiliza\u00e7\u00e3o das normas do trabalho, que possam restringir a atividade das empresas.","id":8822954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flexibiliza\u00e7\u00e3o das normas do trabalho, que possam restringir a atividade das empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sistema \"just-in-time\", que consiste no aumento, ao m\u00e1ximo e controlado, dos estoques das empresas.","id":8822955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema \"just-in-time\", que consiste no aumento, ao m\u00e1ximo e controlado, dos estoques das empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"},{"id":74219,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Nutricionista - 2019"},{"id":74211,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-dentista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Dentista - 2019"},{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Enfermeiro - 2019"},{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":74213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":74214,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74215,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":74217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":74222,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2019"},{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"},{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74234,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":74245,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":74237,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239542,"hashId":"fb3bc2e62f3b8984550959ce89b8dcf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8812398,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As situa\u00e7\u00f5es diversas de produ\u00e7\u00e3o fazem os textos diferentes entre si, por\u00e9m eles guardam semelhan\u00e7as tem\u00e1ticas.","id":8812398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As situa\u00e7\u00f5es diversas de produ\u00e7\u00e3o fazem os textos diferentes entre si, por\u00e9m eles guardam semelhan\u00e7as tem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por terem finalidades espec\u00edficas, os textos n\u00e3o t\u00eam nada em comum. ","id":8812399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por terem finalidades espec\u00edficas, os textos n\u00e3o t\u00eam nada em comum. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre beleza, admira\u00e7\u00e3o, auto aceita\u00e7\u00e3o e amor \u00e9 irrelevante na rela\u00e7\u00e3o que os textos estabelecem entre si.","id":8812400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre beleza, admira\u00e7\u00e3o, auto aceita\u00e7\u00e3o e amor \u00e9 irrelevante na rela\u00e7\u00e3o que os textos estabelecem entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No texto I, a finalidade \u00e9 estimular uma vis\u00e3o distorcida do corpo feminino para que depois, a mulher procure ajuda m\u00e9dica.","id":8812401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto I, a finalidade \u00e9 estimular uma vis\u00e3o distorcida do corpo feminino para que depois, a mulher procure ajuda m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto II, a cr\u00edtica feita \u00e9 a de que o pr\u00edncipe se apaixona, mas s\u00f3 decide casar-se ap\u00f3s ter contato visual com Cinderela.","id":8812402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto II, a cr\u00edtica feita \u00e9 a de que o pr\u00edncipe se apaixona, mas s\u00f3 decide casar-se ap\u00f3s ter contato visual com Cinderela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ITEXTO II \u201cAo dar as badaladas da meia-noite, Cinderela saiu correndo do pal\u00e1cio e perdeu seu celular. Saiu correndo e se foi.\tMas o pr\u00edncipe havia se apaixonado por ela e resolveu ir de casa em casa para que cada mulher, tentasse, com tr\u00eas chances, desbloquear o celular.\tA madrasta da Cinderela ficou sabendo da not\u00edcia, chamou suas duas filhas e quando viu Cinderela arrumar, trancou-a no quarto.\tQuando o pr\u00edncipe chegou, perguntou:\t\u2013 Tem alguma mo\u00e7a aqui?\t\u2013 Sim, estas aqui \u2013 respondeu a madrasta.\tAs duas filhas tentaram desbloquear o celular, mas n\u00e3o conseguiram.\t\u2013 Bem, j\u00e1 vou indo --- ele disse j\u00e1 triste.\tS\u00f3 que, antes dele ir, Cinderela desceu as escadas falando:\t\u2013 Espere! Ainda tem eu!\tEla conseguiu destrancar a porta e, na primeira tentativa, desbloqueou o telefone.\tO pr\u00edncipe, encantado com sua beleza, levou-a para o castelo real e l\u00e1 se casaram e viveram felizes para sempre. (Mariana Br\u00e1s, aluna da Escola Municipal Josino Alvim, que fica em Piumhi, em Minas Gerais)TEXTO III Fonte: www.zdezebra.files.wordpress.com\/2011\/07\/efeito-sanfona.jpgTEXTO IVest\u00e9ticaes\u00b7t\u00e9\u00b7ti\u00b7casf 3 Harmonia das formas, das cores, dos costumes etc. 4 Atividade profissional que visa \u00e0 busca da beleza f\u00edsica atrav\u00e9s de tratamentos especiais para corre\u00e7\u00e3o de problemas de pele, de cabelo, das formas do corpo etc. 5 COLOQ Apar\u00eancia ou beleza f\u00edsica.TEXTO IV \u201cNo Abaet\u00e9Areias e estrelasN\u00e3o s\u00e3o mais belasDo que voc\u00eaMulher das estrelasMina de estrelasDiga o que voc\u00ea querVoc\u00ea \u00e9 linda...\u201d (Caetano Veloso)","id":514521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/grupo-questao\/514521-20220222100327000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cAo dar as badaladas da meia-noite, Cinderela saiu correndo do pal\u00e1cio e perdeu seu celular. Saiu correndo e se foi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas o pr\u00edncipe havia se apaixonado por ela e resolveu ir de casa em casa para que cada mulher, tentasse, com tr\u00eas chances, desbloquear o celular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA madrasta da Cinderela ficou sabendo da not\u00edcia, chamou suas duas filhas e quando viu Cinderela arrumar, trancou-a no quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando o pr\u00edncipe chegou, perguntou:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tem alguma mo\u00e7a aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Sim, estas aqui \u2013 respondeu a madrasta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs duas filhas tentaram desbloquear o celular, mas n\u00e3o conseguiram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bem, j\u00e1 vou indo --- ele disse j\u00e1 triste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tS\u00f3 que, antes dele ir, Cinderela desceu as escadas falando:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Espere! Ainda tem eu!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla conseguiu destrancar a porta e, na primeira tentativa, desbloqueou o telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO pr\u00edncipe, encantado com sua beleza, levou-a para o castelo real e l\u00e1 se casaram e viveram felizes para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Mariana Br\u00e1s, aluna da Escola Municipal Josino Alvim, que fica em Piumhi, em Minas Gerais)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/grupo-questao\/514521-20220222100327000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Fonte<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: www.zdezebra.files.wordpress.com\/2011\/07\/efeito-sanfona.jpg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e9tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">es\u00b7t\u00e9\u00b7ti\u00b7ca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sf 3 Harmonia das formas, das cores, dos costumes etc. 4 Atividade profissional que visa \u00e0 busca da beleza f\u00edsica atrav\u00e9s de tratamentos especiais para corre\u00e7\u00e3o de problemas de pele, de cabelo, das formas do corpo etc. 5 COLOQ Apar\u00eancia ou beleza f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo Abaet\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Areias e estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o mais belas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do que voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher das estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mina de estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diga o que voc\u00ea quer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 linda...\u201d (Caetano Veloso)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo cont\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o incorreta entre tema e g\u00eanero dos textos estudados:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"},{"id":74219,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Nutricionista - 2019"},{"id":74211,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-dentista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Dentista - 2019"},{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Enfermeiro - 2019"},{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":74213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":74214,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74215,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":74217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":74222,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2019"},{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"},{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74234,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":74245,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":74237,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239548,"hashId":"265c8fa8dfdb30ff5236c66f42cd4d98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo cont\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o incorreta entre tema e g\u00eanero dos textos estudados:<\/p>","resposta":8812425,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II relatam experi\u00eancias reais, vividas pelos autores.","id":8812425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II relatam experi\u00eancias reais, vividas pelos autores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III retratam situa\u00e7\u00f5es ficcionais.","id":8812426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III retratam situa\u00e7\u00f5es ficcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto IV aborda um conhecimento formal.","id":8812427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto IV aborda um conhecimento formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto I pretende convencer o interlocutor a tomar determinada atitude.","id":8812428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto I pretende convencer o interlocutor a tomar determinada atitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto V aborda o tema beleza sob o prisma da subjetividade.","id":8812429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto V aborda o tema beleza sob o prisma da subjetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ITEXTO II \u201cAo dar as badaladas da meia-noite, Cinderela saiu correndo do pal\u00e1cio e perdeu seu celular. Saiu correndo e se foi.\tMas o pr\u00edncipe havia se apaixonado por ela e resolveu ir de casa em casa para que cada mulher, tentasse, com tr\u00eas chances, desbloquear o celular.\tA madrasta da Cinderela ficou sabendo da not\u00edcia, chamou suas duas filhas e quando viu Cinderela arrumar, trancou-a no quarto.\tQuando o pr\u00edncipe chegou, perguntou:\t\u2013 Tem alguma mo\u00e7a aqui?\t\u2013 Sim, estas aqui \u2013 respondeu a madrasta.\tAs duas filhas tentaram desbloquear o celular, mas n\u00e3o conseguiram.\t\u2013 Bem, j\u00e1 vou indo --- ele disse j\u00e1 triste.\tS\u00f3 que, antes dele ir, Cinderela desceu as escadas falando:\t\u2013 Espere! Ainda tem eu!\tEla conseguiu destrancar a porta e, na primeira tentativa, desbloqueou o telefone.\tO pr\u00edncipe, encantado com sua beleza, levou-a para o castelo real e l\u00e1 se casaram e viveram felizes para sempre. (Mariana Br\u00e1s, aluna da Escola Municipal Josino Alvim, que fica em Piumhi, em Minas Gerais)TEXTO III Fonte: www.zdezebra.files.wordpress.com\/2011\/07\/efeito-sanfona.jpgTEXTO IVest\u00e9ticaes\u00b7t\u00e9\u00b7ti\u00b7casf 3 Harmonia das formas, das cores, dos costumes etc. 4 Atividade profissional que visa \u00e0 busca da beleza f\u00edsica atrav\u00e9s de tratamentos especiais para corre\u00e7\u00e3o de problemas de pele, de cabelo, das formas do corpo etc. 5 COLOQ Apar\u00eancia ou beleza f\u00edsica.TEXTO IV \u201cNo Abaet\u00e9Areias e estrelasN\u00e3o s\u00e3o mais belasDo que voc\u00eaMulher das estrelasMina de estrelasDiga o que voc\u00ea querVoc\u00ea \u00e9 linda...\u201d (Caetano Veloso)","id":514521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/grupo-questao\/514521-20220222100327000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cAo dar as badaladas da meia-noite, Cinderela saiu correndo do pal\u00e1cio e perdeu seu celular. Saiu correndo e se foi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas o pr\u00edncipe havia se apaixonado por ela e resolveu ir de casa em casa para que cada mulher, tentasse, com tr\u00eas chances, desbloquear o celular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA madrasta da Cinderela ficou sabendo da not\u00edcia, chamou suas duas filhas e quando viu Cinderela arrumar, trancou-a no quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando o pr\u00edncipe chegou, perguntou:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tem alguma mo\u00e7a aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Sim, estas aqui \u2013 respondeu a madrasta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs duas filhas tentaram desbloquear o celular, mas n\u00e3o conseguiram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bem, j\u00e1 vou indo --- ele disse j\u00e1 triste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tS\u00f3 que, antes dele ir, Cinderela desceu as escadas falando:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Espere! Ainda tem eu!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla conseguiu destrancar a porta e, na primeira tentativa, desbloqueou o telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO pr\u00edncipe, encantado com sua beleza, levou-a para o castelo real e l\u00e1 se casaram e viveram felizes para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Mariana Br\u00e1s, aluna da Escola Municipal Josino Alvim, que fica em Piumhi, em Minas Gerais)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/grupo-questao\/514521-20220222100327000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Fonte<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: www.zdezebra.files.wordpress.com\/2011\/07\/efeito-sanfona.jpg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e9tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">es\u00b7t\u00e9\u00b7ti\u00b7ca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sf 3 Harmonia das formas, das cores, dos costumes etc. 4 Atividade profissional que visa \u00e0 busca da beleza f\u00edsica atrav\u00e9s de tratamentos especiais para corre\u00e7\u00e3o de problemas de pele, de cabelo, das formas do corpo etc. 5 COLOQ Apar\u00eancia ou beleza f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo Abaet\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Areias e estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o mais belas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do que voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher das estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mina de estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diga o que voc\u00ea quer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 linda...\u201d (Caetano Veloso)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas est\u00e1 o texto e a fun\u00e7\u00e3o da linguagem predominante nele:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"},{"id":74219,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Nutricionista - 2019"},{"id":74211,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-dentista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Dentista - 2019"},{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Enfermeiro - 2019"},{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":74213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":74214,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74215,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":74217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":74222,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2019"},{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"},{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74234,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":74245,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":74237,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239569,"hashId":"8f712bb70b1f6ee508c21574e646c418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das alternativas est\u00e1 o texto e a fun\u00e7\u00e3o da linguagem predominante nele:<\/p>","resposta":8812516,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Texto I \u2013 fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","id":8812515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I \u2013 fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Texto II \u2013 fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","id":8812516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II \u2013 fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Texto III \u2013 fun\u00e7\u00e3o referencial","id":8812517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto III \u2013 fun\u00e7\u00e3o referencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Texto IV \u2013 fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","id":8812518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto IV \u2013 fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Texto V \u2013 fun\u00e7\u00e3o conativa","id":8812519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto V \u2013 fun\u00e7\u00e3o conativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ITEXTO II \u201cAo dar as badaladas da meia-noite, Cinderela saiu correndo do pal\u00e1cio e perdeu seu celular. Saiu correndo e se foi.\tMas o pr\u00edncipe havia se apaixonado por ela e resolveu ir de casa em casa para que cada mulher, tentasse, com tr\u00eas chances, desbloquear o celular.\tA madrasta da Cinderela ficou sabendo da not\u00edcia, chamou suas duas filhas e quando viu Cinderela arrumar, trancou-a no quarto.\tQuando o pr\u00edncipe chegou, perguntou:\t\u2013 Tem alguma mo\u00e7a aqui?\t\u2013 Sim, estas aqui \u2013 respondeu a madrasta.\tAs duas filhas tentaram desbloquear o celular, mas n\u00e3o conseguiram.\t\u2013 Bem, j\u00e1 vou indo --- ele disse j\u00e1 triste.\tS\u00f3 que, antes dele ir, Cinderela desceu as escadas falando:\t\u2013 Espere! Ainda tem eu!\tEla conseguiu destrancar a porta e, na primeira tentativa, desbloqueou o telefone.\tO pr\u00edncipe, encantado com sua beleza, levou-a para o castelo real e l\u00e1 se casaram e viveram felizes para sempre. (Mariana Br\u00e1s, aluna da Escola Municipal Josino Alvim, que fica em Piumhi, em Minas Gerais)TEXTO III Fonte: www.zdezebra.files.wordpress.com\/2011\/07\/efeito-sanfona.jpgTEXTO IVest\u00e9ticaes\u00b7t\u00e9\u00b7ti\u00b7casf 3 Harmonia das formas, das cores, dos costumes etc. 4 Atividade profissional que visa \u00e0 busca da beleza f\u00edsica atrav\u00e9s de tratamentos especiais para corre\u00e7\u00e3o de problemas de pele, de cabelo, das formas do corpo etc. 5 COLOQ Apar\u00eancia ou beleza f\u00edsica.TEXTO IV \u201cNo Abaet\u00e9Areias e estrelasN\u00e3o s\u00e3o mais belasDo que voc\u00eaMulher das estrelasMina de estrelasDiga o que voc\u00ea querVoc\u00ea \u00e9 linda...\u201d (Caetano Veloso)","id":514521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/grupo-questao\/514521-20220222100327000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cAo dar as badaladas da meia-noite, Cinderela saiu correndo do pal\u00e1cio e perdeu seu celular. Saiu correndo e se foi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas o pr\u00edncipe havia se apaixonado por ela e resolveu ir de casa em casa para que cada mulher, tentasse, com tr\u00eas chances, desbloquear o celular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA madrasta da Cinderela ficou sabendo da not\u00edcia, chamou suas duas filhas e quando viu Cinderela arrumar, trancou-a no quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando o pr\u00edncipe chegou, perguntou:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tem alguma mo\u00e7a aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Sim, estas aqui \u2013 respondeu a madrasta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs duas filhas tentaram desbloquear o celular, mas n\u00e3o conseguiram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Bem, j\u00e1 vou indo --- ele disse j\u00e1 triste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tS\u00f3 que, antes dele ir, Cinderela desceu as escadas falando:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2013 Espere! Ainda tem eu!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla conseguiu destrancar a porta e, na primeira tentativa, desbloqueou o telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO pr\u00edncipe, encantado com sua beleza, levou-a para o castelo real e l\u00e1 se casaram e viveram felizes para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Mariana Br\u00e1s, aluna da Escola Municipal Josino Alvim, que fica em Piumhi, em Minas Gerais)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/grupo-questao\/514521-20220222100327000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Fonte<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: www.zdezebra.files.wordpress.com\/2011\/07\/efeito-sanfona.jpg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e9tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">es\u00b7t\u00e9\u00b7ti\u00b7ca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sf 3 Harmonia das formas, das cores, dos costumes etc. 4 Atividade profissional que visa \u00e0 busca da beleza f\u00edsica atrav\u00e9s de tratamentos especiais para corre\u00e7\u00e3o de problemas de pele, de cabelo, das formas do corpo etc. 5 COLOQ Apar\u00eancia ou beleza f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo Abaet\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Areias e estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o mais belas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do que voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher das estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mina de estrelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diga o que voc\u00ea quer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 linda...\u201d (Caetano Veloso)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409001,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-poetica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2239569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obter efeito de humor na tirinha, o autor empregou um importante recurso de express\u00e3o. Trata-se:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"},{"id":74219,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Nutricionista - 2019"},{"id":74211,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-dentista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Dentista - 2019"},{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Enfermeiro - 2019"},{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":74213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":74214,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74215,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":74217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":74222,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2019"},{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"},{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74234,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":74245,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":74237,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239641,"hashId":"b2a12f5ae69079ee18f9bbc5c0371426","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74209\/questao\/2239641-20220222102505000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para obter efeito de humor na tirinha, o autor empregou um importante recurso de express\u00e3o. Trata-se:<\/p>","resposta":8812811,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da ironia","id":8812809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da ironia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da linguagem n\u00e3o verbal","id":8812810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da linguagem n\u00e3o verbal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da ambiguidade","id":8812811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da ambiguidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da polissemia","id":8812812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da polissemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da met\u00e1fora","id":8812813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da met\u00e1fora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o teto e depois assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia que completa corretamente as lacunas, de acordo com a variedade padr\u00e3o:________ dois anos e meio que o Jornal Nacional mostrou uma reportagem sobre uma t\u00e9cnica que aumentou a seguran\u00e7a nos processos industriais no Jap\u00e3o. Depois de ver a reportagem, o mesmo procedimento come\u00e7ou a ser usado no Brasil, por uma empresa de transporte ferrovi\u00e1rio. Nela, a movimenta\u00e7\u00e3o de cada trem \u00e9 monitorada ________ dist\u00e2ncia. Mas, para garantir uma opera\u00e7\u00e3o segura, a tecnologia ganhou uma aliada ________ dois anos: os operadores repetem em voz alta as ordens dadas aos maquinistas enquanto apontam, com o mouse na tela do computador, o caminho a ser feito pelo trem. Coisa simples, mas \u201capontando e falando\u201d, a empresa diz que reduziu em 70% os ___________- erros que poderiam levar a um _______. Cada regra \u00e9 um refor\u00e7o ________ cultura de seguran\u00e7a da empresa. O \u201capontar e falar\u201d tem nome: \u201cYoshi\u201d. (https:\/\/g1.globo.com\/jornalnacional\/noticia\/2019\/04\/01\/metodo-japones-de-apontar-e-falar-chega-ao-brasil-para-aumentar-a-seguranca-no-trabalho.ghtml) ","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"},{"id":74219,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Nutricionista - 2019"},{"id":74211,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-dentista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Dentista - 2019"},{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Enfermeiro - 2019"},{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":74213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":74214,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74215,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":74216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":74217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":74222,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2019"},{"id":74231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Geografia - 2019"},{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74234,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":74245,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":74237,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239654,"hashId":"048e8ad261a7d90cca7e1aca900bc939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o teto e depois assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia que completa corretamente as lacunas, de acordo com a variedade padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">________ dois anos e meio que o Jornal Nacional mostrou uma reportagem sobre uma t\u00e9cnica que aumentou a seguran\u00e7a nos processos industriais no Jap\u00e3o. Depois de ver a reportagem, o mesmo procedimento come\u00e7ou a ser usado no Brasil, por uma empresa de transporte ferrovi\u00e1rio. Nela, a movimenta\u00e7\u00e3o de cada trem \u00e9 monitorada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">________ dist\u00e2ncia. Mas, para garantir uma opera\u00e7\u00e3o segura, a tecnologia ganhou uma aliada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">________ dois anos: os operadores repetem em voz alta as ordens dadas aos maquinistas enquanto apontam, com o mouse na tela do computador, o caminho a ser feito pelo trem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coisa simples, mas \u201capontando e falando\u201d, a empresa diz que reduziu em 70% os ___________- erros que poderiam levar a um _______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada regra \u00e9 um refor\u00e7o ________ cultura de seguran\u00e7a da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u201capontar e falar\u201d tem nome: \u201cYoshi\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>(https:\/\/g1.globo.com\/jornalnacional\/noticia\/2019\/04\/01\/metodo-japones-de-apontar-e-<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>falar-chega-ao-brasil-para-aumentar-a-seguranca-no-<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>trabalho.ghtml)<\/u> <\/p>","resposta":8812868,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem \u2013 a \u2013 a \u2013 incidente \u2013 acidentes \u2013 a","id":8812866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem \u2013 a \u2013 a \u2013 incidente \u2013 acidentes \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazem \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1 \u2013 incidentes \u2013 acidentes \u2013 \u00e0","id":8812867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1 \u2013 incidentes \u2013 acidentes \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1 \u2013 incidentes \u2013 acidente \u2013 \u00e0","id":8812868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1 \u2013 incidentes \u2013 acidente \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz \u2013 a \u2013 h\u00e1 \u2013 incidente \u2013 acidentes \u2013 \u00e0","id":8812869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz \u2013 a \u2013 h\u00e1 \u2013 incidente \u2013 acidentes \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 incidentes \u2013 acidente \u2013 a","id":8812870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 incidentes \u2013 acidente \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to keep silence (ficar calado). II. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: you know best (eu gosto de carros r\u00e1pidos). III. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to kiss the cup (bebericar). Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:27:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2237548,"hashId":"4892f9ea4218a4b5827c9e87a9c235f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to keep silence (ficar calado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: you know best (eu gosto de carros r\u00e1pidos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to kiss the cup (bebericar). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8803543,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8803540,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8803541,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8803542,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8803543,"corpo":"<p> Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8803544,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to keep smiling (n\u00e3o desanimar, sorrir sempre). II. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to play for keeps (estou com fome). III. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to keep to oneself (isolar-se dos outros espontaneamente). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2237506,"hashId":"55dfc6e767a6a033f8e6c818a4935f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to keep smiling (n\u00e3o desanimar, sorrir sempre). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to play for keeps (estou com fome). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e3o corretas a grafia e a tradu\u00e7\u00e3o do seguinte trecho, em ingl\u00eas: to keep to oneself (isolar-se dos outros espontaneamente). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8803343,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8803340,"corpo":"<p> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8803341,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8803342,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8803343,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8803344,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 compet\u00eancia do Assistente Social legislar sobre assuntos que s\u00e3o de compet\u00eancia e de responsabilidade da Uni\u00e3o e dos Estados. II. A equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve realizar apenas a\u00e7\u00f5es individuais de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. III. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete organizar, controlar e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:38:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2236551,"hashId":"21abba45eecab00cda48df287d66359b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 compet\u00eancia do Assistente Social legislar sobre assuntos que s\u00e3o de compet\u00eancia e de responsabilidade da Uni\u00e3o e dos Estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve realizar apenas a\u00e7\u00f5es individuais de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete organizar, controlar e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798704,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8798701,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8798702,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8798703,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":8798704,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8798705,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Planejar, organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais n\u00e3o s\u00e3o compet\u00eancias do Assistente Social. II. Planejar, organizar e administrar programas e projetos em Unidade de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. III. Dirigir e coordenar Unidades de Ensino e Cursos de Servi\u00e7o Social, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:38:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2236565,"hashId":"7d177cbbf63af1def3dea3b1a69fadb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Planejar, organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais n\u00e3o s\u00e3o compet\u00eancias do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Planejar, organizar e administrar programas e projetos em Unidade de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dirigir e coordenar Unidades de Ensino e Cursos de Servi\u00e7o Social, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8798771,"corpo":"<p> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8798772,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":8798773,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":8798774,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8798775,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Estudar a resist\u00eancia aos antivirais n\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da influenza humana. II. A integralidade \u00e9 um princ\u00edpio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. III. O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social requer pr\u00e9vio registro nos Conselhos Regionais que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado nos termos da lei 8.662, de 7 de junho de 1993. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:38:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2236616,"hashId":"30cc4bae9250a00d1b88e2a0ce3ee754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estudar a resist\u00eancia aos antivirais n\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da influenza humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A integralidade \u00e9 um princ\u00edpio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social requer pr\u00e9vio registro nos Conselhos Regionais que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado nos termos da lei 8.662, de 7 de junho de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":8799025,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8799022,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8799023,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":8799024,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8799025,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8799026,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. Realizar treinamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o direta de estagi\u00e1rios de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. II. O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 respons\u00e1vel por tolher as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao planejamento, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o dos seus servi\u00e7os.III. O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) deve assegurar \u00e0s fam\u00edlias usu\u00e1rias de seus servi\u00e7os o direito de receber explica\u00e7\u00f5es sobre os servi\u00e7os e seu atendimento de forma clara, simples e compreens\u00edvel. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:38:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2236581,"hashId":"3e1a2b77c83c0bc34bd95e35e0f49987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realizar treinamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o direta de estagi\u00e1rios de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 respons\u00e1vel por tolher as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao planejamento, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o dos seus servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) deve assegurar \u00e0s fam\u00edlias usu\u00e1rias de seus servi\u00e7os o direito de receber explica\u00e7\u00f5es sobre os servi\u00e7os e seu atendimento de forma clara, simples e compreens\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798852,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8798849,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8798850,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8798851,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8798852,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8798853,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre a mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. II. A Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito (DO) padronizada nacionalmente \u00e9 distribu\u00edda pelos estados em via \u00fanica. III. No Brasil, atualmente, podem exercer a profiss\u00e3o de Assistente Social os profissionais possuidores de diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o, economia e turismo, apenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:38:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2236526,"hashId":"c424c90b1d1fa6cc9ca8d083e58ea62b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre a mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito (DO) padronizada nacionalmente \u00e9 distribu\u00edda pelos estados em via \u00fanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Brasil, atualmente, podem exercer a profiss\u00e3o de Assistente Social os profissionais possuidores de diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o, economia e turismo, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798577,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8798576,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8798577,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8798578,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8798579,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8798580,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 compet\u00eancia do Assistente Social elaborar e implementar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta. II. O processo de planejamento e or\u00e7amento do SUS \u00e9 descendente, do n\u00edvel federal at\u00e9 o local. III. O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF 2) pode incluir um psic\u00f3logo ou um assistente social, por exemplo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 07:38:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2236528,"hashId":"8771cb641e390716c16a7bc4d2f72ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 compet\u00eancia do Assistente Social elaborar e implementar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo de planejamento e or\u00e7amento do SUS \u00e9 descendente, do n\u00edvel federal at\u00e9 o local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF 2) pode incluir um psic\u00f3logo ou um assistente social, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798589,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8798586,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8798587,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8798588,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8798589,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8798590,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da linguagem, a met\u00e1fora consiste em nomear um conceito de um dado dom\u00ednio de conhecimento pelo emprego de uma palavra usual em outro dom\u00ednio. Desse modo, assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o apresenta express\u00e3o de uso metaf\u00f3rico:","provas":[{"id":51124,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-assistente-social","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Assistente Social - 2019"},{"id":51168,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":51169,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Enfermeiro - 2019"},{"id":51170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51172,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51174,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-nutricionista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Nutricionista - 2019"},{"id":51175,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-psicologo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:15:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1543748,"hashId":"e449b6e7971a3384d9db03d40c9e9311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da linguagem, a met\u00e1fora consiste em nomear um conceito de um dado dom\u00ednio de conhecimento pelo emprego de uma palavra usual em outro dom\u00ednio. Desse modo, assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o apresenta express\u00e3o de uso metaf\u00f3rico:<\/p>","resposta":5777865,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cluz da inspira\u00e7\u00e3o\u201d","id":5777858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cluz da inspira\u00e7\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cexplos\u00e3o de alegria\u201d","id":5777860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cexplos\u00e3o de alegria\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201carranhar a reputa\u00e7\u00e3o\u201d","id":5777862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201carranhar a reputa\u00e7\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctorcer as palavras\u201d","id":5777864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctorcer as palavras\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cfuro do pneu","id":5777865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cfuro do pneu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 divis\u00e3o sil\u00e1bica das palavras, marque a alternativa que apresenta todas as palavras separadas de modo CORRETO:","provas":[{"id":51183,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Agente de Portaria - 2019"},{"id":51182,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-agente-de-vigilancia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51181,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2019"},{"id":51180,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-eletricista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Eletricista - 2019"},{"id":51179,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-motorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Motorista - 2019"},{"id":51178,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-motorista-de-caminhao","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Motorista de Caminh\u00e3o - 2019"},{"id":51177,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-pedreiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1545279,"hashId":"038c400868e9e31ab109069bb801c446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 divis\u00e3o sil\u00e1bica das palavras, marque a alternativa que apresenta todas as palavras separadas de modo <strong>CORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5784746,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pa-ssou; es-tra-da; sen-ta-do;","id":5784745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pa-ssou; es-tra-da; sen-ta-do;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"so-a-lhei-ra; po-ei-ra; Per-nam-bu-co;","id":5784746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">so-a-lhei-ra; po-ei-ra; Per-nam-bu-co;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bar-ri-gu-di-nho; soa-lhei-ra; ou-tros;","id":5784747,"corpo":"<p>bar-ri-gu-di-nho; soa-lhei-ra; ou-tros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poei-ra; sen-ta-do; ser-t\u00e3o;","id":5784748,"corpo":"<p>poei-ra; sen-ta-do; ser-t\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"so-a-lhe-i-ra; tris-te; con-ti-nho","id":5784749,"corpo":"<p>so-a-lhe-i-ra; tris-te; con-ti-nho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1545279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cForma\u00e7\u00e3o Social da Mente\u201d, Vygotsky (1997) conceituou o desenvolvimento intelectual de cada pessoa em dois n\u00edveis onde a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento se dar\u00e1 coletivamente, sem ignorar a a\u00e7\u00e3o intraps\u00edquica do sujeito. Neste vi\u00e9s, esses n\u00edveis s\u00e3o:","provas":[{"id":51326,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:18:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1550584,"hashId":"ed0c93db644ae19237398eae84d93a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cForma\u00e7\u00e3o Social da Mente\u201d, Vygotsky (1997) conceituou o desenvolvimento intelectual de cada pessoa em dois n\u00edveis onde a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento se dar\u00e1 coletivamente, sem ignorar a a\u00e7\u00e3o intraps\u00edquica do sujeito. Neste vi\u00e9s, esses n\u00edveis s\u00e3o:<\/p>","resposta":5806798,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Potencial e Social.","id":5806796,"corpo":"<p>Potencial e Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Individual e Coletivo.","id":5806797,"corpo":"<p>Individual e Coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Real e Potencial.","id":5806798,"corpo":"<p>Real e Potencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Social e Real.","id":5806799,"corpo":"<p>Social e Real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1550584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero textual not\u00edcia, em sua estrutura composicional, apresenta elementos que est\u00e3o organizados para determinado fim comunicativo. Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o social desse texto \u00e9:","provas":[{"id":51183,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Agente de Portaria - 2019"},{"id":51182,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-agente-de-vigilancia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51181,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2019"},{"id":51180,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-eletricista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Eletricista - 2019"},{"id":51179,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-motorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Motorista - 2019"},{"id":51178,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-motorista-de-caminhao","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Motorista de Caminh\u00e3o - 2019"},{"id":51177,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-pedreiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1545268,"hashId":"2e9c9931ced71ec0f8a7d951b1bcf1a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero textual not\u00edcia, em sua estrutura composicional, apresenta elementos que est\u00e3o organizados para determinado fim comunicativo. Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o social desse texto \u00e9:<\/p>","resposta":5784698,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interpretar um acontecimento social, a partir de estat\u00edsticas e de comprova\u00e7\u00f5es;","id":5784694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretar um acontecimento social, a partir de estat\u00edsticas e de comprova\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentar um breve resumo do conte\u00fado de uma pesquisa cient\u00edfica;","id":5784695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar um breve resumo do conte\u00fado de uma pesquisa cient\u00edfica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre o aumento de acidentes de tr\u00e2nsito e as quest\u00f5es ecol\u00f3gicas;","id":5784696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre o aumento de acidentes de tr\u00e2nsito e as quest\u00f5es ecol\u00f3gicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explorar a capacidade do leitor de se sensibilizar diante dos acidentes de tr\u00e2nsito com pequenos animais;","id":5784697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar a capacidade do leitor de se sensibilizar diante dos acidentes de tr\u00e2nsito com pequenos animais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informar acerca da morte de pequenos mam\u00edferos nas estradas, devido \u00e0 imprud\u00eancia dos motoristas.","id":5784698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar acerca da morte de pequenos mam\u00edferos nas estradas, devido \u00e0 imprud\u00eancia dos motoristas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 4. QUANDO A ESTRADA \u00c9 UMA AMEA\u00c7A Mesmo tendo a capacidade de voar, morcegos s\u00e3o atropelados com frequ\u00eancia em rodovias. Respeitar os limites de velocidade sinalizados poderia evitar mortes. Fonte: InternetAo se deslocar por uma estrada, raramente as pessoas prestam aten\u00e7\u00e3o nas carca\u00e7as de animais atropelados na pista. \u00c9 comum repararem apenas quando avistam mam\u00edferos terrestres de m\u00e9dio e grande portes, como macacos, jaguatiricas, on\u00e7as, can\u00eddeos silvestres e antas. Mas a maior parte dos animais mortos nas estradas brasileiras \u00e9 representada por esp\u00e9cies de pequeno porte, quase impercept\u00edveis aos olhos dos n\u00e3o especialistas. \u00c9 o caso dos morcegos, pequenos mam\u00edferos voadores que causam antipatia injustificada na maioria das pessoas, apesar de seu relevante papel ecol\u00f3gico. Mesmo tendo a capacidade de voar, os morcegos se chocam com ve\u00edculos com mais frequ\u00eancia do que se imagina. Essas colis\u00f5es costumam ser subestimadas em estudos de atropelamento de fauna, n\u00e3o apenas porque \u00e9 dif\u00edcil detectar os impactos, dado o pequeno tamanho dos corpos, mas tamb\u00e9m porque os morcegos s\u00e3o rapidamente removidos das estradas por outros animais que se alimentam de restos org\u00e2nicos (necr\u00f3fagos) ou pela pr\u00f3pria decomposi\u00e7\u00e3o natural. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/quando-a-estrada-e-uma-ameaca Acessado em 29\/03\/2019. (Texto Adaptado)","id":435613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>QUANDO A ESTRADA \u00c9 UMA AMEA\u00c7A <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mesmo tendo a capacidade de voar, morcegos s\u00e3o atropelados com frequ\u00eancia em rodovias. Respeitar os limites de velocidade sinalizados poderia evitar mortes. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51183\/grupo-questao\/435613-20210217224254000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Internet<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ao se deslocar por uma estrada, <strong>raramente <\/strong>as pessoas prestam aten\u00e7\u00e3o nas carca\u00e7as de animais atropelados na pista. \u00c9 comum repararem apenas quando avistam mam\u00edferos terrestres de m\u00e9dio e grande portes, como macacos, jaguatiricas, on\u00e7as, can\u00eddeos silvestres e antas. Mas a maior parte dos animais mortos nas estradas brasileiras \u00e9 representada por esp\u00e9cies de pequeno porte, quase impercept\u00edveis aos olhos dos n\u00e3o especialistas. \u00c9 o caso dos morcegos, pequenos mam\u00edferos voadores que causam antipatia injustificada na maioria das pessoas, apesar de seu relevante papel ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mesmo tendo a capacidade de voar, os morcegos se chocam com ve\u00edculos com mais frequ\u00eancia do que se imagina. Essas colis\u00f5es costumam ser subestimadas em estudos de atropelamento de fauna, n\u00e3o apenas porque \u00e9 dif\u00edcil detectar os impactos, dado o pequeno tamanho dos corpos, mas tamb\u00e9m porque os morcegos s\u00e3o rapidamente removidos das estradas por outros animais que se alimentam de restos org\u00e2nicos (necr\u00f3fagos) ou pela pr\u00f3pria decomposi\u00e7\u00e3o natural. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/quando-a-estrada-e-uma-ameaca Acessado em 29\/03\/2019. (Texto Adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1545268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na not\u00edcia apresentada, aponta-se que os morcegos, muitas vezes, n\u00e3o s\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o nas estat\u00edsticas que tratam dos atropelamentos dos animais nas rodovias. De acordo com o texto, pode-se dizer que uma das causas dessa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":51183,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Agente de Portaria - 2019"},{"id":51182,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-agente-de-vigilancia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51181,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2019"},{"id":51180,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-eletricista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Eletricista - 2019"},{"id":51179,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-motorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Motorista - 2019"},{"id":51178,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-motorista-de-caminhao","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Motorista de Caminh\u00e3o - 2019"},{"id":51177,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-pedreiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:23:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1545265,"hashId":"d627ab16c71aee5d22e4d47417ca2119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na not\u00edcia apresentada, aponta-se que os morcegos, muitas vezes, n\u00e3o s\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o nas estat\u00edsticas que tratam dos atropelamentos dos animais nas rodovias. De acordo com o texto, pode-se dizer que uma das causas dessa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5784681,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os motoristas s\u00e3o prudentes apenas em rela\u00e7\u00e3o aos animais de grande porte.","id":5784680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motoristas s\u00e3o prudentes apenas em rela\u00e7\u00e3o aos animais de grande porte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As carca\u00e7as dos morcegos, em fun\u00e7\u00e3o de seu tamanho, n\u00e3o ficam expostas por muito tempo ap\u00f3s o atropelamento.","id":5784681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As carca\u00e7as dos morcegos, em fun\u00e7\u00e3o de seu tamanho, n\u00e3o ficam expostas por muito tempo ap\u00f3s o atropelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As luzes dos carros atrapalham a vis\u00e3o dos morcegos, o que pode provocar o atropelamento.","id":5784682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luzes dos carros atrapalham a vis\u00e3o dos morcegos, o que pode provocar o atropelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os morcegos, devido a aspectos culturais e \u00e0 sua apar\u00eancia, causam antipatia na maioria das pessoas.","id":5784683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os morcegos, devido a aspectos culturais e \u00e0 sua apar\u00eancia, causam antipatia na maioria das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As dificuldades em quantificar os atropelamentos dos morcegos ocorrem em raz\u00e3o da falta de equipamentos especializados.","id":5784684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades em quantificar os atropelamentos dos morcegos ocorrem em raz\u00e3o da falta de equipamentos especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 4. QUANDO A ESTRADA \u00c9 UMA AMEA\u00c7A Mesmo tendo a capacidade de voar, morcegos s\u00e3o atropelados com frequ\u00eancia em rodovias. Respeitar os limites de velocidade sinalizados poderia evitar mortes. Fonte: InternetAo se deslocar por uma estrada, raramente as pessoas prestam aten\u00e7\u00e3o nas carca\u00e7as de animais atropelados na pista. \u00c9 comum repararem apenas quando avistam mam\u00edferos terrestres de m\u00e9dio e grande portes, como macacos, jaguatiricas, on\u00e7as, can\u00eddeos silvestres e antas. Mas a maior parte dos animais mortos nas estradas brasileiras \u00e9 representada por esp\u00e9cies de pequeno porte, quase impercept\u00edveis aos olhos dos n\u00e3o especialistas. \u00c9 o caso dos morcegos, pequenos mam\u00edferos voadores que causam antipatia injustificada na maioria das pessoas, apesar de seu relevante papel ecol\u00f3gico. Mesmo tendo a capacidade de voar, os morcegos se chocam com ve\u00edculos com mais frequ\u00eancia do que se imagina. Essas colis\u00f5es costumam ser subestimadas em estudos de atropelamento de fauna, n\u00e3o apenas porque \u00e9 dif\u00edcil detectar os impactos, dado o pequeno tamanho dos corpos, mas tamb\u00e9m porque os morcegos s\u00e3o rapidamente removidos das estradas por outros animais que se alimentam de restos org\u00e2nicos (necr\u00f3fagos) ou pela pr\u00f3pria decomposi\u00e7\u00e3o natural. Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/quando-a-estrada-e-uma-ameaca Acessado em 29\/03\/2019. (Texto Adaptado)","id":435613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>QUANDO A ESTRADA \u00c9 UMA AMEA\u00c7A <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mesmo tendo a capacidade de voar, morcegos s\u00e3o atropelados com frequ\u00eancia em rodovias. Respeitar os limites de velocidade sinalizados poderia evitar mortes. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51183\/grupo-questao\/435613-20210217224254000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Internet<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ao se deslocar por uma estrada, <strong>raramente <\/strong>as pessoas prestam aten\u00e7\u00e3o nas carca\u00e7as de animais atropelados na pista. \u00c9 comum repararem apenas quando avistam mam\u00edferos terrestres de m\u00e9dio e grande portes, como macacos, jaguatiricas, on\u00e7as, can\u00eddeos silvestres e antas. Mas a maior parte dos animais mortos nas estradas brasileiras \u00e9 representada por esp\u00e9cies de pequeno porte, quase impercept\u00edveis aos olhos dos n\u00e3o especialistas. \u00c9 o caso dos morcegos, pequenos mam\u00edferos voadores que causam antipatia injustificada na maioria das pessoas, apesar de seu relevante papel ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mesmo tendo a capacidade de voar, os morcegos se chocam com ve\u00edculos com mais frequ\u00eancia do que se imagina. Essas colis\u00f5es costumam ser subestimadas em estudos de atropelamento de fauna, n\u00e3o apenas porque \u00e9 dif\u00edcil detectar os impactos, dado o pequeno tamanho dos corpos, mas tamb\u00e9m porque os morcegos s\u00e3o rapidamente removidos das estradas por outros animais que se alimentam de restos org\u00e2nicos (necr\u00f3fagos) ou pela pr\u00f3pria decomposi\u00e7\u00e3o natural. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dispon\u00edvel em: http:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/quando-a-estrada-e-uma-ameaca Acessado em 29\/03\/2019. (Texto Adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1545265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de usu\u00e1rios \u00e9 uma tarefa bastante comum para os administradores de sistemas operacionais, dado que as contas de usu\u00e1rios delimitam fronteiras entre as pessoas que usam os sistemas e entre os processos que s\u00e3o nele executados, al\u00e9m de fornecer a cada utilizador uma \u00e1rea para armazenar seus arquivos de maneira segura. Tendo como base a administra\u00e7\u00e3o de contas de usu\u00e1rios, analise as afirmativas abaixo.Dentre as afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":37769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:23:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1086456,"hashId":"fa5b51e079d2d3e97665d40d26cab836","enunciado":"<p align=\"justify\">O gerenciamento de usu\u00e1rios \u00e9 uma tarefa bastante comum para os administradores de sistemas operacionais, dado que as contas de usu\u00e1rios delimitam fronteiras entre as pessoas que usam os sistemas e entre os processos que s\u00e3o nele executados, al\u00e9m de fornecer a cada utilizador uma \u00e1rea para armazenar seus arquivos de maneira segura. Tendo como base a administra\u00e7\u00e3o de contas de usu\u00e1rios, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37769\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Dentre as afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":3832339,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3832339,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3832340,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3832341,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3832342,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1086456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC. II. O Internet Explorer \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o PPT. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Auxiliar de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:30:38","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[],"id":1239551,"hashId":"5874080d9ca78d93396415b0d1db5f39","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o DOC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Internet Explorer \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o PPT.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4481077,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4481074,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4481075,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4481076,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4481077,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1239551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consenso em decis\u00f5es importantes de equipes de trabalho \u00e9 uma importante alavanca para a coopera\u00e7\u00e3o entre os membros e para a melhora do desempenho. Avalie as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. Em uma equipe que preza pelo consenso, \u00e9 comum observar que: ( ) na tomada de decis\u00e3o, os membros da equipe se esfor\u00e7am verdadeiramente para chegar a um consenso. ( ) as contribui\u00e7\u00f5es de todos os membros s\u00e3o incorporadas \u00e0s decis\u00f5es mais importantes da equipe. ( ) os membros da equipe acreditam que investir mais tempo para chegar a um consenso em uma decis\u00e3o importante costuma n\u00e3o compensar. ( ) as decis\u00f5es da equipe s\u00e3o definitivas mesmo que um ou mais membros discordem dela. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:29:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207571,"hashId":"9fe09f9dfcb02bd16de46f484a97a3dd","enunciado":"<p align=justify>O consenso em decis\u00f5es importantes de equipes de\r\ntrabalho \u00e9 uma importante alavanca para a coopera\u00e7\u00e3o\r\nentre os membros e para a melhora do desempenho. <div><br><\/div><div>Avalie as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro\r\nou (F) para falso. <\/div><div><br><\/div><div>Em uma equipe que preza pelo consenso, \u00e9 comum\r\nobservar que: <\/div><div><br><\/div><div>( ) na tomada de decis\u00e3o, os membros da equipe\r\nse esfor\u00e7am verdadeiramente para chegar a um\r\nconsenso. <\/div><div><br><\/div><div>( ) as contribui\u00e7\u00f5es de todos os membros s\u00e3o incorporadas\r\n\u00e0s decis\u00f5es mais importantes da equipe. <\/div><div><br><\/div><div>( ) os membros da equipe acreditam que investir\r\nmais tempo para chegar a um consenso em uma\r\ndecis\u00e3o importante costuma n\u00e3o compensar. <\/div><div><br><\/div><div>( ) as decis\u00f5es da equipe s\u00e3o definitivas mesmo que\r\num ou mais membros discordem dela. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4348149,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":4348147,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":4348148,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":4348149,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":4348150,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4348151,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/1207571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708,"slug":"operador-de-maquina-pa-carregadeira"},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quina Perfuratriz","id":20833,"slug":"auxiliar-area-operador-de-maquina-perfuratriz"},{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Trator de Esteira","id":2990,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-trator-de-esteira"},{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Perfuratriz","id":20980,"slug":"operador-de-maquinas-perfuratriz"},{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero textual anedota \u00e9 caracterizado pela sua natureza humor\u00edstica. Aponte a op\u00e7\u00e3o que evidencia o humor gerado pelo texto:","provas":[{"id":51184,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":51186,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-coveiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Coveiro - 2019"},{"id":51187,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-encanador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Encanador - 2019"},{"id":51188,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-jardineiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Jardineiro - 2019"},{"id":51191,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708,"slug":"operador-de-maquina-pa-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-maquina-pa-carregadeira","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira - 2019"},{"id":51185,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quina Perfuratriz","id":20833,"slug":"auxiliar-area-operador-de-maquina-perfuratriz"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-area-operador-de-maquina-perfuratriz","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar - \u00c1rea: Operador de M\u00e1quina Perfuratriz - 2019"},{"id":51192,"cargo":{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-motoniveladora","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de Motoniveladora - 2019"},{"id":51193,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de Retroescavadeira - 2019"},{"id":51194,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Trator de Esteira","id":2990,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-trator-de-esteira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-maquinas-pesadas-trator-de-esteira","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Trator de Esteira - 2019"},{"id":51195,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-pintor","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Pintor - 2019"},{"id":51190,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Perfuratriz","id":20980,"slug":"operador-de-maquinas-perfuratriz"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-operador-de-maquinas-perfuratriz","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Operador de M\u00e1quinas Perfuratriz - 2019"},{"id":51196,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tratorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Tratorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546572,"hashId":"fb2308bd7cecbd3dd14bb9b2d723d4a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero textual anedota \u00e9 caracterizado pela sua natureza humor\u00edstica. Aponte a op\u00e7\u00e3o que evidencia o humor gerado pelo texto:<\/p>","resposta":5790212,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso da palavra \u201cmambembe\u201d para identificar o m\u00fasico como algu\u00e9m de pouco valor;","id":5790209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da palavra \u201cmambembe\u201d para identificar o m\u00fasico como algu\u00e9m de pouco valor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201clicen\u00e7a\u201d que pode ser compreendida, no m\u00ednimo, em dois sentidos diversos no texto;","id":5790210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201clicen\u00e7a\u201d que pode ser compreendida, no m\u00ednimo, em dois sentidos diversos no texto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pergunta feita pelo m\u00fasico ao fiscal, ao duvidar de sua capacidade musical;","id":5790211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pergunta feita pelo m\u00fasico ao fiscal, ao duvidar de sua capacidade musical;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A duplicidade de sentido da constru\u00e7\u00e3o \u201cme acompanhe\u201d, dada a interpreta\u00e7\u00e3o de cada personagem do texto;","id":5790212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A duplicidade de sentido da constru\u00e7\u00e3o \u201cme acompanhe\u201d, dada a interpreta\u00e7\u00e3o de cada personagem do texto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cno meio da pra\u00e7a\u201d geralmente associada \u00e0 ociosidade e ao lazer.","id":5790213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cno meio da pra\u00e7a\u201d geralmente associada \u00e0 ociosidade e ao lazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 8 a 10. ANEDOTAUm m\u00fasico mambembe resolve ganhar algum dinheiro tocando sanfona no meio da pra\u00e7a. Aparece umfiscal e o interrompe:\u2013 Voc\u00ea tem licen\u00e7a?\u2013 N\u00e3o.5 \u2013 Ent\u00e3o me acompanhe.\u2013 Claro. E que m\u00fasica o senhor vai cantar?Brasil: almanaque de cultura popular. S\u00e3o Paulo, n. 97, maio 2007.","id":435762,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 8 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">ANEDOTA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00fasico mambembe resolve ganhar algum dinheiro tocando sanfona no meio da pra\u00e7a. Aparece um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fiscal e o interrompe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Voc\u00ea tem licen\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 N\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Ent\u00e3o me acompanhe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Claro. E que m\u00fasica o senhor vai cantar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Brasil: almanaque de cultura popular. S\u00e3o Paulo, n. 97, maio 2007.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1546572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia","id":20860,"slug":"professor-area-primeira-infancia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de qual educador (inclusive sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial) t\u00eam servido de base para discuss\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas realizadas nas escolas?","provas":[{"id":51319,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia","id":20860,"slug":"professor-area-primeira-infancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-area-primeira-infancia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor - \u00c1rea: Primeira Inf\u00e2ncia - 2019"},{"id":51324,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1550461,"hashId":"aad113b67dc2aa8b7fb9df170f97e692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos de qual educador (inclusive sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial) t\u00eam servido de base para discuss\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas realizadas nas escolas?<\/p>","resposta":5806237,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":5806236,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lev Vygotsky.","id":5806237,"corpo":"<p>Lev Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":5806238,"corpo":"<p>Paulo Freire.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Paul Sartre.","id":5806239,"corpo":"<p>Jean Paul Sartre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1550461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As crian\u00e7as apresentam particularidades que devem ser sempre respeitadas e, para garantir o cuidado, foi criada a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a, que \u00e9 orientada pelos seguintes princ\u00edpios:I- Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade.II- Ambiente facilitador \u00e0 vida.III- Humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o.IV- Integralidade no cuidado.Sobre os princ\u00edpios, INFERE-SE que:","provas":[{"id":45859,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1390836,"hashId":"fb7d2d638a4765bebc5580ece687bba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as apresentam particularidades que devem ser sempre respeitadas e, para garantir o cuidado, foi criada a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a, que \u00e9 orientada pelos seguintes princ\u00edpios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ambiente facilitador \u00e0 vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Integralidade no cuidado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios, <strong>INFERE-SE <\/strong>que:<\/p>","resposta":5116400,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II est\u00e1 incorreta.","id":5116397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5116398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5116399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5116400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418962,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1390836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Funer\u00e1rios","id":3004,"slug":"auxiliar-de-servicos-funerarios"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de termos e de express\u00f5es impessoais \u00e9 exigido quando a comunica\u00e7\u00e3o se estabelece referente a algum assunto relativo \u00e0s compet\u00eancias de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o p\u00fablico ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. O tratamento impessoal refere-se \u00e0(ao), EXCETO:","provas":[{"id":51245,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Funer\u00e1rios","id":3004,"slug":"auxiliar-de-servicos-funerarios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-servicos-funerarios","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Servi\u00e7os Funer\u00e1rios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:47:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546905,"hashId":"52031d1b12350c5da9280f0de8cc24f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de termos e de express\u00f5es impessoais \u00e9 exigido quando a comunica\u00e7\u00e3o se estabelece referente a algum assunto relativo \u00e0s compet\u00eancias de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o p\u00fablico ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. O tratamento impessoal refere-se \u00e0(ao), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5791595,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica;","id":5791592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o;","id":5791593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado;","id":5791594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a da individualidade na comunica\u00e7\u00e3o;","id":5791595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a da individualidade na comunica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o de qualquer promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos sobre as suas realiza\u00e7\u00f5es administrativas.","id":5791596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclus\u00e3o de qualquer promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos sobre as suas realiza\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1546905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2013, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o Pt-Br, para salvar de forma r\u00e1pida o arquivo em execu\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio deve utilizar a seguinte combina\u00e7\u00e3o de atalho:","provas":[{"id":47882,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2019-unespar-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1452773,"hashId":"40ea757a913227ba540cdb63f1c26f7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2013, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o Pt-Br, para salvar de forma r\u00e1pida o arquivo em execu\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio deve utilizar a seguinte combina\u00e7\u00e3o de atalho:<\/p>","resposta":5384546,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+A","id":5384545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL+A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+B","id":5384546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL+B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL+V","id":5384547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL+V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+S","id":5384548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL+S<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1452773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Planejamento como pr\u00e1tica educativa, Danilo Gandin afirma que \u201cplanos s\u00e3o escritos para tornar mais eficiente e mais eficaz nossa a\u00e7\u00e3o e, sobretudo, para dar consist\u00eancia a um processo de planejamento, alcan\u00e7ando, como resultado adicional (n\u00e3o de menor import\u00e2ncia), ser processo educativo\u201d. Sobre a tem\u00e1tica, assinale a alternativa que apresenta corretamente um entendimento do autor.","provas":[{"id":43049,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:15:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1287096,"hashId":"9cabe6016bd2180703c2b53471a58a44","enunciado":"<p align=justify>Em <i>Planejamento como pr\u00e1tica educativa<\/i>, Danilo Gandin\r\nafirma que \u201cplanos s\u00e3o escritos para tornar mais eficiente\r\ne mais eficaz nossa a\u00e7\u00e3o e, sobretudo, para dar consist\u00eancia\r\na um processo de planejamento, alcan\u00e7ando,\r\ncomo resultado adicional (n\u00e3o de menor import\u00e2ncia), ser\r\nprocesso educativo\u201d. <div><br><\/div><div>Sobre a tem\u00e1tica, assinale a alternativa que apresenta\r\ncorretamente um entendimento do autor.<\/div><\/p>","resposta":4680154,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes do processo de planejamento \u00e9 indispens\u00e1vel fazer plano(s).","id":4680151,"corpo":"<p align=justify>Antes do processo de planejamento \u00e9 indispens\u00e1vel\r\nfazer plano(s).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento sem plano(s) n\u00e3o funciona nem para quem domina muito bem a teoria do planejamento adquirida na pr\u00e1tica.","id":4680152,"corpo":"<p align=justify>Planejamento sem plano(s) n\u00e3o funciona nem para\r\nquem domina muito bem a teoria do planejamento\r\nadquirida na pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em educa\u00e7\u00e3o, plano(s) e processo(s) de planejamento s\u00e3o sin\u00f4nimos.","id":4680153,"corpo":"<p align=justify>Em educa\u00e7\u00e3o, plano(s) e processo(s) de planejamento\r\ns\u00e3o sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais importante que o(s) plano(s) \u00e9 o processo que se desencadeia.","id":4680154,"corpo":"<p align=justify>Mais importante que o(s) plano(s) \u00e9 o processo que\r\nse desencadeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as metodologias de elabora\u00e7\u00e3o de plano(s) s\u00e3o organizadoras de um processo de planejamento.","id":4680155,"corpo":"<p align=justify>Todas as metodologias de elabora\u00e7\u00e3o de plano(s)\r\ns\u00e3o organizadoras de um processo de planejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":"pedagogia\/1287096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria 2.488, de 21 de outubro de 2011, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS).No que diz respeito \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, compete \u00e0s secretarias municipais de Sa\u00fade e ao Distrito Federal,","provas":[{"id":51338,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"UEPB - Prefeitura de Borborema - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:24:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1550885,"hashId":"00c5c23a69f0f49ccc65dd33f2de2b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria 2.488, de 21 de outubro de 2011, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, compete \u00e0s secretarias municipais de Sa\u00fade e ao Distrito Federal,<\/p>","resposta":5808283,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pactuar com a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite, por meio do Cosems, estrat\u00e9gias, diretrizes e normas de implementa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Estado, mantidas as diretrizes e os princ\u00edpios gerais regulamentados nesta portaria.","id":5808283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuar com a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite, por meio do Cosems, estrat\u00e9gias, diretrizes e normas de implementa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Estado, mantidas as diretrizes e os princ\u00edpios gerais regulamentados nesta portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pactuar com a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), estrat\u00e9gias, diretrizes e normas de implementa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Estado, de forma complementar \u00e0s existentes, desde que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es destas e que sejam respeitados as diretrizes e os princ\u00edpios gerais regulamentados nesta portaria.","id":5808284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuar com a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), estrat\u00e9gias, diretrizes e normas de implementa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Estado, de forma complementar \u00e0s existentes, desde que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es destas e que sejam respeitados as diretrizes e os princ\u00edpios gerais regulamentados nesta portaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":5808285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destinar recursos estaduais para compor o financiamento tripartite da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica prevendo, entre outras, formas de repasse fundo a fundo para custeio e investimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.","id":5808286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinar recursos estaduais para compor o financiamento tripartite da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica prevendo, entre outras, formas de repasse fundo a fundo para custeio e investimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5808287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1550885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Netsh \u00e9 um utilit\u00e1rio de linha de comando de script que lhe permite exibir ou modificar a configura\u00e7\u00e3o de rede de um computador que est\u00e1 sendo executado, dispon\u00edvel nas vers\u00f5es 7 e 10 do Windows. S\u00e3o comandos netsh v\u00e1lidos, EXCETO","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:24:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1455447,"hashId":"e7c15d757926479a7e8f87ff4b509979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Netsh \u00e9 um utilit\u00e1rio de linha de comando de script que lhe permite exibir ou modificar a configura\u00e7\u00e3o de rede de um computador que est\u00e1 sendo executado, dispon\u00edvel nas vers\u00f5es 7 e 10 do Windows. S\u00e3o comandos netsh v\u00e1lidos, EXCETO<\/p>","resposta":5396783,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"netsh wireless show interface on","id":5396783,"corpo":"<p>netsh wireless show interface on<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"netsh int ip add dns \"REDE_LOCAL\" static 192.168.1.1 primary","id":5396784,"corpo":"<p>netsh int ip add dns \"REDE_LOCAL\" static 192.168.1.1 primary<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"netsh int ip add dns \"REDE_LOCAL\" addr=192.168.1.248 index=2","id":5396785,"corpo":"<p>netsh int ip add dns \"REDE_LOCAL\" addr=192.168.1.248 index=2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"netsh advfirewall set currentprofile state on","id":5396786,"corpo":"<p>netsh advfirewall set currentprofile state on<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"netsh advfirewall set currentprofile state off","id":5396787,"corpo":"<p>netsh advfirewall set currentprofile state off<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1455447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a COLUNA II \u00e0 COLUNA I, considerando as modalidades de avalia\u00e7\u00e3o e as afirma\u00e7\u00f5es a elas referentes:COLUNA I1. Avalia\u00e7\u00e3o Mediadora2. Avalia\u00e7\u00e3o Classificat\u00f3ria3. Avalia\u00e7\u00e3o Somativa4. Avalia\u00e7\u00e3o Diagn\u00f3sticaCOLUNA II( ) Acontece depois da a\u00e7\u00e3o formativa, tem \u00eanfase na testagem e tem como exemplos os testes de QI que servem para legitimar um sistema de estratifica\u00e7\u00e3o nas escolas.( ) Acontece depois da a\u00e7\u00e3o formativa, tem fun\u00e7\u00e3o de verificar e certificar a aprendizagem e \u00e9 centrada nos produtos apresentados pelos alunos.( ) Acontece antes da a\u00e7\u00e3o formativa, tem fun\u00e7\u00e3o de orientar e adaptar a sequ\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o e \u00e9 centrada no aluno, como forma de identificar suas caracter\u00edsticas.( ) Acontece durante a a\u00e7\u00e3o formativa, tem fun\u00e7\u00e3o de analisar as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es dos alunos em situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem para acompanhar as hip\u00f3teses elaboradas por eles e \u00e9 centrada no favorecimento e na descoberta de melhores solu\u00e7\u00f5es ou na reformula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses j\u00e1 formadas.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1521338,"hashId":"b5669be376cab417b83631c5273870b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a COLUNA II \u00e0 COLUNA I, considerando as modalidades de avalia\u00e7\u00e3o e as afirma\u00e7\u00f5es a elas referentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Avalia\u00e7\u00e3o Mediadora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Avalia\u00e7\u00e3o Classificat\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Avalia\u00e7\u00e3o Somativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Avalia\u00e7\u00e3o Diagn\u00f3stica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acontece depois da a\u00e7\u00e3o formativa, tem \u00eanfase na testagem e tem como exemplos os testes de QI que servem para legitimar um sistema de estratifica\u00e7\u00e3o nas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acontece depois da a\u00e7\u00e3o formativa, tem fun\u00e7\u00e3o de verificar e certificar a aprendizagem e \u00e9 centrada nos produtos apresentados pelos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acontece antes da a\u00e7\u00e3o formativa, tem fun\u00e7\u00e3o de orientar e adaptar a sequ\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o e \u00e9 centrada no aluno, como forma de identificar suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acontece durante a a\u00e7\u00e3o formativa, tem fun\u00e7\u00e3o de analisar as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es dos alunos em situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem para acompanhar as hip\u00f3teses elaboradas por eles e \u00e9 centrada no favorecimento e na descoberta de melhores solu\u00e7\u00f5es ou na reformula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses j\u00e1 formadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5683958,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 1 4 3","id":5683956,"corpo":"<p>2 1 4 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 4 2 1","id":5683957,"corpo":"<p>3 4 2 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 3 4 1","id":5683958,"corpo":"<p>2 3 4 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 2 1 3","id":5683959,"corpo":"<p>4 2 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1521338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 a mol\u00e9cula mais abundante nas c\u00e9lulas, sendo o meio onde ocorrem o transporte de nutrientes, as rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e a transforma\u00e7\u00e3o da energia qu\u00edmica. Dentre as propriedades da \u00e1gua, a que favorece estas quest\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464670,"hashId":"31e6d8fac62a283265d59d6276b75d82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 a mol\u00e9cula mais abundante nas c\u00e9lulas, sendo o meio onde ocorrem o transporte de nutrientes, as rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e a transforma\u00e7\u00e3o da energia qu\u00edmica. Dentre as propriedades da \u00e1gua, a que favorece estas quest\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":5439381,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura desordenada em estado l\u00edquido.","id":5439379,"corpo":"<p>estrutura desordenada em estado l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habilidade para formar intera\u00e7\u00f5es hidrof\u00f3bicas entre suas mol\u00e9culas.","id":5439380,"corpo":"<p>habilidade para formar intera\u00e7\u00f5es hidrof\u00f3bicas entre suas mol\u00e9culas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dipolo el\u00e9trico forte com carga negativa no \u00e1tomo de oxig\u00eanio.","id":5439381,"corpo":"<p>dipolo el\u00e9trico forte com carga negativa no \u00e1tomo de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alta capacidade de interagir com \u00edons devido \u00e0 baixa constante diel\u00e9trica.","id":5439382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alta capacidade de interagir com \u00edons devido \u00e0 baixa constante diel\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1464670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As prote\u00ednas s\u00e3o formadas por amino\u00e1cidos e sua organiza\u00e7\u00e3o espacial pode definir a sua fun\u00e7\u00e3o. A estrutura que \u00e9 estabilizada por liga\u00e7\u00f5es fracas entre as cadeias laterais das diferentes subunidades \u00e9 denominada de","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464689,"hashId":"5f0d7c01f235702e02749f81d5628008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas s\u00e3o formadas por amino\u00e1cidos e sua organiza\u00e7\u00e3o espacial pode definir a sua fun\u00e7\u00e3o. A estrutura que \u00e9 estabilizada por liga\u00e7\u00f5es fracas entre as cadeias laterais das diferentes subunidades \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":5439467,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria.","id":5439464,"corpo":"<p>prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secundaria.","id":5439465,"corpo":"<p>secundaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terci\u00e1ria.","id":5439466,"corpo":"<p>terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatern\u00e1ria.","id":5439467,"corpo":"<p>quatern\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/1464689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os triacilglicer\u00f3is (TAG) s\u00e3o reservas altamente concentradas de energia metab\u00f3lica. As c\u00e9lulas dos tecidos adiposos s\u00e3o especializadas para a s\u00edntese e armazenamento de TAG. Quando o organismo necessita de mol\u00e9culas fornecedoras de energia, sabe-se que:","provas":[{"id":48293,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":12963,"slug":"analista-ambiental-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 10:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1464684,"hashId":"d1fd9169930060ac0ccc5ad281d5b75e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os triacilglicer\u00f3is (TAG) s\u00e3o reservas altamente concentradas de energia metab\u00f3lica. As c\u00e9lulas dos tecidos adiposos s\u00e3o especializadas para a s\u00edntese e armazenamento de TAG. Quando o organismo necessita de mol\u00e9culas fornecedoras de energia, sabe-se que:<\/p>","resposta":5439446,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os TAG s\u00e3o hidrolisados pela a\u00e7\u00e3o das fosfol\u00edpases, liberando tr\u00eas \u00e1cidos graxos livres, glicerol e fosfato.","id":5439443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os TAG s\u00e3o hidrolisados pela a\u00e7\u00e3o das fosfol\u00edpases, liberando tr\u00eas \u00e1cidos graxos livres, glicerol e fosfato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as l\u00edpases horm\u00f4nio sens\u00edvel s\u00e3o ativadas por modifica\u00e7\u00e3o covalente mediado pelo horm\u00f4nio insulina e AMP c\u00edclico.","id":5439444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as l\u00edpases horm\u00f4nio sens\u00edvel s\u00e3o ativadas por modifica\u00e7\u00e3o covalente mediado pelo horm\u00f4nio insulina e AMP c\u00edclico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos graxos livres, liberados dos TAG, s\u00e3o transportados pelos quilom\u00edcrons at\u00e9 o f\u00edgado, onde ser\u00e3o oxidados.","id":5439445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00e1cidos graxos livres, liberados dos TAG, s\u00e3o transportados pelos quilom\u00edcrons at\u00e9 o f\u00edgado, onde ser\u00e3o oxidados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos graxos ser\u00e3o oxidados na mitoc\u00f4ndria, gerando acetil CoA, NADH e FADH2.","id":5439446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00e1cidos graxos ser\u00e3o oxidados na mitoc\u00f4ndria, gerando acetil CoA, NADH e FADH<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/1464684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cPara que se tome consci\u00eancia de que os epis\u00f3dios prosaicos merecem registro, \u00e9 preciso que algu\u00e9m use lentes de enxerg\u00e1-los\u201d, o pronome obl\u00edquo\u2013los retoma o termo:","provas":[{"id":50169,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Pedagogo - 2019"},{"id":50172,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":50173,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":50175,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - 2019"},{"id":50177,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":50180,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":50186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":50223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":50225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":50226,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":50229,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"},{"id":50231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 11:28:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1515305,"hashId":"cc3b3e066cb5a810cd869c8568f2feee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cPara que se tome consci\u00eancia de que os epis\u00f3dios prosaicos merecem registro, \u00e9 preciso que algu\u00e9m use lentes de enxerg\u00e1-<strong>los<\/strong>\u201d, o pronome obl\u00edquo\u2013los retoma o termo:<\/p>","resposta":5659200,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algu\u00e9m","id":5659198,"corpo":"<p>Algu\u00e9m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro","id":5659199,"corpo":"<p>Registro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epis\u00f3dios","id":5659200,"corpo":"<p>Epis\u00f3dios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enxergar","id":5659201,"corpo":"<p>Enxergar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.\u00c0s vezes, as pessoas contam hist\u00f3rias bonitas sem ter a no\u00e7\u00e3o do que elas [as hist\u00f3rias] sejam. Nem mesmo de que sejam cr\u00f4nicas de um dia comum, da vida mais amena de que se tem not\u00edcia. Fomos adestrados para acompanhar a macro-hist\u00f3ria, os grandes eventos, as vidas das celebridades. Para que se tome consci\u00eancia de que os epis\u00f3dios prosaicos merecem registro, \u00e9 preciso que algu\u00e9m use lentes de enxerg\u00e1-los. E as lentes, muitas vezes, ficam guardadas. \u00c0 maneira da dan\u00e7a ou dos esportes, ficamos in\u00e1beis se ficamos tanto tempo sem usar esses filtros. Fazer cr\u00f4nica \u00e9 enxergar o avesso dos eventos. Os deseventos, desinventar o not\u00e1vel, inventar o quase invis\u00edvel, observar as coisas quando elas s\u00e3o despistadas, discretas, aliviadas do peso de serem epopeias. [...](Cr\u00f4nicas do Ordin\u00e1rio \u2013 Ana Elisa Ribeiro). Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/www.digestivocultural.com\/colunistas\/coluna.asp?codigo=2134&amp;titulo=Cronicas_do_ordinario&gt;. Acesso em: 29 jan. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":431965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>12<\/strong> e <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes, as pessoas contam hist\u00f3rias bonitas sem ter a no\u00e7\u00e3o do que elas [as hist\u00f3rias] sejam. Nem mesmo de que sejam cr\u00f4nicas de um dia comum, da vida mais amena de que se tem not\u00edcia. Fomos adestrados para acompanhar a macro-hist\u00f3ria, os grandes eventos, as vidas das celebridades. Para que se tome consci\u00eancia de que os epis\u00f3dios prosaicos merecem registro, \u00e9 preciso que algu\u00e9m use lentes de enxerg\u00e1-los. E as lentes, muitas vezes, ficam guardadas. \u00c0 maneira da dan\u00e7a ou dos esportes, ficamos in\u00e1beis se ficamos tanto tempo sem usar esses filtros. Fazer cr\u00f4nica \u00e9 enxergar o avesso dos eventos. Os deseventos, desinventar o not\u00e1vel, inventar o quase invis\u00edvel, observar as coisas quando elas s\u00e3o despistadas, discretas, aliviadas do peso de serem epopeias. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Cr\u00f4nicas do Ordin\u00e1rio \u2013 Ana Elisa Ribeiro). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/www.digestivocultural.com\/colunistas\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">coluna.asp?codigo=2134&amp;titulo=Cronicas_do_ordinario&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Acesso em: 29 jan. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 e 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1515305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica solicita infus\u00e3o de 500 mg de tazocin EV dilu\u00eddo em 100 mL de SF 0,9%, para correr em 60 minutos. Qual \u00e9 o gotejamento correto nesse caso?","provas":[{"id":50347,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 15:40:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1519924,"hashId":"5b95a011c61128d76c98d7ef3791a466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica solicita infus\u00e3o de 500 mg de tazocin EV dilu\u00eddo em 100 mL de SF 0,9%, para correr em 60 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o gotejamento correto nesse caso?<\/p>","resposta":5678727,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33,3 gotas\/min.","id":5678727,"corpo":"<p>33,3 gotas\/min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26,8 gotas\/min.","id":5678728,"corpo":"<p>26,8 gotas\/min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50,1 gotas\/min.","id":5678729,"corpo":"<p>50,1 gotas\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"66,6 gotas\/min.","id":5678730,"corpo":"<p>66,6 gotas\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1519924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que se refere a software utilizado para construir planilhas:","provas":[{"id":79286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 13:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2398539,"hashId":"d9fce44fdfb62129891fe05c767bc0e8","enunciado":"<p>Escolha a alternativa que se refere a software utilizado para construir planilhas:<\/p>","resposta":9495296,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Word.","id":9495294,"corpo":"<p>Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paint.","id":9495295,"corpo":"<p>Paint.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excel.","id":9495296,"corpo":"<p>Excel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Power point.","id":9495297,"corpo":"<p> Power point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hardware. ","id":9495298,"corpo":"<p>Hardware. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os enunciados a seguir: I. Ang\u00e9lica conquistou amigos, sinceros companheiros e uma nova fam\u00edlia em seu novo local de trabalho. II. Ang\u00e9lica conquistou amigos sinceros, companheiros e uma nova fam\u00edlia em seu novo local de trabalho. Analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) No 1\u00b0 enunciado, o voc\u00e1bulo \u201csinceros\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal do substantivo \u201ccompanheiros\u201d. ( ) No 2\u00b0 enunciado, o voc\u00e1bulo \u201csinceros\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal do substantivo \u201camigos\u201d. ( ) A diferen\u00e7a de sentido entre os dois enunciados deve-se \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula em cada uma dessas frases. ( ) A altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula alterou o tipo de predicado. Em I, tem-se predicado verbal e em II, verbo-nominal. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38840,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 14:52:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132843,"hashId":"9d339fc32a382a88a2c96f9cf46a7b1f","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Considere os enunciados a seguir:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Ang\u00e9lica conquistou amigos, sinceros companheiros\r\ne uma nova fam\u00edlia em seu novo local de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ang\u00e9lica conquistou amigos sinceros, companheiros\r\ne uma nova fam\u00edlia em seu novo local de trabalho.\r\nAnalise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No 1\u00b0 enunciado, o voc\u00e1bulo \u201csinceros\u201d exerce\r\na fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal do substantivo\r\n\u201ccompanheiros\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No 2\u00b0 enunciado, o voc\u00e1bulo \u201csinceros\u201d exerce\r\na fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal do\r\nsubstantivo \u201camigos\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A diferen\u00e7a de sentido entre os dois\r\nenunciados deve-se \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula em\r\ncada uma dessas frases.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula alterou o tipo\r\nde predicado. Em I, tem-se predicado verbal e\r\nem II, verbo-nominal.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/strong><\/p>","resposta":4031689,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":4031687,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":4031688,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4031689,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4031690,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adnominal","oab":false,"nome":"Adjunto Adnominal","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409377,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adnominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1132843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa uma planilha com pre\u00e7o de um produto A em cinco lojas diferentes.ABCD1PRODUTOPRE\u00c7O2ALOJA 12,73ALOJA 22,84ALOJA 32,65ALOJA 42,86ALOJA 52,5A f\u00f3rmula correta para calcular a m\u00e9dia dos pre\u00e7os dessa planilha \u00e9","provas":[{"id":70159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 13:49:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142802,"hashId":"af486998d31ed06a404b3bf995dd8071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo representa uma planilha com pre\u00e7o de um produto A em cinco lojas diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 308px;\"><colgroup><col width=\"46\"><col width=\"83\"><col width=\"78\"><col width=\"101\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PRODUTO<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PRE\u00c7O<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LOJA 1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LOJA 2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LOJA 3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LOJA 4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LOJA 5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 275px;\"><colgroup><col width=\"46\"><col width=\"83\"><col width=\"78\"><col width=\"68\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">A f\u00f3rmula correta para calcular a m\u00e9dia dos pre\u00e7os dessa planilha \u00e9<\/p>","resposta":8390130,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(D2:D6).","id":8390130,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(D2:D6).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA[D2:D6)].","id":8390131,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA[D2:D6)].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA{D2:D6}.","id":8390132,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA{D2:D6}.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA{(D2:D6)}.","id":8390133,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA{(D2:D6)}.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Internet (Web), \u00e9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de navegadores para acessar p\u00e1ginas e outros servi\u00e7os que podem estar em qualquer lugar do mundo. Isso se d\u00e1 a partir de um processo de requisi\u00e7\u00e3o e resposta (request\/reply) cujo protocolo respons\u00e1vel \u00e9 o:","provas":[{"id":69733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-fiscal","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 14:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2153121,"hashId":"715b291151189375e13f5ecc59a4c49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na <em>Internet (Web)<\/em>, \u00e9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de navegadores para acessar p\u00e1ginas e outros servi\u00e7os que podem estar em qualquer lugar do mundo. Isso se d\u00e1 a partir de um processo de requisi\u00e7\u00e3o e resposta (<em>request\/reply<\/em>) cujo protocolo respons\u00e1vel \u00e9 o:<\/p>","resposta":8434374,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Protocol (IP)","id":8434372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet Protocol (IP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transfer Control Protocol (TCP)","id":8434373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer Control Protocol (TCP)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HyperText Transfer Protocol (HTTP)","id":8434374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HyperText Transfer Protocol (HTTP)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"File Transfer Protocol (FTP)","id":8434375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">File Transfer Protocol (FTP)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"World Wide Web (WWW)","id":8434376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">World Wide Web (WWW)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"informatica\/2153121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cria\u00e7\u00e3o\/edi\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar o programa","provas":[{"id":70630,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 13:44:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2155641,"hashId":"862d8f793895cc560bbc920cddd5e2b0","enunciado":"<p>Para cria\u00e7\u00e3o\/edi\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar o programa<\/p>","resposta":8443309,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Word.","id":8443305,"corpo":"<p>Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explorer.","id":8443306,"corpo":"<p>Explorer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia Player.","id":8443307,"corpo":"<p>M\u00e9dia Player.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excel.","id":8443308,"corpo":"<p>Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PowerPoint.","id":8443309,"corpo":"<p>PowerPoint.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS Word, atente para os seguintes \u00edcones:As fun\u00e7\u00f5es dos \u00edcones acima s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":70159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 14:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142804,"hashId":"8b1ae67378c8d2bd38969f5a6619e650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS Word, atente para os seguintes \u00edcones:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70159\/questao\/2142804-20220108100637000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es dos \u00edcones acima s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8390139,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es dos \u00edcones acima s\u00e3o, respectivamente,","id":8390138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es dos \u00edcones acima s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"texto sobrescrito e centralizar.","id":8390139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">texto sobrescrito e centralizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"texto negrito e alinhar \u00e0 esquerda.","id":8390140,"corpo":"<p>texto negrito e alinhar \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"texto subscrito e justificar.","id":8390141,"corpo":"<p>texto subscrito e justificar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os cuidados de enfermagem na coleta de exames laboratoriais, analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Para a coleta de urina de 24 horas, deve-se utilizar frasco est\u00e9ril.( ) Para a coleta de amostra para urocultura, deve-se fazer higiene \u00edntima e utilizar t\u00e9cnica ass\u00e9ptica durante a coleta.( ) Para a coleta de urina tipo 1, sedimento quantitativo, a amostra deve ser preferencialmente da primeira urina da manh\u00e3, coletando-se o jato m\u00e9dio da urina.( ) Para teste de gravidez, deve-se utilizar procedimento est\u00e9ril, coletar a amostra, identificar o frasco e encaminhar ao laborat\u00f3rio.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50496,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 14:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1524614,"hashId":"550ca99e4079301e558bf2a5eeff06f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os cuidados de enfermagem na coleta de exames laboratoriais, analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a coleta de urina de 24 horas, deve-se utilizar frasco est\u00e9ril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a coleta de amostra para urocultura, deve-se fazer higiene \u00edntima e utilizar t\u00e9cnica ass\u00e9ptica durante a coleta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a coleta de urina tipo 1, sedimento quantitativo, a amostra deve ser preferencialmente da primeira urina da manh\u00e3, coletando-se o jato m\u00e9dio da urina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para teste de gravidez, deve-se utilizar procedimento est\u00e9ril, coletar a amostra, identificar o frasco e encaminhar ao laborat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5695132,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":5695131,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5695132,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V","id":5695133,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5695134,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":"enfermagem\/1524614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Word qual o procedimento para adicionar um cabe\u00e7alho e um rodap\u00e9, que dever\u00e3o ser apresentados em todas as p\u00e1ginas do documento?","provas":[{"id":69733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-fiscal","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 14:32:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2153118,"hashId":"312bb65b557cbbaccaa89ceec45f5ab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>MS Word<\/em> qual o procedimento para adicionar um cabe\u00e7alho e um rodap\u00e9, que dever\u00e3o ser apresentados em todas as p\u00e1ginas do documento?<\/p>","resposta":8434361,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar os conte\u00fados e imagens do cabe\u00e7alho na primeira linha do documento e do rodap\u00e9 na \u00faltima linha da \u00faltima p\u00e1gina; ap\u00f3s esse processo, com o bot\u00e3o direito do mouse, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cformatar cabe\u00e7alho e rodap\u00e9\u201d.","id":8434357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar os conte\u00fados e imagens do cabe\u00e7alho na primeira linha do documento e do rodap\u00e9 na \u00faltima linha da \u00faltima p\u00e1gina; ap\u00f3s esse processo, com o bot\u00e3o direito do mouse, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cformatar cabe\u00e7alho e rodap\u00e9\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no menu \u201cexibir\u201d, deve-se clicar primeiro em \u201ccabe\u00e7alho\u201d e, ap\u00f3s informar seu conte\u00fado, ser\u00e1 poss\u00edvel clicar na op\u00e7\u00e3o \u201crodap\u00e9\u201d para adicionar o conte\u00fado do rodap\u00e9.","id":8434358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no menu \u201cexibir\u201d, deve-se clicar primeiro em \u201ccabe\u00e7alho\u201d e, ap\u00f3s informar seu conte\u00fado, ser\u00e1 poss\u00edvel clicar na op\u00e7\u00e3o \u201crodap\u00e9\u201d para adicionar o conte\u00fado do rodap\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no menu \u201crevis\u00e3o\u201d, ap\u00f3s escolher a op\u00e7\u00e3o \u201ccontrolar altera\u00e7\u00f5es\u201d, clicar na op\u00e7\u00e3o \u201ccabe\u00e7alho e rodap\u00e9\u201d e informar os conte\u00fados ou imagens.","id":8434359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no menu \u201crevis\u00e3o\u201d, ap\u00f3s escolher a op\u00e7\u00e3o \u201ccontrolar altera\u00e7\u00f5es\u201d, clicar na op\u00e7\u00e3o \u201ccabe\u00e7alho e rodap\u00e9\u201d e informar os conte\u00fados ou imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no menu \u201carquivo\u201d, clicar na op\u00e7\u00e3o \u201ccabe\u00e7alho e rodap\u00e9\u201d e informar seus conte\u00fados ou imagens.","id":8434360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no menu \u201carquivo\u201d, clicar na op\u00e7\u00e3o \u201ccabe\u00e7alho e rodap\u00e9\u201d e informar seus conte\u00fados ou imagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no menu \u201cinserir\u201d, deve-se clicar nas op\u00e7\u00f5es \u201ccabe\u00e7alho\u201d e \u201crodap\u00e9\u201d, independente da ordem escolhida.","id":8434361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no menu \u201cinserir\u201d, deve-se clicar nas op\u00e7\u00f5es \u201ccabe\u00e7alho\u201d e \u201crodap\u00e9\u201d, independente da ordem escolhida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420366,"slug":"informatica-guia-inserir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","oab":false,"nome":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420382,"slug":"informatica-cabecalho-e-rodape"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Para\u00fana, o propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, poder\u00e1 ser, nos termos da Lei, obrigado a promover seu adequado aproveitamento, sendo que, dentre as san\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, obrigatoriamente a primeira a ser aplicada pelo munic\u00edpio deve ser:","provas":[{"id":69733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-fiscal","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 15:45:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2153180,"hashId":"ec2d6d7653cce4ff007b60fa9cd8162b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Para\u00fana, o propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, poder\u00e1 ser, nos termos da Lei, obrigado a promover seu adequado aproveitamento, sendo que, dentre as san\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, obrigatoriamente a primeira a ser aplicada pelo munic\u00edpio deve ser:<\/p>","resposta":8434634,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de imposto sobre propriedade territorial urbana progressivo no tempo sobre o im\u00f3vel.","id":8434631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de imposto sobre propriedade territorial urbana progressivo no tempo sobre o im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento mediante t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.","id":8434632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento mediante t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de multa ao propriet\u00e1rio em valor proporcional ao do im\u00f3vel.","id":8434633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de multa ao propriet\u00e1rio em valor proporcional ao do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigar o propriet\u00e1rio a realizar o parcelamento ou edifica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":8434634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigar o propriet\u00e1rio a realizar o parcelamento ou edifica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento ao ent\u00e3o propriet\u00e1rio do valor obtido por meio de leil\u00e3o p\u00fablico.","id":8434635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento ao ent\u00e3o propriet\u00e1rio do valor obtido por meio de leil\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Para\u00fana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Para\u00fana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430154,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-parauna-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Para\u00fana, s\u00e3o poderes do munic\u00edpio:","provas":[{"id":69733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-fiscal","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 15:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2153165,"hashId":"d96a915ac008b7dbb12d5757b68b192b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Para\u00fana, s\u00e3o poderes do munic\u00edpio:<\/p>","resposta":8434563,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executivo e Judici\u00e1rio.","id":8434562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executivo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executivo e Legislativo.","id":8434563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executivo e Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrativo e Legislativo.","id":8434564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativo e Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":8434565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administrativo, Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":8434566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativo, Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Para\u00fana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Para\u00fana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430154,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-parauna-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei supracitada, analise as afirmativas a seguir.A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual, compreender\u00e1I. o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes Municipais, fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o.II. o projeto de lei ser\u00e1 encaminhado ao Legislativo, acompanhado de demonstrativo racionalizado do efeito sobre as receitas e despesas decorrentes de isen\u00e7\u00f5es, anistias e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.III. o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 submetido ao Legislativo, at\u00e9 primeiro de dezembro do ano imediatamente anterior \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o.IV. os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, as emendas ou a rejei\u00e7\u00e3o do projeto ficarem sem despesas correspondentes, poder\u00e3o ser utilizados conforme o caso, mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":70655,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 15:43:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2156032,"hashId":"c55bc1ab28b63836934a02d5127447a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei supracitada, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual, compreender\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes Municipais, fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o projeto de lei ser\u00e1 encaminhado ao Legislativo, acompanhado de demonstrativo racionalizado do efeito sobre as receitas e despesas decorrentes de isen\u00e7\u00f5es, anistias e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 submetido ao Legislativo, at\u00e9 primeiro de dezembro do ano imediatamente anterior \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, as emendas ou a rejei\u00e7\u00e3o do projeto ficarem sem despesas correspondentes, poder\u00e3o ser utilizados conforme o caso, mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8445180,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":8445178,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":8445179,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":8445180,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8445181,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":8445182,"corpo":"<p>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, responda as quest\u00f5es 58 e 59.","id":505401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, responda as quest\u00f5es 58 e 59.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 e 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante preserva o estado democr\u00e1tico de direito e tem como fundamentos: I. A autoridade administrativa. II. Os valores sociais da pessoa humana. III. A preserva\u00e7\u00e3o cultural e do meio ambiente. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S). ","provas":[{"id":70630,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 15:44:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2155676,"hashId":"cfc600737f3e499f3985299fe94697d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante preserva o estado democr\u00e1tico de direito e tem como fundamentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A autoridade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os valores sociais da pessoa humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A preserva\u00e7\u00e3o cultural e do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S). <\/p>","resposta":8443472,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8443468,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":8443469,"corpo":"<p>I \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":8443470,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III. ","id":8443471,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":8443472,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Desenvolvimento da Escola (PDE Escola) \u00e9 um programa do MEC que atende \u00e0s escolas com baixo rendimento no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB), atuando no planejamento estrat\u00e9gico e participativo com o prop\u00f3sito de auxili\u00e1-las em sua gest\u00e3o e no repasse de recursos financeiros. Os recursos do PDE Escola podem ser utilizados para","provas":[{"id":40672,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:08:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1202710,"hashId":"2848a7101c671bfbec79ca8138e65038","enunciado":"<p align=justify>O Plano de Desenvolvimento da Escola (PDE Escola) \u00e9 um programa\r\ndo MEC que atende \u00e0s escolas com baixo rendimento no\r\n\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB), atuando\r\nno planejamento estrat\u00e9gico e participativo com o prop\u00f3sito de\r\nauxili\u00e1-las em sua gest\u00e3o e no repasse de recursos financeiros. <div><br><\/div><div>Os recursos do PDE Escola podem ser utilizados para<\/div><\/p>","resposta":4330534,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a servi\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o da escola.","id":4330532,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a servi\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagamento de pr\u00eamios e presentes para as festividades, solenidades e recep\u00e7\u00f5es da escola.","id":4330533,"corpo":"<p align=justify>pagamento de pr\u00eamios e presentes para as festividades, solenidades\r\ne recep\u00e7\u00f5es da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de pequenos reparos na biblioteca da escola para desenvolvimento de atividades educacionais.","id":4330534,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o de pequenos reparos na biblioteca da escola\r\npara desenvolvimento de atividades educacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de uniforme, material escolar e alimentos para os alunos matriculados na escola e em vulnerabilidade e risco social.","id":4330535,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o de uniforme, material escolar e alimentos para os\r\nalunos matriculados na escola e em vulnerabilidade e risco\r\nsocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","oab":false,"nome":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405604,"slug":"pedagogia-plano-de-desenvolvimento-da-educacao-pde"}],"slug":"pedagogia\/1202710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inqu\u00e9rito policial \u00e9 dispens\u00e1vel para a promo\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal desde que a den\u00fancia esteja minimamente consubstanciada nos elementos exigidos em lei.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 09:30:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123643,"hashId":"d3da38530b6bcc6037f5d34163f7f24b","enunciado":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito policial \u00e9 dispens\u00e1vel para a promo\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o\r\npenal desde que a den\u00fancia esteja minimamente\r\nconsubstanciada nos elementos exigidos em lei.<\/p>","resposta":3995404,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de a\u00e7\u00e3o penal e do disposto na Lei de Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais (Lei n.\u00ba 9.099\/1995), julgue os itens seguintes.","id":387659,"enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito de a\u00e7\u00e3o penal e do disposto na Lei de Juizados Especiais\r\nC\u00edveis e Criminais (Lei n.\u00ba 9.099\/1995), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"legislacao-federal\/1123643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba 11.892\/2008 e a hist\u00f3ria do IFSC analise as assertivas abaixo: I. \u00e9 finalidade do IFSC ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, prioritariamente na forma de cursos integrados, para os concluintes do ensino fundamental e para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos; II. tamb\u00e9m \u00e9 finalidade dos Institutos Federais ministrar cursos em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior, incluindo cursos superiores de tecnologia, cursos de licenciatura, bacharelados e engenharias al\u00e9m de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato e stricto sensu; III. al\u00e9m de realizar pesquisas aplicadas, o IFSC deve desenvolver atividades de extens\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em articula\u00e7\u00e3o com as associa\u00e7\u00f5es comerciais e industriais locais e movimentos sociais com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e comercializa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas; IV. as Escolas de Aprendizes Art\u00edfices, criadas em 1909, foram implementadas para oferta de cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de n\u00edvel t\u00e9cnico e de n\u00edvel superior para os trabalhadores e filhos dos desfavorecidos da fortuna; V. O IFSC, ao longo de sua hist\u00f3ria, j\u00e1 teve as seguintes nomenclaturas e institucionalidades: CEFET-SC (d\u00e9cada de 2000), ETF-SC (d\u00e9cada de 1990) e UTF-SC (d\u00e9cada de 1980). Est\u00e1 CORRETA a alternativa:","provas":[{"id":39191,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2019-ifsc-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 09:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1146658,"hashId":"0ff7c896c75c2e4251710efca588a04d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a Lei n\u00ba 11.892\/2008 e a hist\u00f3ria do IFSC analise as assertivas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00e9 finalidade do IFSC ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio,\r\nprioritariamente na forma de cursos integrados, para os concluintes do ensino fundamental\r\ne para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. tamb\u00e9m \u00e9 finalidade dos Institutos Federais ministrar cursos em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior, incluindo cursos superiores de tecnologia, cursos de licenciatura, bacharelados e\r\nengenharias al\u00e9m de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato e stricto sensu;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. al\u00e9m de realizar pesquisas aplicadas, o IFSC deve desenvolver atividades de extens\u00e3o de\r\nacordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em\r\narticula\u00e7\u00e3o com as associa\u00e7\u00f5es comerciais e industriais locais e movimentos sociais com\r\n\u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e comercializa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e\r\ntecnol\u00f3gicas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. as Escolas de Aprendizes Art\u00edfices, criadas em 1909, foram implementadas para oferta de\r\ncursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de n\u00edvel t\u00e9cnico e de n\u00edvel superior para os\r\ntrabalhadores e filhos dos desfavorecidos da fortuna;\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. O IFSC, ao longo de sua hist\u00f3ria, j\u00e1 teve as seguintes nomenclaturas e institucionalidades:\r\nCEFET-SC (d\u00e9cada de 2000), ETF-SC (d\u00e9cada de 1990) e UTF-SC (d\u00e9cada de 1980).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETA a alternativa:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4092759,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, III e V est\u00e3o incorretas.","id":4092755,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, III e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e V est\u00e3o corretas.","id":4092756,"corpo":"<p align=justify>Somente I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":4092757,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":4092758,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":4092759,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1146658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avalia-se, em lactentes com displasia broncopulmonar, o peso ao nascer, idade gestacional, hemoglobina, hemat\u00f3crito e prote\u00edna C reativa, entre outros.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:48:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046618,"hashId":"642e14a9f2759a3b6c8212a9bc78def9","enunciado":"Avalia-se, em lactentes com displasia broncopulmonar,\r\no peso ao nascer, idade gestacional, hemoglobina,\r\nhemat\u00f3crito e prote\u00edna C reativa, entre outros.","resposta":3663581,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, uma avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 importante para diagnosticar ou evitar diversos dist\u00farbios que possam estar relacionados a determinada enfermidade. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377575,"enunciado":"Nas situa\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, uma avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9\r\nimportante para diagnosticar ou evitar diversos dist\u00farbios\r\nque possam estar relacionados a determinada enfermidade.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1046618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}