{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155668,"perPage":"100","pages":21557,"page":5627,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 puro e n\u00e3o sofre interfer\u00eancias da ideologia do constitucionalismo, desgarrando&#8208;se do papel que esse instrumento deve desempenhar.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047263,"hashId":"995206b0001fb95b06aea015f8ac24df","enunciado":"O conceito de constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 puro e n\u00e3o sofre\r\ninterfer\u00eancias da ideologia do constitucionalismo,\r\ndesgarrando&#8208;se do papel que esse instrumento deve\r\ndesempenhar.","resposta":3665452,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":377694,"enunciado":"A respeito do conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 96 a 100.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1047263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As constitui\u00e7\u00f5es nominais s\u00e3o as que logram ser lealmente cumpridas por todos os interessados, limitando, efetivamente, o poder.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047270,"hashId":"47337d945a8090abc36e53b57e8c8ae7","enunciado":"As constitui\u00e7\u00f5es nominais s\u00e3o as que logram ser\r\nlealmente cumpridas por todos os interessados,\r\nlimitando, efetivamente, o poder.","resposta":3665466,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 101 a 105.","id":377695,"enunciado":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nde 101 a 105.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1047270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos pol\u00edticos abrangem o direito ao sufr\u00e1gio, que se materializa no direito de votar, de participar da organiza\u00e7\u00e3o da vontade estatal e de ser votado.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047277,"hashId":"8956204c421bfb320dfc7a70f8a096eb","enunciado":"Os direitos pol\u00edticos abrangem o direito ao sufr\u00e1gio, que\r\nse materializa no direito de votar, de participar da\r\norganiza\u00e7\u00e3o da vontade estatal e de ser votado.","resposta":3665479,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 111 a 115.","id":377697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue\r\nos itens de 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1047277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As constitui\u00e7\u00f5es escritas d\u00e3o&#8208;se a conhecimento em um documento \u00fanico, que sistematiza o direito constitucional da comunidade pol\u00edtica, configurando ato intencional proveniente de um ente encarregado da tarefa de elabor\u00e1&#8208;las.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047267,"hashId":"3ccedd32d5b56bb69db94d3a2f20a140","enunciado":"As constitui\u00e7\u00f5es escritas d\u00e3o&#8208;se a conhecimento em um\r\ndocumento \u00fanico, que sistematiza o direito\r\nconstitucional da comunidade pol\u00edtica, configurando ato\r\nintencional proveniente de um ente encarregado da\r\ntarefa de elabor\u00e1&#8208;las.","resposta":3665459,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 101 a 105.","id":377695,"enunciado":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nde 101 a 105.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1047267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Trabalhar processos comunicativos nas organiza\u00e7\u00f5es, na sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade e da opini\u00e3o p\u00fablica, confere uma dimens\u00e3o mais restrita e reativa da cidadania corporativa, que n\u00e3o pode ir ao encontro dos interesses do poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047259,"hashId":"958210d35d316846c3dce0d8edf626bb","enunciado":" Trabalhar processos comunicativos nas organiza\u00e7\u00f5es, na\r\nsensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade e da opini\u00e3o p\u00fablica, confere\r\numa dimens\u00e3o mais restrita e reativa da cidadania\r\ncorporativa, que n\u00e3o pode ir ao encontro dos interesses\r\ndo poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","resposta":3665444,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e do terceiro setor t\u00eam responsabilidade de se relacionar com os mais diversos p\u00fablicos, n\u00e3o apenas pelo interesse da organiza\u00e7\u00e3o em si, mas em decorr\u00eancia dos impactos sobre a sociedade, a democracia e a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 95.","id":377693,"enunciado":"Organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e do terceiro setor t\u00eam\r\nresponsabilidade de se relacionar com os mais diversos\r\np\u00fablicos, n\u00e3o apenas pelo interesse da organiza\u00e7\u00e3o em si,\r\nmas em decorr\u00eancia dos impactos sobre a sociedade, a\r\ndemocracia e a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social. Com base\r\nnessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 95.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403192,"slug":"relacoes-publicas-responsabilidade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o organizacional integrada, a gest\u00e3o da imagem corporativa \u00e9 um instrumento da comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica, por trabalhar diretamente para a gera\u00e7\u00e3o de valor da marca e para a prospec\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o de clientes.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047236,"hashId":"48305e640d9597364782c651e984c968","enunciado":"Na comunica\u00e7\u00e3o organizacional integrada, a gest\u00e3o da\r\nimagem corporativa \u00e9 um instrumento da comunica\u00e7\u00e3o\r\nmercadol\u00f3gica, por trabalhar diretamente para a\r\ngera\u00e7\u00e3o de valor da marca e para a prospec\u00e7\u00e3o ou\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de clientes.","resposta":3665398,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acidentes em ambiente de trabalho em geral, com perdas de vidas ou agress\u00f5es ao meio ambiente, por exemplo, afetam diretamente o maior patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o: sua reputa\u00e7\u00e3o. Mesmo que as perdas econ\u00f4micas diretamente envolvidas n\u00e3o sejam significativas de imediato aos neg\u00f3cios da empresa, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o peso disso na imagem institucional. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 69 a 72.","id":377686,"enunciado":"Acidentes em ambiente de trabalho em geral, com perdas de\r\nvidas ou agress\u00f5es ao meio ambiente, por exemplo, afetam\r\ndiretamente o maior patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o: sua\r\nreputa\u00e7\u00e3o. Mesmo que as perdas econ\u00f4micas diretamente\r\nenvolvidas n\u00e3o sejam significativas de imediato aos neg\u00f3cios\r\nda empresa, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o peso disso na imagem\r\ninstitucional. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nde 69 a 72.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403179,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-integrada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imagem Organizacional","oab":false,"nome":"Imagem Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403190,"slug":"relacoes-publicas-imagem-organizacional"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao profissional sugerir ao cliente servi\u00e7os de outros colegas sempre que se impuser a necessidade de prosseguimento dos servi\u00e7os prestados e estes, por motivos ponder\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuados por quem os assumiu inicialmente.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047223,"hashId":"78dfac24a2ce459bd09194189e3742ce","enunciado":"\u00c9 vedado ao profissional sugerir ao cliente servi\u00e7os de\r\noutros colegas sempre que se impuser a necessidade de\r\nprosseguimento dos servi\u00e7os prestados e estes, por\r\nmotivos ponder\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuados por\r\nquem os assumiu inicialmente.","resposta":3665372,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","id":377682,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas funcionar em per\u00edcia em que sejam parte parente at\u00e9 o segundo grau, amigo ou inimigo e concorrente de cliente seu.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047226,"hashId":"7b558f85eae6b600d71faa9bbdca48fb","enunciado":"\u00c9 vedado ao profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas funcionar\r\nem per\u00edcia em que sejam parte parente at\u00e9 o segundo\r\ngrau, amigo ou inimigo e concorrente de cliente seu.","resposta":3665377,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","id":377682,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 linha 2, o emprego de v\u00edrgula ap\u00f3s \u201ccaminho\u201d e \u201cdopamina\u201d justifica&#8208;se por isolar ora\u00e7\u00e3o de sentido explicativo.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033501,"hashId":"a899e8cb930fb25b2c281fe3f6966d68","enunciado":"\u00c0 linha 2, o emprego de v\u00edrgula ap\u00f3s \u201ccaminho\u201d e\r\n\u201cdopamina\u201d justifica&#8208;se por isolar ora\u00e7\u00e3o de sentido\r\nexplicativo.","resposta":3615969,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3615969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3615970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o texto, julgue os itens de 1 a 6.","id":375338,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/11.gif\"><\/p><p>De acordo com o texto, julgue os itens de 1 a 6.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao considerarmos que vivemos em contextos culturais e hist\u00f3ricos em permanente transforma\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte), podemos incluir a\u00ed tamb\u00e9m a ideia de que as crian\u00e7as participam igualmente dessa transforma\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte) e, neste processo, acabam tamb\u00e9m transformadas pelas experi\u00eancias que vivem neste mundo extremamente din\u00e2mico (3\u00aa parte). Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":44275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 10:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1336094,"hashId":"bd381793e62778ce42caf9726c04c8f9","enunciado":"<p align=justify>Ao considerarmos que vivemos em contextos culturais e hist\u00f3ricos em permanente transforma\u00e7\u00e3o <b><u><i>(1\u00aa parte)<\/i><\/u><\/b>, podemos incluir a\u00ed tamb\u00e9m a ideia de que as crian\u00e7as participam igualmente dessa transforma\u00e7\u00e3o <b><u>(<i>2\u00aa parte)<\/i><\/u><\/b> e, neste processo, acabam tamb\u00e9m transformadas pelas experi\u00eancias que vivem neste mundo extremamente din\u00e2mico <b><u><i>(3\u00aa parte)<\/i><\/u><\/b>. <div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/div><\/p>","resposta":4887273,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa parte.","id":4887269,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa parte.","id":4887270,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a 3\u00aa parte.","id":4887271,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":4887272,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A 1\u00aa, a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":4887273,"corpo":"<p align=justify>A 1\u00aa, a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 45 a 48 se referem \u00e0 obra Educa\u00e7\u00e3o Infantil: pra que te quero?, de Carmen Maria Craidy.","id":412504,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 45 a 48 se referem \u00e0 obra Educa\u00e7\u00e3o Infantil: pra \r\nque \r\nte quero?, de Carmen Maria Craidy.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1336094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos eixos sem\u00e2nticos do processo de qualidade, analise as assertivas. I. A qualidade vinculada aos valores; II. A qualidade vinculada \u00e0 efetividade; III. A qualidade vinculada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos participantes no processo e dos usu\u00e1rios do mesmo. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":44275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 10:02:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1336078,"hashId":"829fc85100f86be0b236d98d24aae71e","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos eixos sem\u00e2nticos do processo de qualidade, analise as assertivas. <b>I<\/b>. A qualidade vinculada aos valores; <b>II<\/b>. A qualidade vinculada \u00e0 efetividade;<b> III<\/b>. A qualidade vinculada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos participantes no processo e dos usu\u00e1rios do mesmo. <div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/div><\/p>","resposta":4887169,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4887169,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4887170,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4887171,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4887172,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4887173,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 37 a 40 se referem \u00e0 obra Qualidade em Educa\u00e7\u00e3o, de Miguel Zabalza.","id":412372,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 37 a 40 \r\nse \r\nreferem \u00e0 obra Qualidade em Educa\u00e7\u00e3o, de \r\nMiguel Zabalza.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1336078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no disposto na Lei n.\u00ba 9.099\/1995, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos juizados especiais c\u00edveis.","provas":[{"id":59155,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-tj-pr-juiz-leigo-4","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 12:03:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1782654,"hashId":"1c185105efdf76439782ef94a17a99fe","enunciado":"<p>Com base no disposto na Lei n.\u00ba 9.099\/1995, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>a respeito dos juizados especiais c\u00edveis.<\/p>","resposta":6806584,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conciliadores e os ju\u00edzes leigos s\u00e3o auxiliares da justi\u00e7a recrutados, respectivamente, entre os bachar\u00e9is em direito e entre advogados com mais de dez anos de experi\u00eancia.","id":6806581,"corpo":"<p>Os conciliadores e os ju\u00edzes leigos s\u00e3o auxiliares da justi\u00e7a recrutados, respectivamente, entre os bachar\u00e9is em direito e entre advogados com mais de dez anos de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As causas relativas ao estado e \u00e0 capacidade das pessoas s\u00f3 ser\u00e3o processadas e julgadas nos juizados especiais se forem de cunho meramente patrimonial.","id":6806582,"corpo":"<p>As causas relativas ao estado e \u00e0 capacidade das pessoas s\u00f3 ser\u00e3o processadas e julgadas nos juizados especiais se forem de cunho meramente patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias n\u00e3o se incluem entre as compet\u00eancias dos juizados especiais, uma vez que a complexidade desse tipo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com o rito c\u00e9lere desses juizados.","id":6806583,"corpo":"<p>As a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias n\u00e3o se incluem entre as compet\u00eancias dos juizados especiais, uma vez que a complexidade desse tipo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com o rito c\u00e9lere desses juizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excetuada a hip\u00f3tese de concilia\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o pelo procedimento dos juizados especiais importar\u00e1 em ren\u00fancia ao cr\u00e9dito excedente ao valor de quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":6806584,"corpo":"<p>Excetuada a hip\u00f3tese de concilia\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o pelo procedimento dos juizados especiais importar\u00e1 em ren\u00fancia ao cr\u00e9dito excedente ao valor de quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em se tratando de a\u00e7\u00f5es para repara\u00e7\u00e3o de dano de qualquer natureza, \u00e9 competente para as causas dos juizados especiais o juizado do foro do domic\u00edlio do r\u00e9u.","id":6806585,"corpo":"<p>Em se tratando de a\u00e7\u00f5es para repara\u00e7\u00e3o de dano de qualquer natureza, \u00e9 competente para as causas dos juizados especiais o juizado do foro do domic\u00edlio do r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1782654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem mais de 1.000 possibilidades para a ordem de exibi\u00e7\u00e3o dos filmes.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047203,"hashId":"860b228d02c8598fcbc31d873cd6ed32","enunciado":"Existem mais de 1.000 possibilidades para a ordem de\r\nexibi\u00e7\u00e3o dos filmes.","resposta":3665332,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma mostra de cinema, h\u00e1 6 filmes para serem exibidos em 6 dias, cada filme em um dia diferente. H\u00e1 3 filmes de com\u00e9dia e 3 de terror. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 37 a 40.","id":377678,"enunciado":"<p>Em uma mostra de cinema, h\u00e1 6 filmes para serem\r\nexibidos em 6 dias, cada filme em um dia diferente. H\u00e1 3\r\nfilmes de com\u00e9dia e 3 de terror.<\/p><p>\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nde 37 a 40.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1047203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de regras que uma sociedade determina para regular as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas na busca pelo bem comum pode ser definido como moral.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047209,"hashId":"86107df7a3e2fa04ba1166cc4d0ac32f","enunciado":"O conjunto de regras que uma sociedade determina para\r\nregular as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas na busca pelo bem\r\ncomum pode ser definido como moral.","resposta":3665343,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.","id":377679,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36326\/18.gif\"><\/p><p>Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1047209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando a evitar qualquer forma de censura, o principal meio para que ocorra um controle social da m\u00eddia est\u00e1 no poder de escolha do leitor\/espectador, que, enquanto consumidor, \u00e9 livre para decidir, assistir ou mudar de canal, seguindo ou n\u00e3o aquele ve\u00edculo.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047261,"hashId":"cc046b8bf4e1ece865dfdf5e5ded7f71","enunciado":"Visando a evitar qualquer forma de censura, o principal\r\nmeio para que ocorra um controle social da m\u00eddia est\u00e1\r\nno poder de escolha do leitor\/espectador, que,\r\nenquanto consumidor, \u00e9 livre para decidir, assistir ou\r\nmudar de canal, seguindo ou n\u00e3o aquele ve\u00edculo.","resposta":3665448,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e do terceiro setor t\u00eam responsabilidade de se relacionar com os mais diversos p\u00fablicos, n\u00e3o apenas pelo interesse da organiza\u00e7\u00e3o em si, mas em decorr\u00eancia dos impactos sobre a sociedade, a democracia e a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 95.","id":377693,"enunciado":"Organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e do terceiro setor t\u00eam\r\nresponsabilidade de se relacionar com os mais diversos\r\np\u00fablicos, n\u00e3o apenas pelo interesse da organiza\u00e7\u00e3o em si,\r\nmas em decorr\u00eancia dos impactos sobre a sociedade, a\r\ndemocracia e a forma\u00e7\u00e3o do pensamento social. Com base\r\nnessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 95.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403182,"slug":"relacoes-publicas-meios-de-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403199,"slug":"relacoes-publicas-etica-na-comunicacao-social"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cessa\u201d (linha 12), no segmento \u201cessa vista\u201d (linhas 12 e 13), retoma especialmente a ideia de o homem enxergar seu \u00e2mago.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047176,"hashId":"a63766c5f4037240a63776e9bf99c5bc","enunciado":"O voc\u00e1bulo \u201cessa\u201d (linha 12), no segmento \u201cessa vista\u201d\r\n(linhas 12 e 13), retoma especialmente a ideia de o\r\nhomem enxergar seu \u00e2mago.","resposta":3665277,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 6 a 13 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":377671,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36326\/17.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 6 a 13 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntexto.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 13","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cpois\u201d (linha 21), no texto, indica conclus\u00e3o.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047178,"hashId":"3b61ea75f955ff3acdf431aaeaa22696","enunciado":"O voc\u00e1bulo \u201cpois\u201d (linha 21), no texto, indica conclus\u00e3o.","resposta":3665281,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 6 a 13 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":377671,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36326\/17.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 6 a 13 quanto \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntexto.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 13","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No relacionamento com a imprensa, chama&#8208;se de media watch o treinamento que porta&#8208;vozes da organiza\u00e7\u00e3o recebem para saber como lidar com jornalistas e como funciona o processo de produ\u00e7\u00e3o das not\u00edcias.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047234,"hashId":"c97656875aac1608fa9aed1a5b4e323c","enunciado":"No relacionamento com a imprensa, chama&#8208;se de media\r\nwatch o treinamento que porta&#8208;vozes da organiza\u00e7\u00e3o\r\nrecebem para saber como lidar com jornalistas e como\r\nfunciona o processo de produ\u00e7\u00e3o das not\u00edcias.","resposta":3665394,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao relacionamento de organiza\u00e7\u00f5es com a imprensa, julgue os itens 67 e 68.","id":377685,"enunciado":"Quanto ao relacionamento de organiza\u00e7\u00f5es com a imprensa,\r\njulgue os itens 67 e 68.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403178,"slug":"relacoes-publicas-assessoria-de-imprensa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Construtivismo, segundo Em\u00edlia Ferreiro, \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o com base na Epistemologia Gen\u00e9tica de Jean Piaget. Referente \u00e0 concep\u00e7\u00e3o construtivista, \u00e9 correto afirmar que ela defende","provas":[{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 14:56:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1437439,"hashId":"f7f0c11a24842291dcbe2ee58ead5cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Construtivismo, segundo Em\u00edlia Ferreiro, \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o com base na Epistemologia Gen\u00e9tica de Jean Piaget. Referente \u00e0 concep\u00e7\u00e3o construtivista, \u00e9 correto afirmar que ela defende<\/p>","resposta":5314061,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o e a memoriza\u00e7\u00e3o e o erro \u00e9 considerado um dos pontos fundamentais, pois mostra como a crian\u00e7a est\u00e1 construindo o conhecimento e, assim, precisar\u00e1 usar da repeti\u00e7\u00e3o para a corre\u00e7\u00e3o.","id":5314059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repeti\u00e7\u00e3o e a memoriza\u00e7\u00e3o e o erro \u00e9 considerado um dos pontos fundamentais, pois mostra como a crian\u00e7a est\u00e1 construindo o conhecimento e, assim, precisar\u00e1 usar da repeti\u00e7\u00e3o para a corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o de conte\u00fados pelo professor, sendo que o aluno \u00e9 o receptor\/passivo do conhecimento.","id":5314060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transmiss\u00e3o de conte\u00fados pelo professor, sendo que o aluno \u00e9 o receptor\/passivo do conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o ativa da pr\u00f3pria crian\u00e7a, pois ela constr\u00f3i o seu conhecimento, por meio da experimenta\u00e7\u00e3o, do trabalho em grupo e de est\u00edmulos que possam gerar d\u00favidas. O erro \u00e9 entendido como um dos pontos fundamentais da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento para que, assim, a crian\u00e7a busque as respostas.","id":5314061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o ativa da pr\u00f3pria crian\u00e7a, pois ela constr\u00f3i o seu conhecimento, por meio da experimenta\u00e7\u00e3o, do trabalho em grupo e de est\u00edmulos que possam gerar d\u00favidas. O erro \u00e9 entendido como um dos pontos fundamentais da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento para que, assim, a crian\u00e7a busque as respostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica escolar por meio de aulas expositivas, exerc\u00edcios repetitivos, para a memoriza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o aprendiz \u00e9 considerado uma t\u00e1bula rasa.","id":5314062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica escolar por meio de aulas expositivas, exerc\u00edcios repetitivos, para a memoriza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o aprendiz \u00e9 considerado uma <em>t\u00e1bula rasa<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que o professor \u00e9 o centro dos processos de ensino e aprendizagem e o aluno, com base na curiosidade, constr\u00f3i o seu pr\u00f3prio conhecimento.","id":5314063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o professor \u00e9 o centro dos processos de ensino e aprendizagem e o aluno, com base na curiosidade, constr\u00f3i o seu pr\u00f3prio conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emilia Ferreiro","oab":false,"nome":"Emilia Ferreiro","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426144,"slug":"pedagogia-emilia-ferreiro"}],"slug":"pedagogia\/1437439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Delia Lerner constatou que muitas pessoas t\u00eam medo da disciplina Matem\u00e1tica. De acordo com a obra da autora em comento, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta sobre o que pensa a autora sobre tal disciplina: I - Para os adultos, a matem\u00e1tica \u00e9 importante somente no que se refere a opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias. II \u2013 A matem\u00e1tica \u00e9 \u00fatil para transa\u00e7\u00f5es comerciais. III \u2013 A matem\u00e1tica \u00e9 importante uma vez que prepara a crian\u00e7a para raciocinar r\u00e1pido.","provas":[{"id":47633,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 14:54:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1445817,"hashId":"9f671efbdcc6267fc1aaa32ca974ceb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Delia Lerner constatou que muitas pessoas t\u00eam medo da disciplina Matem\u00e1tica. De acordo com a obra da autora em comento, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta sobre o que pensa a autora sobre tal disciplina: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Para os adultos, a matem\u00e1tica \u00e9 importante somente no que se refere a opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A matem\u00e1tica \u00e9 \u00fatil para transa\u00e7\u00f5es comerciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A matem\u00e1tica \u00e9 importante uma vez que prepara a crian\u00e7a para raciocinar r\u00e1pido.<\/p>","resposta":5353947,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5353945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5353946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5353947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":5353948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5353949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1445817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servidores ocupantes exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7ados pela regra constitucional da aposentadoria compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033627,"hashId":"2bf16118a5e941bf348fec33e1e38dfe","enunciado":"Os servidores ocupantes exclusivamente de cargo em\r\ncomiss\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7ados pela regra constitucional da\r\naposentadoria compuls\u00f3ria.","resposta":3616222,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1033627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita de cargos p\u00fablicos, o teto remunerat\u00f3rio do servi\u00e7o p\u00fablico deve incidir isoladamente sobre cada uma das remunera\u00e7\u00f5es correspondentes, e n\u00e3o sobre sua soma.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033618,"hashId":"c2bac450cee8a853739257c46182e93f","enunciado":"Na acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita de cargos p\u00fablicos, o teto\r\nremunerat\u00f3rio do servi\u00e7o p\u00fablico deve incidir\r\nisoladamente sobre cada uma das remunera\u00e7\u00f5es\r\ncorrespondentes, e n\u00e3o sobre sua soma.","resposta":3616203,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1033618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das circunst\u00e2ncias positivas da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos reside no fato de atuar em ambientes e condi\u00e7\u00f5es determinados, sobre os quais possui uma grande influ\u00eancia e pode exercer amplo controle.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033651,"hashId":"fed0211b414722a76d6964d68ff7ddf4","enunciado":"Uma das circunst\u00e2ncias positivas da administra\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos humanos reside no fato de atuar em ambientes\r\ne condi\u00e7\u00f5es determinados, sobre os quais possui uma\r\ngrande influ\u00eancia e pode exercer amplo controle.","resposta":3616270,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/1033651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O licenciamento sanit\u00e1rio tem validade de dois anos, a contar da data de expedi\u00e7\u00e3o consignada no pr\u00f3prio documento, devendo a renova\u00e7\u00e3o ser requerida at\u00e9 trinta dias antes da expira\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033663,"hashId":"c75896191c0cc785e7a06c11b33e5cff","enunciado":"O licenciamento sanit\u00e1rio tem validade de dois anos, a\r\ncontar da data de expedi\u00e7\u00e3o consignada no pr\u00f3prio\r\ndocumento, devendo a renova\u00e7\u00e3o ser requerida at\u00e9\r\ntrinta dias antes da expira\u00e7\u00e3o.","resposta":3616294,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Academias de gin\u00e1stica e estabelecimentos afins ter\u00e3o como respons\u00e1vel t\u00e9cnico profissional de n\u00edvel superior bacharel em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, devidamente registrado em seu Conselho Profissional, de acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 2\/2014 da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens de 106 a 109.","id":375370,"enunciado":"Academias de gin\u00e1stica e estabelecimentos afins ter\u00e3o como\r\nrespons\u00e1vel t\u00e9cnico profissional de n\u00edvel superior bacharel\r\nem educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, devidamente registrado em seu Conselho\r\nProfissional, de acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 2\/2014\r\nda Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens\r\nde 106 a 109.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1033663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo ideogr\u00e1fico de arquivamento tem como refer\u00eancia a natureza do assunto constante do documento. Requer amplo conhecimento das atividades institucionais e da utiliza\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rios controlados.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033660,"hashId":"4c485b029edd215f554dd69aac4907d2","enunciado":"O m\u00e9todo ideogr\u00e1fico de arquivamento tem como\r\nrefer\u00eancia a natureza do assunto constante do\r\ndocumento. Requer amplo conhecimento das atividades\r\ninstitucionais e da utiliza\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rios\r\ncontrolados.","resposta":3616287,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1033660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade t\u00e9cnica somente poder\u00e1 ser exercida por profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em, no m\u00e1ximo, dois estabelecimentos em hor\u00e1rios compat\u00edveis.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033673,"hashId":"95b6a849684003d4c12e7051fc21fa5c","enunciado":"A responsabilidade t\u00e9cnica somente poder\u00e1 ser exercida\r\npor profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em, no m\u00e1ximo, dois\r\nestabelecimentos em hor\u00e1rios compat\u00edveis.","resposta":3616313,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea das atividades f\u00edsicas e esportivas ter\u00e3o, obrigatoriamente, a assist\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico, registrado no Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF n.\u00ba 134\/2007. Nesse sentido, julgue os itens 115 e 116.","id":375372,"enunciado":"Os estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea das\r\natividades f\u00edsicas e esportivas ter\u00e3o, obrigatoriamente, a\r\nassist\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico, registrado no Conselho\r\nRegional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF\r\nn.\u00ba 134\/2007. Nesse sentido, julgue os itens 115 e 116.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o estatal em direitos individuais somente se justifica em raz\u00e3o do interesse p\u00fablico, de modo que, estando este ausente, h\u00e1 fundado risco de que o ato praticado esteja viciado por desvio de finalidade.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033642,"hashId":"d6b257c095b47fb17a9ec4aa00ccd43f","enunciado":"A interven\u00e7\u00e3o estatal em direitos individuais somente se\r\njustifica em raz\u00e3o do interesse p\u00fablico, de modo que,\r\nestando este ausente, h\u00e1 fundado risco de que o ato\r\npraticado esteja viciado por desvio de finalidade.","resposta":3616251,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder de pol\u00edcia, julgue os itens de 81 a 85.","id":375368,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder de pol\u00edcia, julgue os itens de 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio de finalidade","oab":true,"nome":"Desvio de finalidade","pai":408056,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408057,"slug":"direito-administrativo-desvio-de-finalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1033642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cancelamento do registro n\u00e3o permite a reinscri\u00e7\u00e3o do profissional.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033552,"hashId":"70f1aae5d532528340e154bef7af90e0","enunciado":"O cancelamento do registro n\u00e3o permite a reinscri\u00e7\u00e3o do\r\nprofissional.","resposta":3616071,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 281\/2015 e n.\u00ba 344\/2017, julgue os itens de 54 a 56.","id":375351,"enunciado":"Quanto \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 281\/2015 e n.\u00ba 344\/2017,\r\njulgue os itens de 54 a 56.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de controle no \u00e2mbito da Uni\u00e3o abrange, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos seus \u00f3rg\u00e3os subordinados e das entidades vinculadas. O controle interno \u00e9 exercido em cada um desses \u00f3rg\u00e3os e entidades, e o externo, pela CGU.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033647,"hashId":"85a03d29e575c7558c5ce7b0e2d9dee3","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o de controle no \u00e2mbito da Uni\u00e3o abrange, nos\r\ntermos da Constitui\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos seus \u00f3rg\u00e3os\r\nsubordinados e das entidades vinculadas. O controle\r\ninterno \u00e9 exercido em cada um desses \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades, e o externo, pela CGU.","resposta":3616262,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":true,"nome":"Controle Interno","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404413,"slug":"direito-administrativo-controle-interno"}],"slug":"direito-administrativo\/1033647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola deve ser um espa\u00e7o onde todos participem do planejamento educacional e execu\u00e7\u00e3o de todas as suas a\u00e7\u00f5es, onde o conjunto de valores, normas e rela\u00e7\u00f5es obedecem a uma din\u00e2mica singular e viva.(VEIGA, Ilma Passos A (org). Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Papirus Editora. 1998.Campinas. S\u00e3o Paulo.)Em conformidade com a vis\u00e3o de Veiga, \u00e9 necess\u00e1rio que o planejamento de todas as suas a\u00e7\u00f5es seja de forma coerente, dando a todos que est\u00e3o, direta ou indiretamente, ligados \u00e0 escola, oportunidade de participarem da elabora\u00e7\u00e3o de um \u201cprojeto de vida\u201d, de um projeto que ir\u00e1 afetar de forma positiva ou n\u00e3o os destinos de todos que por ele ser\u00e3o influenciados.Marque a express\u00e3o que melhor se relaciona com a \u201cforma coerente\u201d mencionada no texto.","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:28:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025734,"hashId":"84a9581bfe6469d45b6ea39505ea0639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola deve ser um espa\u00e7o onde todos participem do planejamento educacional e execu\u00e7\u00e3o de todas as suas a\u00e7\u00f5es, onde o conjunto de valores, normas e rela\u00e7\u00f5es obedecem a uma din\u00e2mica singular e viva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VEIGA, Ilma Passos A (org). Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Papirus Editora. 1998.Campinas. S\u00e3o Paulo.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a vis\u00e3o de Veiga, \u00e9 necess\u00e1rio que o planejamento de todas as suas a\u00e7\u00f5es seja de forma coerente, dando a todos que est\u00e3o, direta ou indiretamente, ligados \u00e0 escola, oportunidade de participarem da elabora\u00e7\u00e3o de um \u201c<em>projeto de vida<\/em>\u201d, de um projeto que ir\u00e1 afetar de forma positiva ou n\u00e3o os destinos de todos que por ele ser\u00e3o influenciados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a express\u00e3o que melhor se relaciona com a \u201cforma coerente\u201d mencionada no texto.<\/p>","resposta":7890271,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrangente e bem planejada.","id":7890269,"corpo":"<p>Abrangente e bem planejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica e atualizada.","id":7890270,"corpo":"<p>T\u00e9cnica e atualizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coletiva e democr\u00e1tica.","id":7890271,"corpo":"<p>Coletiva e democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogicamente seletiva.","id":7890272,"corpo":"<p>Pedagogicamente seletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Humana e igualit\u00e1ria.","id":7890273,"corpo":"<p>Humana e igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2025734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o Infantil - (DCNEI - Resolu\u00e7\u00e3o CEB n\u00ba 5\/2009) estabelecem uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo para esta etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Neste contexto, o curr\u00edculo pode ser definido como:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:34:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974512,"hashId":"87d1af85c8a66f654dfcf1560394b8e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o Infantil - (DCNEI - Resolu\u00e7\u00e3o CEB n\u00ba 5\/2009) estabelecem uma concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo para esta etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Neste contexto, o curr\u00edculo pode ser definido como:<\/p>","resposta":7659665,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de conte\u00fados a serem devidamente trabalhados, em busca do desenvolvimento cognitivo e emocional das crian\u00e7as.","id":7659661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de conte\u00fados a serem devidamente trabalhados, em busca do desenvolvimento cognitivo e emocional das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conjunto de \u00e1reas e saberes que, quando integrados \u00e0 rotina das crian\u00e7as, podem promover evolu\u00e7\u00e3o intelectual.","id":7659662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de \u00e1reas e saberes que, quando integrados \u00e0 rotina das crian\u00e7as, podem promover evolu\u00e7\u00e3o intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto de conhecimentos e t\u00e9cnicas que buscam articular as experi\u00eancias das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio brasileiro, de modo a promover o desenvolvimento inicial das crian\u00e7as.","id":7659663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de conhecimentos e t\u00e9cnicas que buscam articular as experi\u00eancias das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio brasileiro, de modo a promover o desenvolvimento inicial das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de boas pr\u00e1ticas desenvolvidas majoritariamente pelas crian\u00e7as em seus cotidianos escolares.","id":7659664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de boas pr\u00e1ticas desenvolvidas majoritariamente pelas crian\u00e7as em seus cotidianos escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um conjunto de pr\u00e1ticas que buscam articular as experi\u00eancias e os saberes das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio cultural, art\u00edstico, ambiental, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, de modo a promover o desenvolvimento integral de crian\u00e7as.","id":7659665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de pr\u00e1ticas que buscam articular as experi\u00eancias e os saberes das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio cultural, art\u00edstico, ambiental, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, de modo a promover o desenvolvimento integral de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que a brincadeira \u00e9 muito importante para o desenvolvimento infantil, e um dos instrumentos poss\u00edveis para que a brincadeira ocorra \u00e9 o brinquedo. No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos brinquedos nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o infantil, o mais adequado \u00e9 que estejam:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:35:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974514,"hashId":"c0de566de4f6686c5579a4122c5ca747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que a brincadeira \u00e9 muito importante para o desenvolvimento infantil, e um dos instrumentos poss\u00edveis para que a brincadeira ocorra \u00e9 o brinquedo. No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos brinquedos nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o infantil, o mais adequado \u00e9 que estejam:<\/p>","resposta":7659671,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispon\u00edveis em todos os momentos, e guardados em locais de livre acesso \u00e0s crian\u00e7as.","id":7659671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispon\u00edveis em todos os momentos, e guardados em locais de livre acesso \u00e0s crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispon\u00edveis em alguns momentos do dia, espalhados pelos espa\u00e7os em que as crian\u00e7as estiverem transitando.","id":7659672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispon\u00edveis em alguns momentos do dia, espalhados pelos espa\u00e7os em que as crian\u00e7as estiverem transitando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guardados em caixas dentro de arm\u00e1rios suspensos, para que os espa\u00e7os fiquem livres para a circula\u00e7\u00e3o infantil.","id":7659673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guardados em caixas dentro de arm\u00e1rios suspensos, para que os espa\u00e7os fiquem livres para a circula\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizados em uma sala, para que as crian\u00e7as tenham acesso \u00e0 eles quando se dirigirem \u00e0 sala.","id":7659674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizados em uma sala, para que as crian\u00e7as tenham acesso \u00e0 eles quando se dirigirem \u00e0 sala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"guardados em caixas dentro de arm\u00e1rios suspensos, para que os professores tenham controle e estabele\u00e7am os hor\u00e1rios em que ser\u00e3o usados.","id":7659675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guardados em caixas dentro de arm\u00e1rios suspensos, para que os professores tenham controle e estabele\u00e7am os hor\u00e1rios em que ser\u00e3o usados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Teorias da Aprendizagem s\u00e3o modelos te\u00f3ricos desenvolvidos cientificamente para explicar como ocorrem os processos de ensino-aprendizagem no transcorrer da hist\u00f3ria da Psicologia do Desenvolvimento Humano e da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, buscando dar respostas \u00e0s perguntas e indaga\u00e7\u00f5es surgidas nas institui\u00e7\u00f5es de ensino. Sobre a teoria de Piaget, leia as afirmativas.1. Piaget teve uma preocupa\u00e7\u00e3o eminentemente pedag\u00f3gica, ou seja, esse autor teve como centro de suas investiga\u00e7\u00f5es o sujeito do ensino-aprendizagem.2. A teoria de Piaget n\u00e3o \u00e9 particular sobre um dom\u00ednio particular, mas sim um marco de refer\u00eancia te\u00f3rico muito vasto que permite compreender de maneira nova qualquer processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.3. O autor prop\u00f4s um m\u00e9todo de ensino e elaborou materiais pedag\u00f3gicos oferecendo caminhos de subjetividades para o sujeito.4. Para Piaget, no Construtivismo, a aprendizagem s\u00f3 ocorre mediante a consolida\u00e7\u00e3o das estruturas de pensamento, portanto, a aprendizagem sempre se d\u00e1 ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o do esquema que a suporta.Est\u00e3o corretos apenas os itens:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:30:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502770,"hashId":"b9e10693bfdb1b547be9d1589e8d09a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Teorias da Aprendizagem s\u00e3o modelos te\u00f3ricos desenvolvidos cientificamente para explicar como ocorrem os processos de ensino-aprendizagem no transcorrer da hist\u00f3ria da Psicologia do Desenvolvimento Humano e da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, buscando dar respostas \u00e0s perguntas e indaga\u00e7\u00f5es surgidas nas institui\u00e7\u00f5es de ensino. Sobre a teoria de Piaget, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Piaget teve uma preocupa\u00e7\u00e3o eminentemente pedag\u00f3gica, ou seja, esse autor teve como centro de suas investiga\u00e7\u00f5es o sujeito do ensino-aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A teoria de Piaget n\u00e3o \u00e9 particular sobre um dom\u00ednio particular, mas sim um marco de refer\u00eancia te\u00f3rico muito vasto que permite compreender de maneira nova qualquer processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O autor prop\u00f4s um m\u00e9todo de ensino e elaborou materiais pedag\u00f3gicos oferecendo caminhos de subjetividades para o sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Para Piaget, no Construtivismo, a aprendizagem s\u00f3 ocorre mediante a consolida\u00e7\u00e3o das estruturas de pensamento, portanto, a aprendizagem sempre se d\u00e1 ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o do esquema que a suporta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens:<\/p>","resposta":9951254,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 4.","id":9951251,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":9951252,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":9951253,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":9951254,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":9951255,"corpo":"<p>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ensino e aprendizagem da matem\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:54:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974524,"hashId":"e3d272076051ba7d8c3e8e89cc313d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ensino e aprendizagem da matem\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7659725,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na educa\u00e7\u00e3o infantil, a crian\u00e7a aprende matem\u00e1tica intuitivamente, sem que seja necess\u00e1ria nenhuma interven\u00e7\u00e3o docente.","id":7659721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na educa\u00e7\u00e3o infantil, a crian\u00e7a aprende matem\u00e1tica intuitivamente, sem que seja necess\u00e1ria nenhuma interven\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a ainda n\u00e3o tem ZDP suficientemente desenvolvida para aprender matem\u00e1tica.","id":7659722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a ainda n\u00e3o tem ZDP suficientemente desenvolvida para aprender matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a aprende matem\u00e1tica de forma linear e sequencial.","id":7659723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a aprende matem\u00e1tica de forma linear e sequencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a matem\u00e1tica come\u00e7a a fazer sentido e a ser simbolicamente assimilada a partir dos 6 anos de idade.","id":7659724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a matem\u00e1tica come\u00e7a a fazer sentido e a ser simbolicamente assimilada a partir dos 6 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a aprende matem\u00e1tica a partir das a\u00e7\u00f5es que produz para a resolu\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o, ao comparar, perguntar, criar e discutir.","id":7659725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a aprende matem\u00e1tica a partir das a\u00e7\u00f5es que produz para a resolu\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o, ao comparar, perguntar, criar e discutir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o, atualmente, a forma de disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos mais utilizada em diversos pa\u00edses, inclusive no Brasil. Entre suas caracter\u00edsticas construtivas, um aterro sanit\u00e1rio deve conter estruturas de drenagem e de tratamento de gases e lixiviado, drenagem superficial de \u00e1guas pluviais, impermeabiliza\u00e7\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o e camada de cobertura di\u00e1ria, intermedi\u00e1ria e final dos res\u00edduos (ABNT, 1984; 1997; 2010).Quando se utiliza esse tipo de disposi\u00e7\u00e3o, os res\u00edduos s\u00e3o aterrados e as fra\u00e7\u00f5es biodegrad\u00e1veis se decomp\u00f5em por meio de uma complexa s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es microbianas e qu\u00edmicas, al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, sendo o resultado final a produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s.Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, avalie as assertivas a seguir:I- O biog\u00e1s \u00e9 constitu\u00eddo basicamente de metano (CH4), di\u00f3xido de carbono (CO2) e gases tra\u00e7os, tais como diversos compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis n\u00e3o met\u00e2nicos, que podem ser t\u00f3xicos.II- O CH4 e o CO2 s\u00e3o os principais gases indutores do aumento do efeito estufa no planeta.III- A emiss\u00e3o de biog\u00e1s em aterro sanit\u00e1rio depende de diversos fatores, como as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas locais, a efici\u00eancia do sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases e da camada de cobertura e a composi\u00e7\u00e3o gravim\u00e9trica dos res\u00edduos aterrados.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1398617,"hashId":"bdfb4c200382061063f62f07bbfc2cee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o, atualmente, a forma de disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos mais utilizada em diversos pa\u00edses, inclusive no Brasil. Entre suas caracter\u00edsticas construtivas, um aterro sanit\u00e1rio deve conter estruturas de drenagem e de tratamento de gases e lixiviado, drenagem superficial de \u00e1guas pluviais, impermeabiliza\u00e7\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o e camada de cobertura di\u00e1ria, intermedi\u00e1ria e final dos res\u00edduos (ABNT, 1984; 1997; 2010).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando se utiliza esse tipo de disposi\u00e7\u00e3o, os res\u00edduos s\u00e3o aterrados e as fra\u00e7\u00f5es biodegrad\u00e1veis se decomp\u00f5em por meio de uma complexa s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es microbianas e qu\u00edmicas, al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, sendo o resultado final a produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, avalie as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O biog\u00e1s \u00e9 constitu\u00eddo basicamente de metano (CH4), di\u00f3xido de carbono (CO2) e gases tra\u00e7os, tais como diversos compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis n\u00e3o met\u00e2nicos, que podem ser t\u00f3xicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O CH<sub>4 <\/sub>e o CO<sub>2<\/sub> s\u00e3o os principais gases indutores do aumento do efeito estufa no planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A emiss\u00e3o de biog\u00e1s em aterro sanit\u00e1rio depende de diversos fatores, como as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas locais, a efici\u00eancia do sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases e da camada de cobertura e a composi\u00e7\u00e3o gravim\u00e9trica dos res\u00edduos aterrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5148563,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5148561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5148562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5148563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5148564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419658,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/1398617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Haga un an\u00e1lisis y marque la alternativa con la frase correcta cuanto al uso del muy y mucho.","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720928,"hashId":"3f315c42fb14689f92406a9e3a6fa7a7","enunciado":"<p>Haga un an\u00e1lisis y marque la alternativa con la frase correcta cuanto al uso del muy y mucho.<\/p>","resposta":6530014,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Los empleados de la empresa est\u00e1n mucho satisfechos.","id":6530012,"corpo":"<p>Los empleados de la empresa est\u00e1n mucho satisfechos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El joven compr\u00f3 el aparato muy antes de plazo establecido.","id":6530013,"corpo":"<p>El joven compr\u00f3 el aparato muy antes de plazo establecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Los periodistas han escrito muchos textos sobre este asunto.","id":6530014,"corpo":"<p>Los periodistas han escrito muchos textos sobre este asunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Las estudiantes argentinos est\u00e1n muy mejor que nosotros.","id":6530015,"corpo":"<p>Las estudiantes argentinos est\u00e1n muy mejor que nosotros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"La panader\u00eda y la farmacia est\u00e1n mucho lejos de aqu\u00ed.","id":6530016,"corpo":"<p>La panader\u00eda y la farmacia est\u00e1n mucho lejos de aqu\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\" El verbo mejorar en la frase expresa:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720913,"hashId":"cd4d87174545b5aa0af14fc16a902cbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\" El verbo mejorar en la frase expresa:<\/p>","resposta":6529942,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duda","id":6529941,"corpo":"<p>duda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deseo","id":6529942,"corpo":"<p>deseo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certeza","id":6529943,"corpo":"<p>certeza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oposici\u00f3n","id":6529944,"corpo":"<p>oposici\u00f3n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negaci\u00f3n","id":6529945,"corpo":"<p>negaci\u00f3n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. \"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;","id":456336,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 21 da LDB, Lei N\u00ba 9.394\/1996, comp\u00f5em a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720826,"hashId":"71c36ae06d2a7f5f97c187713951f50f","enunciado":"<p>Segundo o Art. 21 da LDB, Lei N\u00ba 9.394\/1996, comp\u00f5em a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:<\/p>","resposta":6529521,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino fundamental I.","id":6529520,"corpo":"<p>somente a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino fundamental I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio.","id":6529521,"corpo":"<p>a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a creche, a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino fundamental.","id":6529522,"corpo":"<p>a creche, a educa\u00e7\u00e3o infantil e o ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os ensinos fundamental e m\u00e9dio.","id":6529523,"corpo":"<p>apenas os ensinos fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o superior.","id":6529524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El texto dice que la tecnolog\u00eda y la educaci\u00f3n deben caminar juntas, ya que:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720912,"hashId":"7fe0792cb957fd1c500bb408a97dd18e","enunciado":"<p>El texto dice que la tecnolog\u00eda y la educaci\u00f3n deben caminar juntas, ya que:<\/p>","resposta":6529939,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificulta la eficiencia y productividad de los alumnos en el aula.","id":6529936,"corpo":"<p>dificulta la eficiencia y productividad de los alumnos en el aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"es un proceso innovador que cambiar\u00e1 las clases este a\u00f1o.","id":6529937,"corpo":"<p>es un proceso innovador que cambiar\u00e1 las clases este a\u00f1o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ellas solamente existen juntas.","id":6529938,"corpo":"<p>ellas solamente existen juntas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumenta el inter\u00e9s de los j\u00f3venes y mejora el aprendizaje.","id":6529939,"corpo":"<p>aumenta el inter\u00e9s de los j\u00f3venes y mejora el aprendizaje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"la \u00fanica forma de los j\u00f3venes expresarse es usando las redes sociales.","id":6529940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la \u00fanica forma de los j\u00f3venes expresarse es usando las redes sociales.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. \"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;","id":456336,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa um dado tetra\u00e9drico: Nesse dado, numerado de 1 a 4, o resultado do lan\u00e7amento \u00e9 o n\u00famero que aparece no v\u00e9rtice superior. Considerando a soma dos n\u00fameros obtidos em dois lan\u00e7amentos de um dado tetra\u00e9drico, o valor de maior probabilidade para resultado dessa soma \u00e9: ","provas":[{"id":37611,"cargo":{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-agente-educador-ii","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Agente Educador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 08:56:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1080710,"hashId":"862c918d4b022cea36db0636694a99a0","enunciado":"<p>A figura abaixo representa um dado tetra\u00e9drico:<\/p><p>\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37611\/10.GIF\">\r\n<\/p><p>\r\nNesse dado, numerado de 1 a 4, o resultado do lan\u00e7amento \u00e9\r\no n\u00famero que aparece no v\u00e9rtice superior. Considerando a\r\nsoma dos n\u00fameros obtidos em dois lan\u00e7amentos de um dado\r\ntetra\u00e9drico, o valor de maior probabilidade para resultado\r\ndessa soma \u00e9:\r\n\r\n<\/p>","resposta":3807769,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":3807768,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3807769,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":3807770,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":3807771,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1080710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa confraterniza\u00e7\u00e3o de fim de ano, uma empresa oferece um pr\u00eamio ao funcion\u00e1rio que acertar o seguinte desafio: Qual o n\u00famero m\u00ednimo de pessoas que deve haver em um grupo para que se possa garantir que nele h\u00e1 pelo menos 11 pessoas nascidas no mesmo m\u00eas? Para ganhar o pr\u00eamio, o vencedor deveria concluir que o n\u00famero m\u00ednimo de pessoas \u00e9:","provas":[{"id":37611,"cargo":{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-agente-educador-ii","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Agente Educador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 08:56:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1080696,"hashId":"5dd823f0a2ab105bdc8feff7011eb630","enunciado":"<p align=justify>Numa confraterniza\u00e7\u00e3o de fim de ano, uma empresa oferece\r\num pr\u00eamio ao funcion\u00e1rio que acertar o seguinte desafio: Qual\r\no n\u00famero m\u00ednimo de pessoas que deve haver em um grupo\r\npara que se possa garantir que nele h\u00e1 pelo menos 11 pessoas\r\nnascidas no mesmo m\u00eas? Para ganhar o pr\u00eamio, o vencedor\r\ndeveria concluir que o n\u00famero m\u00ednimo de pessoas \u00e9:<\/p>","resposta":3807713,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":3807712,"corpo":"<p align=justify>120<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"121","id":3807713,"corpo":"<p align=justify>121<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"132","id":3807714,"corpo":"<p align=justify>132<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"133","id":3807715,"corpo":"<p align=justify>133<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1080696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de amigos, a fim de se comunicar em sigilo, utiliza 5 (cinco) s\u00edmbolos para criar uma linguagem c\u00f3digo na qual cada palavra cont\u00e9m de 2 (dois) a 4 (quatro) desses s\u00edmbolos. O n\u00famero de palavras poss\u00edveis na linguagem desses amigos \u00e9:","provas":[{"id":37611,"cargo":{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-agente-educador-ii","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Agente Educador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 08:56:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1080708,"hashId":"3e45d9631608b5ae846f438b55c0ee95","enunciado":"<p align=justify>Um grupo de amigos, a fim de se comunicar em sigilo, utiliza\r\n5 (cinco) s\u00edmbolos para criar uma linguagem c\u00f3digo na qual\r\ncada palavra cont\u00e9m de 2 (dois) a 4 (quatro) desses s\u00edmbolos.\r\nO n\u00famero de palavras poss\u00edveis na linguagem desses\r\namigos \u00e9:<\/p>","resposta":3807758,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45","id":3807756,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"625","id":3807757,"corpo":"<p align=justify>625<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"775","id":3807758,"corpo":"<p align=justify>775<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"780","id":3807759,"corpo":"<p align=justify>780<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1080708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O narrador apresenta como consequ\u00eancia de possuir uma TV com controle remoto:","provas":[{"id":37611,"cargo":{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-agente-educador-ii","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Agente Educador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 08:56:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1080676,"hashId":"030e04efe7769111c789833eed92b125","enunciado":"<p align=justify>O narrador apresenta como consequ\u00eancia de possuir uma TV\r\ncom controle remoto:<\/p>","resposta":3807634,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frustra\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3e, que perde o bom-humor","id":3807632,"corpo":"<p align=justify>a frustra\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3e, que perde o bom-humor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o apelo da telinha, que impede de sair de casa","id":3807633,"corpo":"<p align=justify>o apelo da telinha, que impede de sair de casa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade de mudar de canal mais facilmente","id":3807634,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade de mudar de canal mais facilmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o absurdo de ver tudo ao mesmo tempo","id":3807635,"corpo":"<p align=justify>o absurdo de ver tudo ao mesmo tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383071,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37611\/3.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ECA (Lei n\u00ba 8.069\/90) recomenda que ao ser escolhida a medida de prote\u00e7\u00e3o adequada a uma crian\u00e7a ou a um adolescente, deve ser dada prefer\u00eancia \u00e0quela que corresponda ao seguinte objetivo:","provas":[{"id":37611,"cargo":{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-agente-educador-ii","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Agente Educador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 08:56:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1080734,"hashId":"8ddf3ed403564dda9b186451739083a8","enunciado":"<p align=justify>O ECA (Lei n\u00ba 8.069\/90) recomenda que ao ser escolhida a\r\nmedida de prote\u00e7\u00e3o adequada a uma crian\u00e7a ou a um adolescente,\r\ndeve ser dada prefer\u00eancia \u00e0quela que corresponda ao\r\nseguinte objetivo:<\/p>","resposta":3807865,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a participa\u00e7\u00e3o do menor no mercado de trabalho, com atendimento psicol\u00f3gico especializado","id":3807864,"corpo":"<p align=justify>estimular a participa\u00e7\u00e3o do menor no mercado de trabalho,\r\ncom atendimento psicol\u00f3gico especializado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender \u00e0s necessidades pedag\u00f3gicas apropriadas e fortalecer os seus v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios","id":3807865,"corpo":"<p align=justify>atender \u00e0s necessidades pedag\u00f3gicas apropriadas e fortalecer\r\nos seus v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover restri\u00e7\u00f5es para coibir a pr\u00e1tica de novos atos que acarretem medidas socioeducativas","id":3807866,"corpo":"<p align=justify>promover restri\u00e7\u00f5es para coibir a pr\u00e1tica de novos atos\r\nque acarretem medidas socioeducativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevenir os maus tratos e promover atendimento psicol\u00f3gico especializado","id":3807867,"corpo":"<p align=justify>prevenir os maus tratos e promover atendimento psicol\u00f3gico\r\nespecializado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1080734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cum instrumento sem o qual eu n\u00e3o saberia viver\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o verbo em destaque est\u00e1 flexionado no futuro do pret\u00e9rito do indicativo. Assim como nesse contexto, o uso desse tempo verbal indica hip\u00f3tese em:","provas":[{"id":37611,"cargo":{"descricao":"Agente Educador II","id":16812,"slug":"agente-educador-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-agente-educador-ii","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Agente Educador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 08:56:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1080689,"hashId":"9ff2779bee3cbadc309dd78e363f31f6","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cum instrumento sem o qual eu n\u00e3o saberia viver\u201d (1\u00ba\r\npar\u00e1grafo), o verbo em destaque est\u00e1 flexionado no futuro do\r\npret\u00e9rito do indicativo. Assim como nesse contexto, o uso desse\r\ntempo verbal indica hip\u00f3tese em:<\/p>","resposta":3807689,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entrevistadora decidiu que insistiria na pergunta at\u00e9 obter resposta.","id":3807688,"corpo":"<p align=justify>A entrevistadora decidiu que<strong> insistiria<\/strong> na pergunta at\u00e9\r\nobter resposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O narrador percebe que detestaria ouvir a resposta mentirosa do pai.","id":3807689,"corpo":"<p align=justify>O narrador percebe que <strong>detestaria<\/strong> ouvir a resposta\r\nmentirosa do pai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pai afirmou, com convic\u00e7\u00e3o, que jamais renunciaria ao rock.","id":3807690,"corpo":"<p align=\"justify\">O pai afirmou, com convic\u00e7\u00e3o, que jamais <strong>renunciaria<\/strong>\r\nao rock.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e gostaria que ele n\u00e3o mudasse tantas vezes os canais de tev\u00ea.","id":3807691,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e3e <strong>gostaria<\/strong> que ele n\u00e3o mudasse tantas vezes os\r\ncanais de tev\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383071,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37611\/3.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Narrador","oab":false,"nome":"Narrador","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419177,"slug":"lingua-portuguesa-narrador"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juti \u2013 MS, art. 9\u00ba, na fixa\u00e7\u00e3o das divisas distritais devem ser observadas as seguintes normas:15 - sempre que poss\u00edvel ser\u00e3o evitadas formas assim\u00e9tricas, estrangulamentos e alongamentos exagerados;19 - prefer\u00eancias para a delimita\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas naturais facilmente identific\u00e1veis;27 - na inexist\u00eancia de linhas naturais, utiliza\u00e7\u00e3o de linhas retas, cujos extremos pontos naturais ou n\u00e3o, sejam facilmente identific\u00e1veis;32 - \u00e9 permitida a interrup\u00e7\u00e3o de continuidade territorial do Munic\u00edpio ou de Distrito de origem.A soma exata dos itens corretos \u00e9:","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397947,"hashId":"cce0b4e87310f5c08c3bc450ac185422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juti \u2013 MS, art. 9\u00ba, na fixa\u00e7\u00e3o das divisas distritais devem ser observadas as seguintes normas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 - sempre que poss\u00edvel ser\u00e3o evitadas formas assim\u00e9tricas, estrangulamentos e alongamentos exagerados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 - prefer\u00eancias para a delimita\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas naturais facilmente identific\u00e1veis;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 - na inexist\u00eancia de linhas naturais, utiliza\u00e7\u00e3o de linhas retas, cujos extremos pontos naturais ou n\u00e3o, sejam facilmente identific\u00e1veis;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 - \u00e9 permitida a interrup\u00e7\u00e3o de continuidade territorial do Munic\u00edpio ou de Distrito de origem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma exata dos itens corretos \u00e9:<\/p>","resposta":5146313,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42.","id":5146311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"46.","id":5146312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61.","id":5146313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">61.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"93.","id":5146314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">93.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395548,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1397947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read this excerpt from one of the previous texts: \u201cWe must highlight all the positive, life-transforming rewards that have been the outcome of collective efforts to change our society, especially education, so that it is not a site for the enactment of domination in any form.\u201d Without changing the meaning, it is correct to substitute the conjunction so that in the clause above for:","provas":[{"id":47754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1449718,"hashId":"676716229cd126e4658d8ff633a8d5fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read this excerpt from one of the previous texts: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cWe must highlight all the positive, life-transforming rewards that have been the outcome of collective efforts to change our society, especially education, <strong>so that it is not a site for the enactment of domination in any form<\/strong>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Without changing the meaning, it is correct to substitute the conjunction <strong>so that<\/strong> in the clause above for:<\/p>","resposta":5370562,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in order to, without transforming the sentence in any other way.","id":5370561,"corpo":"<p>in order to, without transforming the sentence in any other way.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in order to, but the sentence must be transformed to accommodate it.","id":5370562,"corpo":"<p>in order to, but the sentence must be transformed to accommodate it.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"so as to, because they\u2019re synonyms and there\u2019s no need for any other change in the sentence.","id":5370563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">so as to, because they\u2019re synonyms and there\u2019s no need for any other change in the sentence.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"however, because both expressions imply a contrast of ideas.","id":5370564,"corpo":"<p>however, because both expressions imply a contrast of ideas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"then, because both expressions focus on the sequence of events.","id":5370565,"corpo":"<p>then, because both expressions focus on the sequence of events.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 35 foram formuladas e ser\u00e3o respondidas em portugu\u00eas. As demais quest\u00f5es foram formuladas e ser\u00e3o respondidas em ingl\u00eas.","id":424848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 31 a 35 foram formuladas e ser\u00e3o respondidas em portugu\u00eas. As demais quest\u00f5es foram formuladas e ser\u00e3o respondidas em ingl\u00eas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios e conjun\u00e7\u00f5es | Adverbs and conjunctions","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios e conjun\u00e7\u00f5es | Adverbs and conjunctions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403037,"slug":"lingua-inglesa-adverbios-e-conjuncoes-adverbs-and-conjunctions"}],"slug":"lingua-inglesa\/1449718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas vezes, devido \u00e0s lacunas na sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, nem os professores t\u00eam clareza da relev\u00e2ncia dos conte\u00fados escolares. Assim, na tentativa de redimensionar o conhecimento e de evitar a reprodu\u00e7\u00e3o de um ensino desprovido de sentido, \u00e9 fundamental que se reflita acerca das escolhas que se faz diante dos programas educacionais. Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre as aprendizagens escolares e as manifesta\u00e7\u00f5es culturais e sociais, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":47718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":47726,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47744,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":47754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":47760,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47770,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1448855,"hashId":"d0a457e50a8a12f9b9fe251933ed27b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, devido \u00e0s lacunas na sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, nem os professores t\u00eam clareza da relev\u00e2ncia dos conte\u00fados escolares. Assim, na tentativa de redimensionar o conhecimento e de evitar a reprodu\u00e7\u00e3o de um ensino desprovido de sentido, \u00e9 fundamental que se reflita acerca das escolhas que se faz diante dos programas educacionais. Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre as aprendizagens escolares e as manifesta\u00e7\u00f5es culturais e sociais, a alternativa correta \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5366694,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de conhecimento e de constru\u00e7\u00e3o de saberes deve partir de pr\u00e1ticas sociais.","id":5366694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de conhecimento e de constru\u00e7\u00e3o de saberes deve partir de pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir conte\u00fados e organiz\u00e1-los a partir das suas complexidades \u00e9 papel exclusivo do professor.","id":5366695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir conte\u00fados e organiz\u00e1-los a partir das suas complexidades \u00e9 papel exclusivo do professor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos deve se limitar a abordagem da heran\u00e7a hist\u00f3rica e cient\u00edfica da sociedade em que a escola se insere.","id":5366696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos deve se limitar a abordagem da heran\u00e7a hist\u00f3rica e cient\u00edfica da sociedade em que a escola se insere.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As matrizes curriculares devem prever todos os conte\u00fados a serem desenvolvidos, como pr\u00e9-requisitos para outros, pertencentes \u00e0 cultura n\u00e3o escolar.","id":5366697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As matrizes curriculares devem prever todos os conte\u00fados a serem desenvolvidos, como pr\u00e9-requisitos para outros, pertencentes \u00e0 cultura n\u00e3o escolar.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Graduar os conhecimentos a serem trabalhados na escola \u00e9 a tarefa mais importante, para que se separem conte\u00fados escolares de saberes populares.","id":5366698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Graduar os conhecimentos a serem trabalhados na escola \u00e9 a tarefa mais importante, para que se separem conte\u00fados escolares de saberes populares.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1448855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Porto de Moz - PA, compete privativamente ao munic\u00edpio:I- Organizar a estrutura administrativa local; II- Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, no que couber; III- Legislar sobre assuntos de interesse local.Dos itens acima:","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657278,"hashId":"722e9851b3d18332fc7615f6a90f30e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Porto de Moz - PA, compete privativamente ao munic\u00edpio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Organizar a estrutura administrativa local; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, no que couber; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Legislar sobre assuntos de interesse local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":6246189,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":6246185,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":6246186,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":6246187,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":6246188,"corpo":"<p> Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6246189,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1657278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal no 920\/2017, entende-se por Evolu\u00e7\u00e3o Funcional:","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657284,"hashId":"02a11578e4bef543bd3c9dd07aadd9c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal no 920\/2017, entende-se por Evolu\u00e7\u00e3o Funcional:<\/p>","resposta":6246219,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Horas distribu\u00eddas ao servidores anualmente al\u00e9m daquelas previstas na jornada b\u00e1sico. ","id":6246215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horas distribu\u00eddas ao servidores anualmente al\u00e9m daquelas previstas na jornada b\u00e1sico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria para ao servidor, cujo valor corresponde ao n\u00edvel e classe em que se encontre. ","id":6246216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria para ao servidor, cujo valor corresponde ao n\u00edvel e classe em que se encontre. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o vertical que corresponde ao conjunto de cargos de mesma natureza funcional","id":6246217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o vertical que corresponde ao conjunto de cargos de mesma  natureza funcional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Horas distribu\u00eddas ao servidores mensalmente al\u00e9m daquelas previstas na jornada b\u00e1sico. ","id":6246218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Horas distribu\u00eddas ao servidores mensalmente al\u00e9m daquelas previstas na jornada b\u00e1sico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crescimento do profissional na carreira, atrav\u00e9s de procedimentos de promo\u00e7\u00e3o horizontal nas classes.","id":6246219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento do profissional na carreira, atrav\u00e9s de procedimentos de promo\u00e7\u00e3o horizontal nas classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1657284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o nos receptores adren\u00e9rgicos, \u00e9 um antagonista adren\u00e9rgico usado em urg\u00eancias cl\u00ednicas relacionadas \u00e0 hipertens\u00e3o, por ser um antagonista seletivo dos receptores \u03b11-adren\u00e9rgico, diferente de outros antagonistas n\u00e3o seletivos que poderiam causar efeitos colaterais graves:","provas":[{"id":48166,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1460645,"hashId":"f2b5bab5c3a5c28a4b06a9ea8755a020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o nos receptores adren\u00e9rgicos, \u00e9 um antagonista adren\u00e9rgico usado em urg\u00eancias cl\u00ednicas relacionadas \u00e0 hipertens\u00e3o, por ser um antagonista seletivo dos receptores \u03b11-adren\u00e9rgico, diferente de outros antagonistas n\u00e3o seletivos que poderiam causar efeitos colaterais graves:<\/strong><\/p>","resposta":5420901,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ioimbina.","id":5420900,"corpo":"<p>Ioimbina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prazosina.","id":5420901,"corpo":"<p>Prazosina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propranolol.","id":5420902,"corpo":"<p>Propranolol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atenolol","id":5420903,"corpo":"<p>Atenolol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1460645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antagonistas dos receptores de dopamina s\u00e3o importantes, pois tratam algumas doen\u00e7as do SNC. Estes f\u00e1rmacos podem causar os chamados efeitos extrapiramidais que s\u00e3o efeitos semelhantes aos sintomas do Mal de Parkinson. Marque a alternativa que descreve uma indica\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica para o uso dos antagonistas dopamin\u00e9rgicos.","provas":[{"id":44677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352581,"hashId":"af6bf1466d49cac432b10f1fe88875da","enunciado":"<p align=justify>Os antagonistas dos receptores de dopamina s\u00e3o importantes, pois tratam algumas doen\u00e7as do SNC.\r\nEstes f\u00e1rmacos podem causar os chamados efeitos extrapiramidais que s\u00e3o efeitos semelhantes aos sintomas do Mal\r\nde Parkinson. Marque a alternativa que descreve uma indica\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica para o uso dos antagonistas\r\ndopamin\u00e9rgicos.<\/p>","resposta":4958697,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epilepsia.","id":4958694,"corpo":"<p align=justify>Epilepsia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":4958695,"corpo":"<p align=justify>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alzheimer.","id":4958696,"corpo":"<p align=justify>Alzheimer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquizofrenia.","id":4958697,"corpo":"<p align=justify>Esquizofrenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parkinson.","id":4958698,"corpo":"<p align=justify>Parkinson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1352581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As intera\u00e7\u00f5es de um f\u00e1rmaco com o seu s\u00edtio de a\u00e7\u00e3o no sistema biol\u00f3gico ocorrem durante a chamada fase farmacodin\u00e2mica e s\u00e3o determinadas:","provas":[{"id":45192,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1368031,"hashId":"77e278da15ca05648733d22b44eaa489","enunciado":"<p align=justify>As intera\u00e7\u00f5es de um f\u00e1rmaco com o seu s\u00edtio de\r\na\u00e7\u00e3o no sistema biol\u00f3gico ocorrem durante a\r\nchamada fase farmacodin\u00e2mica e s\u00e3o determinadas:<\/p>","resposta":5024370,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusivamente por suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas.","id":5024366,"corpo":"<p align=justify>Exclusivamente por suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por um incremento de lipossolubilidade que altera o perfil de atividade estruturalmente espec\u00edfico.","id":5024367,"corpo":"<p align=justify>Por um incremento de lipossolubilidade que\r\naltera o perfil de atividade estruturalmente espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por altera\u00e7\u00e3o de um \u00e1tomo de oxig\u00eanio por um \u00e1tomo de enxofre.","id":5024368,"corpo":"<p align=justify>Por altera\u00e7\u00e3o de um \u00e1tomo de oxig\u00eanio por um\r\n\u00e1tomo de enxofre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela complexa\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco com macromol\u00e9culas da biofase.","id":5024369,"corpo":"<p align=justify>Pela complexa\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco com\r\nmacromol\u00e9culas da biofase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela resultante entre for\u00e7as intermoleculares atrativas e repulsivas.","id":5024370,"corpo":"<p align=justify>Pela resultante entre for\u00e7as intermoleculares\r\natrativas e repulsivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1368031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O puerp\u00e9rio encontra-se dividido nas seguintes etapas:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397149,"hashId":"d69c22d8916c6a5d3abd9ef68fcb238d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O puerp\u00e9rio encontra-se dividido nas seguintes etapas:<\/p>","resposta":5142840,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"puerp\u00e9rio tardio, do 11\u00ba. ao 20\u00ba. dia, e puerp\u00e9rio remoto, a partir do 21\u00ba. dia.","id":5142839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puerp\u00e9rio tardio, do 11\u00ba. ao 20\u00ba. dia, e puerp\u00e9rio remoto, a partir do 21\u00ba. dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"puerp\u00e9rio imediato, do 1\u00ba. ao 10\u00ba. dia, e puerp\u00e9rio tardio, do 11\u00ba. ao 42\u00ba. dia.","id":5142840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puerp\u00e9rio imediato, do 1\u00ba. ao 10\u00ba. dia, e puerp\u00e9rio tardio, do 11\u00ba. ao 42\u00ba. dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"puerp\u00e9rio imediato, do 1\u00ba. ao 5\u00ba. dia, puerp\u00e9rio tardio, do 6\u00ba. ao 10\u00ba. dia.","id":5142841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puerp\u00e9rio imediato, do 1\u00ba. ao 5\u00ba. dia, puerp\u00e9rio tardio, do 6\u00ba. ao 10\u00ba. dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"puerp\u00e9rio tardio, do 11\u00ba. ao 35\u00ba. dia, e puerp\u00e9rio remoto, a partir do 36\u00ba. dia.","id":5142842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puerp\u00e9rio tardio, do 11\u00ba. ao 35\u00ba. dia, e puerp\u00e9rio remoto, a partir do 36\u00ba. dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"}],"slug":"enfermagem\/1397149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de arquivo NTFS possibilita o uso de permiss\u00f5es no sistema operacional, ou seja, \u00e9 poss\u00edvel definir como usu\u00e1rios - ou grupos de usu\u00e1rios - podem acessar determinados arquivos ou determinadas pastas. Cada conta de usu\u00e1rio criada no sistema (ou grupo) recebe um c\u00f3digo \u00fanico chamado:","provas":[{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1456192,"hashId":"ccc7bf4f6c6a864319d0a379aef072cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de arquivo NTFS possibilita o uso de permiss\u00f5es no sistema operacional, ou seja, \u00e9 poss\u00edvel definir como usu\u00e1rios - ou grupos de usu\u00e1rios - podem acessar determinados arquivos ou determinadas pastas. Cada conta de usu\u00e1rio criada no sistema (ou grupo) recebe um c\u00f3digo \u00fanico chamado:<\/p>","resposta":5400215,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SID.","id":5400215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SID.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ID.","id":5400216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ID.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MFT.","id":5400217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MFT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"USERCOD.","id":5400218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">USERCOD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DFT.","id":5400219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DFT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1456192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, o emprego dos dois-pontos assume a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":48428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48437,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":48443,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-educacao-artistica-musica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica - 2019"},{"id":48445,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":48451,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":48458,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48464,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 15:16:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1467834,"hashId":"956ad5617e955b4856a6fc5a1092c14c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo, o emprego dos dois-pontos assume a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5453570,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retificar uma ideia proposta","id":5453567,"corpo":"<p>retificar uma ideia proposta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria","id":5453568,"corpo":"<p>indicar uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrapor uma sugest\u00e3o gen\u00e9rica","id":5453569,"corpo":"<p>contrapor uma sugest\u00e3o gen\u00e9rica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar um processo anunciado","id":5453570,"corpo":"<p>apresentar um processo anunciado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela 'antinutricional' de legumes e verduras que vale a pena conhecerFazer bem as compras dom\u00e9sticas tem seus segredos, e entre os mais importantes est\u00e1 o de saber ler o r\u00f3tulo nutricional dos produtos. Quanta gordura tem este queijo? Aquele tomate refogado leva muito a\u00e7\u00facar? Quantas vitaminas h\u00e1 nos iogurtes? Mas a maioria dos compostos qu\u00edmicos presentes nos alimentos n\u00e3o aparece na lista, embora alguns influenciem diretamente a qualidade nutricional do que levamos para casa. N\u00e3o h\u00e1 um \u201cr\u00f3tulo antinutricional\u201d, mas os antinutrientes existem, e esses compostos qu\u00edmicos dificultam que o organismo assimile os nutrientes da dieta. Eles est\u00e3o nas frutas e hortali\u00e7as em geral, nos cereais de gr\u00e3o integral (os que s\u00e3o realmente integrais), nos ovos, nas sementes, no cacau puro e at\u00e9 o ch\u00e1 preto \u2013 nos dois \u00faltimos, na forma de taninos. A maioria dos antinutrientes \u00e9 o resultado de uma guerra silenciosa que as plantas travam contra o mundo. S\u00e3o parte das dezenas de milhares de compostos que esses seres vivos desenvolveram, aparentemente apenas para se defenderem dos seus inimigos naturais, que s\u00f3 querem saber de com\u00ea-los. \u201cS\u00e3o fitoqu\u00edmicos, subst\u00e2ncias que exercem fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o da planta contra fatores ambientais externos\u201d, explica Iva Marques, professora da Universidade de Zaragoza. Nossa comida tem diversas formas de sabotar sua pr\u00f3pria qualidade nutricional. A avidina da clara do ovo e o niacina do milho se unem a outras subst\u00e2ncias dos alimentos com um resultado indesej\u00e1vel: inativam as vitaminas; os bociog\u00eanicos presentes em muitas frutas e hortali\u00e7as bloqueiam o iodo, que faz parte da estrutura da tiroide; os \u00e1cidos ox\u00e1lico e f\u00edtico, presentes em alimentos como os espinafres, a beterraba e a acelgas, se juntam no intestino a minerais como o ferro, o zinco e o c\u00e1lcio e impedem sua absor\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m h\u00e1 antinutrientes que inibem as proteases e as amilases, que s\u00e3o enzimas que catalisam as rea\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para digerir as prote\u00ednas e os carboidratos. As enzimas aceleram processos bioqu\u00edmicos necess\u00e1rios para a digest\u00e3o e, se desaparecessem, esse processos seriam t\u00e3o lentos que se tornariam ineficazes. (Extra\u00eddo e adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/ 10\/03\/ciencia\/1570102074_391394.html)","id":426629,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A tabela 'antinutricional' de legumes e verduras que vale a pena conhecer<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Fazer bem as compras dom\u00e9sticas tem seus segredos, e entre os mais importantes est\u00e1 o de saber ler o r\u00f3tulo nutricional dos produtos. Quanta gordura tem este queijo? Aquele tomate refogado leva muito a\u00e7\u00facar? Quantas vitaminas h\u00e1 nos iogurtes? Mas a maioria dos compostos qu\u00edmicos presentes nos alimentos n\u00e3o aparece na lista, embora alguns influenciem diretamente a qualidade nutricional do que levamos para casa. N\u00e3o h\u00e1 um \u201cr\u00f3tulo antinutricional\u201d, mas os antinutrientes existem, e esses compostos qu\u00edmicos dificultam que o organismo assimile os nutrientes da dieta. Eles est\u00e3o nas frutas e hortali\u00e7as em geral, nos cereais de gr\u00e3o integral (os que s\u00e3o realmente integrais), nos ovos, nas sementes, no cacau puro e at\u00e9 o ch\u00e1 preto \u2013 nos dois \u00faltimos, na forma de taninos. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A maioria dos antinutrientes \u00e9 o resultado de uma guerra silenciosa que as plantas travam contra o mundo. S\u00e3o parte das dezenas de milhares de compostos que esses seres vivos desenvolveram, aparentemente apenas para se defenderem dos seus inimigos naturais, que s\u00f3 querem saber de com\u00ea-los. \u201cS\u00e3o fitoqu\u00edmicos, subst\u00e2ncias que exercem fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o da planta contra fatores ambientais externos\u201d, explica Iva Marques, professora da Universidade de Zaragoza. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Nossa comida tem diversas formas de sabotar sua pr\u00f3pria qualidade nutricional. A avidina da clara do ovo e o niacina do milho se unem a outras subst\u00e2ncias dos alimentos com um resultado indesej\u00e1vel: inativam as vitaminas; os bociog\u00eanicos presentes em muitas frutas e hortali\u00e7as bloqueiam o iodo, que faz parte da estrutura da tiroide; os \u00e1cidos ox\u00e1lico e f\u00edtico, presentes em alimentos como os espinafres, a beterraba e a acelgas, se juntam no intestino a minerais como o ferro, o zinco e o c\u00e1lcio e impedem sua absor\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m h\u00e1 antinutrientes que inibem as proteases e as amilases, que s\u00e3o enzimas que catalisam as rea\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para digerir as prote\u00ednas e os carboidratos. As enzimas aceleram processos bioqu\u00edmicos necess\u00e1rios para a digest\u00e3o e, se desaparecessem, esse processos seriam t\u00e3o lentos que se tornariam ineficazes. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(Extra\u00eddo e adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/ 10\/03\/ciencia\/1570102074_391394.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D\u00e9borah foi aprovada em concurso para a carreira do magist\u00e9rio do munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 e, ap\u00f3s o per\u00edodo legal, veio a ser confirmada no cargo e requereu promo\u00e7\u00e3o. Nos termos da Lei municipal, a promo\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 em virtude da nova habilita\u00e7\u00e3o ou titula\u00e7\u00e3o, imediatamente superior ao que ocupa na carreira, devidamente comprovada. Trata-se da promo\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":48428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48437,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":48443,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-educacao-artistica-musica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica - 2019"},{"id":48445,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":48451,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":48458,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48464,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 15:16:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1467958,"hashId":"a3bf9bb78fd16c0176282907016281b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9borah foi aprovada em concurso para a carreira do magist\u00e9rio do munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 e, ap\u00f3s o per\u00edodo legal, veio a ser confirmada no cargo e requereu promo\u00e7\u00e3o. Nos termos da Lei municipal, a promo\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 em virtude da nova habilita\u00e7\u00e3o ou titula\u00e7\u00e3o, imediatamente superior ao que ocupa na carreira, devidamente comprovada. Trata-se da promo\u00e7\u00e3o de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5454140,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desempenho","id":5454139,"corpo":"<p>desempenho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel","id":5454140,"corpo":"<p>n\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cargo","id":5454141,"corpo":"<p>cargo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posto","id":5454142,"corpo":"<p>posto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1467958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diego foi eleito vereador do munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 e n\u00e3o p\u00f4de comparecer \u00e0 sess\u00e3o solene de posse, por motivos familiares. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, caso n\u00e3o haja posse do vereador no prazo legal ocorrer\u00e1 a perda do mandato, salvo justo motivo aceito:","provas":[{"id":48428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48437,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":48443,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-educacao-artistica-musica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica - 2019"},{"id":48445,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":48451,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":48458,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48464,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 15:16:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1467954,"hashId":"13f7763f94bcfc28c4d4ca18adaada3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diego foi eleito vereador do munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 e n\u00e3o p\u00f4de comparecer \u00e0 sess\u00e3o solene de posse, por motivos familiares. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, caso n\u00e3o haja posse do vereador no prazo legal ocorrer\u00e1 a perda do mandato, salvo justo motivo aceito:<\/p>","resposta":5454122,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara","id":5454122,"corpo":"<p>pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos integrantes da Mesa Diretora da C\u00e2mara","id":5454123,"corpo":"<p>pelos integrantes da Mesa Diretora da C\u00e2mara<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela maioria simples dos membros da C\u00e2mara","id":5454124,"corpo":"<p>pela maioria simples dos membros da C\u00e2mara<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelos integrantes do partido pol\u00edtico do vereador com assento na C\u00e2mara","id":5454125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos integrantes do partido pol\u00edtico do vereador com assento na C\u00e2mara<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1467954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do emprego do \u201cpor que\", assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657211,"hashId":"27105141816aaa4b009786876f5c65f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do emprego do \u201cpor que\", assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6245941,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabe o porqu\u00ea ele foi grosseiro comigo? ","id":6245941,"corpo":"<p>Voc\u00ea sabe o porqu\u00ea ele foi grosseiro comigo? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sou uma pessoa muito feliz por que tenho minha fam\u00edlia por perto. ","id":6245942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sou uma pessoa muito feliz por que tenho minha fam\u00edlia por perto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea n\u00e3o foi ao baile. Porque? ","id":6245943,"corpo":"<p>Voc\u00ea n\u00e3o foi ao baile. Porque? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea temos que agir dessa forma?","id":6245944,"corpo":"<p>Por qu\u00ea temos que agir dessa forma?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Porque voc\u00ea quer me irritar? ","id":6245945,"corpo":"<p>Porque voc\u00ea quer me irritar? <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1657211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 um caminho para encarar o desafio de valorizar a diversidade que chega \u00e0 escola sem ignorar o que h\u00e1 de comum entre os seres humanos.Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre uma escola que trabalha na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.I- Estimula parcerias entre estudantes com e sem defici\u00eancia e impede que ocorram intera\u00e7\u00f5es entre a escola, as fam\u00edlias e os profissionais de sa\u00fade.II- Evita debates sobre situa\u00e7\u00f5es cotidianas que envolvem intimida\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria direcionada aos que correm risco de exclus\u00e3o.III- Investe na organiza\u00e7\u00e3o de sala de recursos multifuncionais, oferece Atendimento Educacional Especializado (AEE) e servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o especial.IV- Matricula estudantes com necessidades educacionais especiais e considera que o trabalho a ser realizado \u00e9 de responsabilidade exclusiva do professor.V- Organiza espa\u00e7os em que os professores e gestores elaboram estrat\u00e9gias que atendam ao grupo e \u00e0s necessidades especiais.Est\u00e1 correto o que se afirma, apenas, em:","provas":[{"id":47718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":47726,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47744,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":47754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":47760,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47770,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1448815,"hashId":"5b76055e59a09db112630f73a70a66ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 um caminho para encarar o desafio de valorizar a diversidade que chega \u00e0 escola sem ignorar o que h\u00e1 de comum entre os seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre uma escola que trabalha na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Estimula parcerias entre estudantes com e sem defici\u00eancia e impede que ocorram intera\u00e7\u00f5es entre a escola, as fam\u00edlias e os profissionais de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Evita debates sobre situa\u00e7\u00f5es cotidianas que envolvem intimida\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria direcionada aos que correm risco de exclus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Investe na organiza\u00e7\u00e3o de sala de recursos multifuncionais, oferece Atendimento Educacional Especializado (AEE) e servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Matricula estudantes com necessidades educacionais especiais e considera que o trabalho a ser realizado \u00e9 de responsabilidade exclusiva do professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Organiza espa\u00e7os em que os professores e gestores elaboram estrat\u00e9gias que atendam ao grupo e \u00e0s necessidades especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma, apenas, em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5366514,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5366510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V.","id":5366511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5366512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5366513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":5366514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1448815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo dos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o intelectual \u00e9 uma das principais contribui\u00e7\u00f5es de Piaget \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Sabe-se que as idades atribu\u00eddas \u00e0s mudan\u00e7as de est\u00e1gio n\u00e3o devem ser consideradas de forma r\u00edgida, pois h\u00e1 pequenas flutua\u00e7\u00f5es nas margens.Dessa forma, considerando a teoria de Piaget, a popula\u00e7\u00e3o que deve ter o acesso garantido ao ensino fundamental encontra-se principalmente nos seguintes est\u00e1gios:","provas":[{"id":47718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":47726,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47744,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":47754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":47760,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47770,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1448809,"hashId":"c887c389cdaf7ef713643542a782b3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo dos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o intelectual \u00e9 uma das principais contribui\u00e7\u00f5es de Piaget \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Sabe-se que as idades atribu\u00eddas \u00e0s mudan\u00e7as de est\u00e1gio n\u00e3o devem ser consideradas de forma r\u00edgida, pois h\u00e1 pequenas flutua\u00e7\u00f5es nas margens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, considerando a teoria de Piaget, a popula\u00e7\u00e3o que deve ter o acesso garantido ao ensino fundamental encontra-se principalmente nos seguintes est\u00e1gios:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5366483,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operat\u00f3rio concreto e pr\u00e9-operacional.","id":5366481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operat\u00f3rio concreto e pr\u00e9-operacional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operat\u00f3rio concreto e sens\u00f3rio-motor.","id":5366482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operat\u00f3rio concreto e sens\u00f3rio-motor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"operat\u00f3rio formal e operat\u00f3rio concreto.","id":5366483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operat\u00f3rio formal e operat\u00f3rio concreto.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operat\u00f3rio formal e pr\u00e9-operacional.","id":5366484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operat\u00f3rio formal e pr\u00e9-operacional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operat\u00f3rio formal e sens\u00f3rio-motor.","id":5366485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operat\u00f3rio formal e sens\u00f3rio-motor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1448809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \"'Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019...'\" (linha 6). Com base na convers\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o para a voz passiva, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657198,"hashId":"ac94863ac656b63425f87cb2d19293ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \"'Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019...'\" (linha 6). Com base na convers\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o para a voz passiva, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6245881,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Pr\u00eamio Abel 2019 \u00e9 recebido por Karen Uhlenbeck.","id":6245881,"corpo":"<p>O Pr\u00eamio Abel 2019 \u00e9 recebido por Karen Uhlenbeck.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O Pr\u00eamio Abel 2019 foi recebido por Karen Uhlenbeck. ","id":6245882,"corpo":"<p> O Pr\u00eamio Abel 2019 foi recebido por Karen Uhlenbeck. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Pr\u00eamio Abel 2019 ser\u00e1 recebido por Karen Uhlenbeck. ","id":6245883,"corpo":"<p> O Pr\u00eamio Abel 2019 ser\u00e1 recebido por Karen Uhlenbeck. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a convers\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o para a voz passiva, pois o verbo \"recebe\" \u00e9 transitivo direto.","id":6245884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a convers\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o para a voz passiva, pois o verbo \"recebe\" \u00e9 transitivo direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o j\u00e1 se encontra na voz passiva. ","id":6245885,"corpo":"<p>A ora\u00e7\u00e3o j\u00e1 se encontra na voz passiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 08. (Texto) Americana de 76 anos \u00e9 a primeira mulher a receber Pr\u00eamio Abel de matem\u00e1tica 1 O Pr\u00eamio Abel de Matem\u00e1tica foi concedido pelaprimeira vez a uma mulher, a americana KarenUhlenbeck, especialista em equa\u00e7\u00f5es derivadasparciais, de acordo com an\u00fancio feito pela5 Academia Norueguesa de Ci\u00eancias e Letras.\"Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019 porseu trabalho fundamental em an\u00e1lise geom\u00e9trica eteoria de calibre, que transformou dramaticamenteo cen\u00e1rio matem\u00e1tico\", afirmou o presidente da10 comiss\u00e3o Abel, Hans Munthe-Kaas. \"Suas teoriasrevolucionaram nossa compreens\u00e3o de superf\u00edciesm\u00ednimas, como a formada por bolhas de sab\u00e3o, eproblemas de minimiza\u00e7\u00e3o gerais em dimens\u00f5esmais altas\", acrescentou. Uhlenbeck, de 76 anos, \u00e915 professora visitante na Universidade de Princeton eprofessora associada do Instituto de EstudosAvan\u00e7ados (IAS) dos Estados Unidos.(Fonte adaptada https:\/\/g1 globo. com&gt;acesso em 21 de mar\u00e7o de 2019)","id":449727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Texto) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Americana de 76 anos \u00e9 a primeira mulher a receber Pr\u00eamio Abel de matem\u00e1tica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 O Pr\u00eamio Abel de Matem\u00e1tica foi concedido pela<\/p><p>primeira vez a uma mulher, a americana Karen<\/p><p>Uhlenbeck, especialista em equa\u00e7\u00f5es derivadas<\/p><p>parciais, de acordo com an\u00fancio feito pela<\/p><p>5 Academia Norueguesa de Ci\u00eancias e Letras.<\/p><p>\"Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019 por<\/p><p>seu trabalho fundamental em an\u00e1lise geom\u00e9trica e<\/p><p>teoria de calibre, que transformou dramaticamente<\/p><p>o cen\u00e1rio matem\u00e1tico\", afirmou o presidente da<\/p><p>10 comiss\u00e3o Abel, Hans Munthe-Kaas. \"Suas teorias<\/p><p>revolucionaram nossa compreens\u00e3o de superf\u00edcies<\/p><p>m\u00ednimas, como a formada por bolhas de sab\u00e3o, e<\/p><p>problemas de minimiza\u00e7\u00e3o gerais em dimens\u00f5es<\/p><p>mais altas\", acrescentou. Uhlenbeck, de 76 anos, \u00e9<\/p><p>15 professora visitante na Universidade de Princeton e<\/p><p>professora associada do Instituto de Estudos<\/p><p>Avan\u00e7ados (IAS) dos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Fonte adaptada https:\/\/g1 globo. com&gt;acesso em 21 de mar\u00e7o de 2019)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1657198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 03:\"'Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019 por seu trabalho fundamental em an\u00e1lise geom\u00e9trica e teoria de calibre, que transformou dramaticamente o cen\u00e1rio matem\u00e1tico', [...]\"(Linhas 6 a 9)O trecho \"que transformou dramaticamente o cen\u00e1rio matem\u00e1tico\" exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657193,"hashId":"5ce4d65ac7025c2790f5af6266df19e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 03:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"'Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019 por seu trabalho fundamental em an\u00e1lise geom\u00e9trica e teoria de calibre, <u>que <\/u>transformou dramaticamente o cen\u00e1rio matem\u00e1tico', [...]\"<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Linhas 6 a 9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho \"que transformou dramaticamente o cen\u00e1rio matem\u00e1tico\" exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":6245860,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto adverbial.","id":6245859,"corpo":"<p>Adjunto adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":6245860,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto direto","id":6245861,"corpo":"<p>Objeto direto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":6245862,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":6245863,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 08. (Texto) Americana de 76 anos \u00e9 a primeira mulher a receber Pr\u00eamio Abel de matem\u00e1tica 1 O Pr\u00eamio Abel de Matem\u00e1tica foi concedido pelaprimeira vez a uma mulher, a americana KarenUhlenbeck, especialista em equa\u00e7\u00f5es derivadasparciais, de acordo com an\u00fancio feito pela5 Academia Norueguesa de Ci\u00eancias e Letras.\"Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019 porseu trabalho fundamental em an\u00e1lise geom\u00e9trica eteoria de calibre, que transformou dramaticamenteo cen\u00e1rio matem\u00e1tico\", afirmou o presidente da10 comiss\u00e3o Abel, Hans Munthe-Kaas. \"Suas teoriasrevolucionaram nossa compreens\u00e3o de superf\u00edciesm\u00ednimas, como a formada por bolhas de sab\u00e3o, eproblemas de minimiza\u00e7\u00e3o gerais em dimens\u00f5esmais altas\", acrescentou. Uhlenbeck, de 76 anos, \u00e915 professora visitante na Universidade de Princeton eprofessora associada do Instituto de EstudosAvan\u00e7ados (IAS) dos Estados Unidos.(Fonte adaptada https:\/\/g1 globo. com&gt;acesso em 21 de mar\u00e7o de 2019)","id":449727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Texto) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Americana de 76 anos \u00e9 a primeira mulher a receber Pr\u00eamio Abel de matem\u00e1tica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 O Pr\u00eamio Abel de Matem\u00e1tica foi concedido pela<\/p><p>primeira vez a uma mulher, a americana Karen<\/p><p>Uhlenbeck, especialista em equa\u00e7\u00f5es derivadas<\/p><p>parciais, de acordo com an\u00fancio feito pela<\/p><p>5 Academia Norueguesa de Ci\u00eancias e Letras.<\/p><p>\"Karen Uhlenbeck recebe o Pr\u00eamio Abel 2019 por<\/p><p>seu trabalho fundamental em an\u00e1lise geom\u00e9trica e<\/p><p>teoria de calibre, que transformou dramaticamente<\/p><p>o cen\u00e1rio matem\u00e1tico\", afirmou o presidente da<\/p><p>10 comiss\u00e3o Abel, Hans Munthe-Kaas. \"Suas teorias<\/p><p>revolucionaram nossa compreens\u00e3o de superf\u00edcies<\/p><p>m\u00ednimas, como a formada por bolhas de sab\u00e3o, e<\/p><p>problemas de minimiza\u00e7\u00e3o gerais em dimens\u00f5es<\/p><p>mais altas\", acrescentou. Uhlenbeck, de 76 anos, \u00e9<\/p><p>15 professora visitante na Universidade de Princeton e<\/p><p>professora associada do Instituto de Estudos<\/p><p>Avan\u00e7ados (IAS) dos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Fonte adaptada https:\/\/g1 globo. com&gt;acesso em 21 de mar\u00e7o de 2019)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1657193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frequ\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 17:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974533,"hashId":"51a531d39f7b4d88c56d41a4f903c24d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a frequ\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7659770,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental.","id":7659766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental, por\u00e9m \u00e9 pr\u00e9-requisito para matr\u00edcula no ensino m\u00e9dio.","id":7659767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental, por\u00e9m \u00e9 pr\u00e9-requisito para matr\u00edcula no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula em todos os n\u00edveis de escolaridade subsequentes.","id":7659768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula em todos os n\u00edveis de escolaridade subsequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental e m\u00e9dio.","id":7659769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental.","id":7659770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no ensino fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento escolar deve ser: ","provas":[{"id":64261,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - SGA AC - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 22:02:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1970309,"hashId":"6627ef518cff464f0c8b9980d0b4fabf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento escolar deve ser: <\/p>","resposta":7639991,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" progressivo e flex\u00edvel.","id":7639991,"corpo":"<p> progressivo e flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivo e permanente.","id":7639992,"corpo":"<p>objetivo e permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" consensual e absoluto. ","id":7639993,"corpo":"<p> consensual e absoluto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um guia r\u00edgido.","id":7639994,"corpo":"<p>um guia r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" sequencial e incoerente.","id":7639995,"corpo":"<p> sequencial e incoerente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento escolar","oab":false,"nome":"Planejamento escolar","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426060,"slug":"pedagogia-planejamento-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metoclopramida \u00e9 uma droga","provas":[{"id":42765,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275605,"hashId":"1180ba053a5da42ecb682ae061eaaed4","enunciado":"<p align=justify>A metoclopramida \u00e9 uma droga<\/p>","resposta":4631268,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que inibe a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","id":4631267,"corpo":"<p align=justify>que inibe a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antiem\u00e9tica.","id":4631268,"corpo":"<p align=justify>antiem\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que contrai o esf\u00edncter pil\u00f3rico.","id":4631269,"corpo":"<p align=justify>que contrai o esf\u00edncter pil\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti\u00e1cida.","id":4631270,"corpo":"<p align=justify>anti\u00e1cida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expectorante.","id":4631271,"corpo":"<p align=justify>expectorante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1275605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP), analise: I- A DVP complementa o Anexo de Metas Fiscais, integrante do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO);II- O valor apurado no resultado patrimonial do per\u00edodo passa a compor o saldo patrimonial do Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio; III- Demonstrar\u00e1 as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias e extra-or\u00e7ament\u00e1rias. Dos itens acima:","provas":[{"id":42847,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-controlador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Controlador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278668,"hashId":"0d037d4f02f65e51f712e229500536ae","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP), analise:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- A DVP complementa o Anexo de Metas Fiscais, integrante do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO);<\/p><p align=\"justify\">II- O valor apurado no resultado patrimonial do per\u00edodo passa a compor o saldo patrimonial do Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio; <\/p><p align=\"justify\">III- Demonstrar\u00e1 as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias e extra-or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":4643327,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":4643327,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4643328,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4643329,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4643330,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412346,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":"contabilidade-publica\/1278668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos grandes problemas na sa\u00fade p\u00fablica relacionados \u00e0 morte materna \u00e9 a hemorragia uterina. Um dos medicamentos utilizados nos protocolos de manejo desse tipo de hemorragia em maternidades \u00e9 o \u00e1cido tranex\u00e2mico, que tem seu mecanismo de a\u00e7\u00f5es baseado em:","provas":[{"id":43164,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"sesau-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ms-2019-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1291698,"hashId":"918f9cbed72007c13dfdf2bceebbe4e2","enunciado":"<p align=justify>Um dos grandes problemas na sa\u00fade p\u00fablica relacionados \u00e0 morte materna \u00e9 a hemorragia uterina. Um dos medicamentos utilizados nos protocolos de manejo desse tipo de hemorragia em maternidades \u00e9 o \u00e1cido tranex\u00e2mico, que tem seu mecanismo de a\u00e7\u00f5es baseado em:<\/p>","resposta":4700784,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o de lisina no plasminog\u00eanio","id":4700784,"corpo":"<p align=justify>competi\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o de lisina no plasminog\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o revers\u00edvel da atividade vitamina K redutase","id":4700785,"corpo":"<p align=justify>inibi\u00e7\u00e3o revers\u00edvel da atividade vitamina K redutase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade antagonista da fitomenadiona","id":4700786,"corpo":"<p align=justify>atividade antagonista da fitomenadiona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a conformacional seletiva da antitrombina","id":4700787,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7a conformacional seletiva da antitrombina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1291698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos anticonvulsivantes atuam por v\u00e1rios mecanismos moleculares. Os que modulam alostericamente o receptor GABA-A s\u00e3o:","provas":[{"id":36733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":16553,"slug":"tecnico-administrativo-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-farmaceutico-65","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1051974,"hashId":"4b4d75bc8448b4bc2a58e53e2ce5acff","enunciado":"Os medicamentos anticonvulsivantes atuam por v\u00e1rios mecanismos moleculares. Os que modulam alostericamente o receptor GABA-A s\u00e3o:","resposta":3683873,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gabapentina e pregabalina.","id":3683869,"corpo":"gabapentina e pregabalina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tiagabina e vigabatrina.","id":3683870,"corpo":"tiagabina e vigabatrina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levetiracetam e lacosamida.","id":3683871,"corpo":"levetiracetam e lacosamida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"topiramato e felbamato.","id":3683872,"corpo":"topiramato e felbamato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diazepam e fenobarbital.","id":3683873,"corpo":"diazepam e fenobarbital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378481,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1051974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse empregado acento indicativo de crase em \u201ca nossa vista\u201d (linha 6) \u2013 \u00e0 nossa vista \u2013, dado o uso facultativo do artigo definido nesse caso.","provas":[{"id":37149,"cargo":{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-coordenador-executivo-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Coordenador Executivo - 2019"},{"id":37150,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1056277,"hashId":"78172c97ad66f15012a825c84893270b","enunciado":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso\r\nfosse empregado acento indicativo de crase em \u201ca nossa\r\nvista\u201d (linha 6) \u2013 \u00e0 nossa vista \u2013, dado o uso facultativo\r\ndo artigo definido nesse caso.","resposta":3700919,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3700919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3700920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.","id":379182,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37149\/219.gif\">\r\n\r\nNo que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue\r\nos itens de 1 a 9.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1967, o ge\u00f3grafo Pedro Pinchas Geiger, apresentou uma nova divis\u00e3o regional do Brasil, onde n\u00e3o obedecia aos limites dos estados, chamando as regi\u00f5es formadas de regi\u00f5es geoecon\u00f4micas ou complexos regionais. Essa divis\u00e3o regional considerava os seguintes aspectos:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122026,"hashId":"6de47b633924702ebdc2002ca3c9068f","enunciado":"<p align=justify>Em 1967, o ge\u00f3grafo Pedro Pinchas Geiger, apresentou uma nova divis\u00e3o regional do Brasil, onde n\u00e3o obedecia aos limites dos estados, chamando as regi\u00f5es formadas de regi\u00f5es geoecon\u00f4micas ou complexos regionais. Essa divis\u00e3o regional considerava os seguintes aspectos:<\/p>","resposta":3989127,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grau de acumula\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, tecnologia e informa\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional e as heran\u00e7as do passado.","id":3989126,"corpo":"<p align=justify>O grau de acumula\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, tecnologia e informa\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional e as heran\u00e7as do passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil e seus aspectos econ\u00f4micos.","id":3989127,"corpo":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil e seus aspectos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As semelhan\u00e7as f\u00edsicas das paisagens e as caracter\u00edsticas econ\u00f4micas e sociais do espa\u00e7o.","id":3989128,"corpo":"<p align=justify>As semelhan\u00e7as f\u00edsicas das paisagens e as caracter\u00edsticas econ\u00f4micas e sociais do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O grau de acumula\u00e7\u00e3o de riqueza e as semelhan\u00e7as f\u00edsicas das paisagens.","id":3989129,"corpo":"<p align=justify>O grau de acumula\u00e7\u00e3o de riqueza e as semelhan\u00e7as f\u00edsicas das paisagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas sociais do espa\u00e7o e o grau de acumula\u00e7\u00e3o de tecnologia.","id":3989130,"corpo":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas sociais do espa\u00e7o e o grau de acumula\u00e7\u00e3o de tecnologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1122026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es constantes do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, pode-se corretamente afirmar sobre a tomada de decis\u00e3o apoiada:","provas":[{"id":39634,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RO - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1164145,"hashId":"55f1a499512b7c13eb53b95ffe288275","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es constantes do Estatuto da\r\nPessoa com Defici\u00eancia, pode-se corretamente afirmar\r\nsobre a tomada de decis\u00e3o apoiada:<\/p>","resposta":4168355,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O requerimento de tomada de decis\u00e3o apoiada dever\u00e1 ser apresentado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e deve conter os limites do apoio a ser oferecido e os compromissos dos apoiadores.","id":4168352,"corpo":"<p align=justify>O requerimento de tomada de decis\u00e3o apoiada dever\u00e1\r\nser apresentado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e deve\r\nconter os limites do apoio a ser oferecido e os compromissos\r\ndos apoiadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tomada de decis\u00e3o apoiada \u00e9 o processo obrigat\u00f3rio pelo qual a pessoa com defici\u00eancia elege pelo menos 2 (duas) pessoas id\u00f4neas, com as quais mantenha v\u00ednculos e que gozem de sua confian\u00e7a, para prestar-lhe apoio na tomada de decis\u00e3o sobre atos da vida civil.","id":4168353,"corpo":"<p align=\"justify\">A tomada de decis\u00e3o apoiada \u00e9 o processo obrigat\u00f3rio\r\npelo qual a pessoa com defici\u00eancia elege pelo\r\nmenos 2 (duas) pessoas id\u00f4neas, com as quais\r\nmantenha v\u00ednculos e que gozem de sua confian\u00e7a,\r\npara prestar-lhe apoio na tomada de decis\u00e3o sobre\r\natos da vida civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de neg\u00f3cio jur\u00eddico que possa trazer risco ou preju\u00edzo relevante, havendo diverg\u00eancia de opini\u00f5es entre a pessoa apoiada e os apoiadores, prevalecer\u00e1 a opini\u00e3o destes, tendo em vista o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o ao incapaz.","id":4168354,"corpo":"<p align=justify>Em caso de neg\u00f3cio jur\u00eddico que possa trazer risco ou\r\npreju\u00edzo relevante, havendo diverg\u00eancia de opini\u00f5es\r\nentre a pessoa apoiada e os apoiadores, prevalecer\u00e1\r\na opini\u00e3o destes, tendo em vista o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o\r\nao incapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de se pronunciar sobre o pedido de tomada de decis\u00e3o apoiada, o juiz, assistido por equipe multidisciplinar, ap\u00f3s oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ouvir\u00e1 pessoalmente o requerente e as pessoas que lhe prestar\u00e3o apoio.","id":4168355,"corpo":"<p align=justify>Antes de se pronunciar sobre o pedido de tomada\r\nde decis\u00e3o apoiada, o juiz, assistido por equipe multidisciplinar,\r\nap\u00f3s oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ouvir\u00e1\r\npessoalmente o requerente e as pessoas que lhe\r\nprestar\u00e3o apoio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pessoa apoiada pode, a qualquer tempo, solicitar o t\u00e9rmino de acordo firmado em processo de tomada de decis\u00e3o apoiada, devendo o pedido ser apreciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e homologado pelo juiz.","id":4168356,"corpo":"<p align=justify>A pessoa apoiada pode, a qualquer tempo, solicitar\r\no t\u00e9rmino de acordo firmado em processo de tomada\r\nde decis\u00e3o apoiada, devendo o pedido ser apreciado\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e homologado pelo juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tomada de Decis\u00e3o Apoiada","oab":false,"nome":"Tomada de Decis\u00e3o Apoiada","pai":425046,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416314,"slug":"direito-civil-tomada-de-decisao-apoiada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425046,"slug":"direito-civil-protecao"}],"slug":"direito-civil\/1164145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo, analise as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do processo que ocorre e marque a alternativa CORRETA. I- A figura demonstra o efeito da metoclopramida sobre a absor\u00e7\u00e3o do paracetamol. II- O efeito (a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica) do paracetamol \u00e9 reduzido devido \u00e0 presen\u00e7a da metoclopramida. III- A taxa de absor\u00e7\u00e3o do paracetamol aumenta. IV- N\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a na extens\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do paracetamol, visto que a \u00e1rea sob a curva da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica versus a curva do tempo n\u00e3o foi afetada. V- \u00c9 observado que a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de paracetamol m\u00e1xima \u00e9 evidenciada mais rapidamente do que a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica quando o paracetamol est\u00e1 sozinho. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40004,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-bioquimico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1176898,"hashId":"5d3ad8bd6ed728e08a7eff623173f9f8","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a figura abaixo, analise as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do processo que ocorre e marque a alternativa CORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40004\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nI- A figura demonstra o efeito da metoclopramida sobre a absor\u00e7\u00e3o do paracetamol.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O efeito (a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica) do paracetamol \u00e9 reduzido devido \u00e0 presen\u00e7a da metoclopramida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- A taxa de absor\u00e7\u00e3o do paracetamol aumenta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- N\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a na extens\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do paracetamol, visto que a \u00e1rea sob a curva da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica versus a curva\r\ndo tempo n\u00e3o foi afetada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V- \u00c9 observado que a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de paracetamol m\u00e1xima \u00e9 evidenciada mais rapidamente do que a concentra\u00e7\u00e3o\r\nplasm\u00e1tica quando o paracetamol est\u00e1 sozinho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":4220221,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V.","id":4220217,"corpo":"V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4220218,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":4220219,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4220220,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":4220221,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1176898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um an\u00e1logo de insulina de longa dura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40217,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1184135,"hashId":"3058c37450bfd83db01baf6b48d5adc5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um an\u00e1logo de\r\ninsulina de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4251754,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asparte.","id":4251753,"corpo":"Asparte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detemir.","id":4251754,"corpo":"Detemir.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glulisina.","id":4251755,"corpo":"Glulisina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lispro.","id":4251756,"corpo":"Lispro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1184135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Consenso da Sociedade Brasileira de Cardiologia, \u201cO mecanismo anti-hipertensivo dessa classe de f\u00e1rmacos est\u00e1 relacionado, numa primeira fase, \u00e0 deple\u00e7\u00e3o de volume e, a seguir, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica decorrente de mecanismos diversos.S\u00e3o eficazes como monoterapia no tratamento da hipertens\u00e3o arterial, tendo sido comprovada sua efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade cardiovasculares.Entre os efeitos indesej\u00e1veis desses anti-hipertensivos, ressalta-se fundamentalmente a hipopotassemia, por vezes acompanhada de hipomagnesemia, e a hiperuricemia. \u00c9 ainda relevante o fato deles poderem provocar intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose. Podem tamb\u00e9m promover aumento transit\u00f3rio dos n\u00edveis s\u00e9ricos de triglicer\u00eddeos, em geral dependente da dose\u201d. A classe de anti-hipertensivo citada no enunciado \u00e9:","provas":[{"id":40755,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1206569,"hashId":"bf034eda83887ef8615d6c7af567ad47","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Consenso da Sociedade Brasileira de Cardiologia, \u201cO mecanismo anti-hipertensivo dessa classe de f\u00e1rmacos est\u00e1 relacionado, numa primeira fase, \u00e0 deple\u00e7\u00e3o de volume e, a seguir, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da\r\nresist\u00eancia vascular perif\u00e9rica decorrente de mecanismos diversos.S\u00e3o eficazes como monoterapia no tratamento da hipertens\u00e3o arterial, tendo sido comprovada sua efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade cardiovasculares.Entre os efeitos indesej\u00e1veis desses anti-hipertensivos, ressalta-se fundamentalmente a hipopotassemia, por vezes acompanhada de hipomagnesemia, e a hiperuricemia. \u00c9 ainda relevante o fato deles poderem provocar intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose. Podem tamb\u00e9m promover aumento transit\u00f3rio dos n\u00edveis s\u00e9ricos de triglicer\u00eddeos, em geral dependente da dose\u201d. A classe de anti-hipertensivo citada no enunciado \u00e9:<\/p>","resposta":4344984,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antagonistas dos canais de c\u00e1lcio","id":4344982,"corpo":"antagonistas dos canais de c\u00e1lcio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasodilatadores diretos","id":4344983,"corpo":"vasodilatadores diretos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diur\u00e9ticos","id":4344984,"corpo":"diur\u00e9ticos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inibidores adren\u00e9rgicos","id":4344985,"corpo":"inibidores adren\u00e9rgicos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":"farmacia\/1206569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fentanila, um opioide coadjuvante da anestesia, quando administrado por via endovenosa, apresenta efeito breve sobre o sistema nervoso central, apesar do tempo de meia-vida desse f\u00e1rmaco ser de horas. Com base nos princ\u00edpios farmacocin\u00e9ticos, tal fen\u00f4meno pode ser explicado pelo\/pela:","provas":[{"id":41604,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1234109,"hashId":"f908e55f1f1fc2f9743be1d35d84d909","enunciado":"<p align=justify>A fentanila, um opioide coadjuvante da anestesia, quando administrado por via endovenosa, apresenta efeito breve sobre\r\no sistema nervoso central, apesar do tempo de meia-vida desse f\u00e1rmaco ser de horas. Com base nos princ\u00edpios\r\nfarmacocin\u00e9ticos, tal fen\u00f4meno pode ser explicado pelo\/pela:<\/p>","resposta":4458688,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza perme\u00e1vel da barreira hematoencef\u00e1lica.","id":4458684,"corpo":"<p align=justify>natureza perme\u00e1vel da barreira hematoencef\u00e1lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta liga\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","id":4458685,"corpo":"<p align=justify>alta liga\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elevada biodisponibilidade do f\u00e1rmaco.","id":4458686,"corpo":"<p align=justify>elevada biodisponibilidade do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metabolismo de primeira passagem.","id":4458687,"corpo":"<p align=justify>metabolismo de primeira passagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o tecidual do f\u00e1rmaco.","id":4458688,"corpo":"<p align=justify>redistribui\u00e7\u00e3o tecidual do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1234109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fiel ao princ\u00edpio da igualdade entre os estados, que lhe rendeu o ep\u00edteto de \u00c1guia da Haia, Rui Barbosa foi um dos maiores defensores da neutralidade brasileira por ocasi\u00e3o da Primeira Guerra Mundial.","provas":[{"id":38468,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2019-iades-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Diplomata - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1272093,"hashId":"38f600899cf2cba1cd27f0fe631b0e06","enunciado":"<p align=justify>Fiel ao princ\u00edpio da igualdade entre os estados, que lhe\r\nrendeu o ep\u00edteto de \u00c1guia da Haia, Rui Barbosa foi um\r\ndos maiores defensores da neutralidade brasileira por\r\nocasi\u00e3o da Primeira Guerra Mundial.<\/p>","resposta":4617674,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4617673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4617674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"QUEST\u00c3O 47Considerando a pol\u00edtica externa brasileira no per\u00edodo conhecido como Rep\u00fablica Velha, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":404551,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>QUEST\u00c3O 47<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a pol\u00edtica externa brasileira no per\u00edodo conhecido\r\ncomo Rep\u00fablica Velha, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1272093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir apresenta as concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas (\u00b5g\/ mL) de um f\u00e1rmaco X em fun\u00e7\u00e3o do tempo (h), ap\u00f3s uma dose oral de 500 mg, de quatro diferentes prepara\u00e7\u00f5es (A, B, C e D) existentes no mercado.Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56382,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-farmaceutico-a-banca-vunesp-nao-disponibiliza-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1703552,"hashId":"53e36422eae46433c93d083a449aed19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta as concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas (\u00b5g\/ mL) de um f\u00e1rmaco X em fun\u00e7\u00e3o do tempo (h), ap\u00f3s uma dose oral de 500 mg, de quatro diferentes prepara\u00e7\u00f5es (A, B, C e D) existentes no mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56382\/questao\/1703552-20210516110243000000-0.png\" width=\"294\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6447588,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o A \u00e9 a mais eficaz por que ultrapassa a CMT.","id":6447586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o A \u00e9 a mais eficaz por que ultrapassa a CMT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As prepara\u00e7\u00f5es B e C s\u00e3o bioequivalentes pois alcan\u00e7am o NPE ao mesmo tempo.","id":6447587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prepara\u00e7\u00f5es B e C s\u00e3o bioequivalentes pois alcan\u00e7am o NPE ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o D n\u00e3o produz efeito farmacol\u00f3gico.","id":6447588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o D n\u00e3o produz efeito farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se desejar uma formula\u00e7\u00e3o com maior tempo de a\u00e7\u00e3o, deve optar pela prepara\u00e7\u00e3o B.","id":6447589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se desejar uma formula\u00e7\u00e3o com maior tempo de a\u00e7\u00e3o, deve optar pela prepara\u00e7\u00e3o B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A melhor op\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00e3o para o f\u00e1rmaco X, \u00e9 aquela que se encontra dentro da faixa terap\u00eautica, ou seja, a prepara\u00e7\u00e3o D.","id":6447590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor op\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00e3o para o f\u00e1rmaco X, \u00e9 aquela que se encontra dentro da faixa terap\u00eautica, ou seja, a prepara\u00e7\u00e3o D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1703552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247,"slug":"capelao-militar-area-evangelico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Schneider-Harpprecht, em seu livro Teologia Pr\u00e1tica no Contexto da Am\u00e9rica Latina, diz que o cristianismo sofre atualmente a concorr\u00eancia das mais diferentes correntes religiosas. Esse fen\u00f4meno est\u00e1 relacionado com o advento da chamada p\u00f3s-modernidade. A quest\u00e3o b\u00e1sica do p\u00f3smodernismo resulta da \u201cconsci\u00eancia ag\u00f4nica dos limites que a modernidade em si mesma dissimula\u201d. A verdade \u2013 e a pretens\u00e3o do cristianismo de ser a sua \u00fanica salvaguarda \u2013 parece estar fragmentando em uma multiplicidade de verdades. Um dos ap\u00f3stolos da p\u00f3s-modernidade na Alemanha, Wolfgang Welsch, afirma n\u00e3o ser mais poss\u00edvel interpretar o mundo de forma un\u00edvoca. Para ele, a categoria da diferen\u00e7a \u00e9 original e irrevers\u00edvel. Em contrapartida, toda tentativa de explicar o mundo mediante uma f\u00f3rmula \u00fanica \u00e9 uma postura saudosista. Em s\u00edntese, na gram\u00e1tica da p\u00f3smodernidade, a verdade se conjuga no plural. De acordo com o autor, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39542,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247,"slug":"capelao-militar-area-evangelico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 09:40:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1161054,"hashId":"17d10d78354fb2d87580dc95d200f914","enunciado":"<p align=justify>Schneider-Harpprecht, em seu livro Teologia Pr\u00e1tica no\r\nContexto da Am\u00e9rica Latina, diz que o cristianismo sofre\r\natualmente a concorr\u00eancia das mais diferentes correntes\r\nreligiosas. Esse fen\u00f4meno est\u00e1 relacionado com o advento da\r\nchamada p\u00f3s-modernidade. A quest\u00e3o b\u00e1sica do p\u00f3smodernismo\r\nresulta da \u201cconsci\u00eancia ag\u00f4nica dos limites que a\r\nmodernidade em si mesma dissimula\u201d. A verdade \u2013 e a\r\npretens\u00e3o do cristianismo de ser a sua \u00fanica salvaguarda \u2013\r\nparece estar fragmentando em uma multiplicidade de\r\nverdades. Um dos ap\u00f3stolos da p\u00f3s-modernidade na\r\nAlemanha, Wolfgang Welsch, afirma n\u00e3o ser mais poss\u00edvel\r\ninterpretar o mundo de forma un\u00edvoca. Para ele, a categoria da\r\ndiferen\u00e7a \u00e9 original e irrevers\u00edvel. Em contrapartida, toda\r\ntentativa de explicar o mundo mediante uma f\u00f3rmula \u00fanica \u00e9\r\numa postura saudosista. Em s\u00edntese, na gram\u00e1tica da p\u00f3smodernidade,\r\na verdade se conjuga no plural. De acordo com\r\no autor, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4154049,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a verdade pode ser definida como propriedade de estar conforme com os fatos ou a realidade.","id":4154047,"corpo":"<p align=justify>a verdade pode ser definida como propriedade de estar\r\nconforme com os fatos ou a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toda verdade afirma ser absoluta, completa e exclusiva.","id":4154048,"corpo":"<p align=justify>toda verdade afirma ser absoluta, completa e exclusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a teologia pr\u00e1tica n\u00e3o precisa temer o contato com a diversidade do fen\u00f4meno da religi\u00e3o e o pluralismo que lhe \u00e9 inerente.","id":4154049,"corpo":"<p align=justify>a teologia pr\u00e1tica n\u00e3o precisa temer o contato com a\r\ndiversidade do fen\u00f4meno da religi\u00e3o e o pluralismo que lhe \u00e9\r\ninerente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as verdades excluem seus opostos, mesmo as verdades religiosas.","id":4154050,"corpo":"<p align=justify>as verdades excluem seus opostos, mesmo as verdades\r\nreligiosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel haver cren\u00e7as contr\u00e1rias, mas n\u00e3o verdades contr\u00e1rias.","id":4154051,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel haver cren\u00e7as contr\u00e1rias, mas n\u00e3o verdades\r\ncontr\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1161054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLos expertos hallaron los restos de una villa romana del siglo IV en el a\u00f1o pasado.\u201d \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la traducci\u00f3n del verbo hallar en portugu\u00e9s?","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1721014,"hashId":"dd9e6cdfbfc74f96a4bfa3da6214035c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLos expertos hallaron los restos de una villa romana del siglo IV en el a\u00f1o pasado.\u201d \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la traducci\u00f3n del verbo hallar en portugu\u00e9s?<\/p>","resposta":6530394,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destruir","id":6530392,"corpo":"<p>destruir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar","id":6530393,"corpo":"<p>retirar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontrar","id":6530394,"corpo":"<p>encontrar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"construir","id":6530395,"corpo":"<p>construir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reciclar","id":6530396,"corpo":"<p>reciclar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPodr\u00e9is recorrer el yacimiento a trav\u00e9s de una pasarela que os har\u00e1 un recorrido por sus 30 diferentes estancias, o m\u00e1s bien, los restos de las mismas.\u201d La locuci\u00f3n adverbial destacada introduce:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1721013,"hashId":"eb8fa0626447f042c65e3bce3abb5a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPodr\u00e9is recorrer el yacimiento a trav\u00e9s de una pasarela que os har\u00e1 un recorrido por sus 30 diferentes estancias, o <u>m\u00e1s bien<\/u>, los restos de las mismas.\u201d La locuci\u00f3n adverbial destacada introduce:<\/p>","resposta":6530387,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"una rectificaci\u00f3n","id":6530387,"corpo":"<p>una rectificaci\u00f3n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"una oposici\u00f3n","id":6530388,"corpo":"<p>una oposici\u00f3n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"una afirmaci\u00f3n","id":6530389,"corpo":"<p>una afirmaci\u00f3n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"una alternancia","id":6530390,"corpo":"<p>una alternancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"una consecuencia","id":6530391,"corpo":"<p>una consecuencia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La gran ventaja de la descubierta de investigadores es:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720981,"hashId":"01c29f644e313b12aa552ced7b455a53","enunciado":"<p>La gran ventaja de la descubierta de investigadores es:<\/p>","resposta":6530228,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que el proyecto usa menos bacterias y la producci\u00f3n ocurre en menor tiempo.","id":6530227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que el proyecto usa menos bacterias y la producci\u00f3n ocurre en menor tiempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"es posible producir m\u00e1s energ\u00eda que los paneles convencionales hasta en d\u00edas nublados.","id":6530228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">es posible producir m\u00e1s energ\u00eda que los paneles convencionales hasta en d\u00edas nublados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que las bacterias no necesitan estar vivas, lo que facilita todo el proceso.","id":6530229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que las bacterias no necesitan estar vivas, lo que facilita todo el proceso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que diferente de los paneles anteriores que produc\u00edan licopeno, este nuevo no es necesario usar este recurso.","id":6530230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que diferente de los paneles anteriores que produc\u00edan licopeno, este nuevo no es necesario usar este recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que estos nuevos paneles usan una mezcla de sustrato de hierro para garantizar la sobrevivencia de las bacterias.","id":6530231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que estos nuevos paneles usan una mezcla de sustrato de hierro para garantizar la sobrevivencia de las bacterias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II: LOS PR\u00d3XIMOS PANELES SOLARES PODR\u00cdAN VENIR CON BACTERIAS DE ESCHERICHIA COLI Un grupo de investigadores de la universidad de British Columbia, en Canad\u00e1, encontr\u00f3 un m\u00e9todo muy particular para mejorar la eficiencia de los paneles solares en lugares (como su provinciA) donde es com\u00fan que est\u00e9 nublado, un hecho que reduce la capacidad de los paneles para convertir la luz solar en electricidad. Usan celdas solares biog\u00e9nicas (llamadas as\u00ed porque est\u00e1n hechas de organismos vivos), pero a diferencia de dise\u00f1os anteriores, que extra\u00edan los componentes naturales que usan las bacterias para hacer fotos\u00edntesis (y convertir, as\u00ed, la luz del sol en energ\u00edA) , en este caso los dejaron en los paneles junto con las bacterias. Tomaron una versi\u00f3n de la bacteria Escherichia Coli (E.coli) a la que le modificaron los genes para producir licopeno, el compuesto que le da el color rojo a la verdura. El licopeno es muy efectivo para convertir la luz del sol en energ\u00eda. Y lo que hicieron luego fue cubrir a las bacterias con un mineral que actua como semiconductor, y luego aplicaron la mezcla a un sustrato de vidrio. En las pruebas, pudieron generar casi el doble de energ\u00eda que un panel solar biog\u00e9nico convencional, a\u00fan con cielos nublados. \"Estos materiales h\u00edbridos que estamos desarrollando pueden ser fabricados en forma econ\u00f3mica y sustentable\", afirm\u00f3 Vikramaditya Yadav, uno de los l\u00edderes del proyecto. \"Con la suficiente optimizaci\u00f3n, podr\u00eda tener una eficiencia comparable a la de un panel solar convencional.\" Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida. Fuente&lt;https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2150936-los-proximospaneles- solares-podrian-venir-con-bacterias-de-escherichia-coli &gt;","id":456342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">LOS PR\u00d3XIMOS PANELES SOLARES PODR\u00cdAN VENIR CON BACTERIAS DE ESCHERICHIA COLI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Un grupo de investigadores de la universidad de British Columbia, en Canad\u00e1, encontr\u00f3 un m\u00e9todo muy particular para mejorar la eficiencia de los paneles solares en lugares (como su provinciA) donde es com\u00fan que est\u00e9 nublado, un hecho que reduce la capacidad de los paneles para convertir la luz solar en electricidad. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Usan celdas solares biog\u00e9nicas (llamadas as\u00ed porque est\u00e1n hechas de organismos vivos), pero a diferencia de dise\u00f1os anteriores, que extra\u00edan los componentes naturales que usan las bacterias para hacer fotos\u00edntesis (y convertir, as\u00ed, la luz del sol en energ\u00edA) , en este caso los dejaron en los paneles junto con las bacterias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tomaron una versi\u00f3n de la bacteria Escherichia Coli (E.coli) a la que le modificaron los genes para producir licopeno, el compuesto que le da el color rojo a la verdura. El licopeno es muy efectivo para convertir la luz del sol en energ\u00eda. Y lo que hicieron luego fue cubrir a las bacterias con un mineral que actua como semiconductor, y luego aplicaron la mezcla a un sustrato de vidrio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">En las pruebas, pudieron generar casi el doble de energ\u00eda que un panel solar biog\u00e9nico convencional, a\u00fan con cielos nublados. \"Estos materiales h\u00edbridos que estamos desarrollando pueden ser fabricados en forma econ\u00f3mica y sustentable\", afirm\u00f3 Vikramaditya Yadav, uno de los l\u00edderes del proyecto. \"Con la suficiente optimizaci\u00f3n, podr\u00eda tener una eficiencia comparable a la de un panel solar convencional.\" Lo que todav\u00eda falta, no obstante, es encontrar un proceso que asegure la supervivencia de las bacterias en forma indefinida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Fuente&lt;https:\/\/www.lanacion.com.ar\/2150936-los-proximospaneles- solares-podrian-venir-con-bacterias-de-escherichia-coli &gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estimular a autonomia do aluno e seu protagonismo no processo de ensino aprendizagem, baseando as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em atividades que envolvam novas tecnologias, projetos, problemas ou simula\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es reais, corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720869,"hashId":"20f38e01dbe78f336bef21a02dc3d756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a autonomia do aluno e seu protagonismo no processo de ensino aprendizagem, baseando as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em atividades que envolvam novas tecnologias, projetos, problemas ou simula\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es reais, corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias:<\/p>","resposta":6529731,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cooperativas.","id":6529729,"corpo":"<p>cooperativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cooperativas.","id":6529730,"corpo":"<p>cooperativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativas.","id":6529731,"corpo":"<p>ativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reativas.","id":6529732,"corpo":"<p>reativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formativas.","id":6529733,"corpo":"<p>formativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o interacionista, aplicada aos procedimentos de ensino, utilizam estrat\u00e9gias como:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720884,"hashId":"00e3e49bda18230fb6fed6ff0da4b2a5","enunciado":"<p>A concep\u00e7\u00e3o interacionista, aplicada aos procedimentos de ensino, utilizam estrat\u00e9gias como:<\/p>","resposta":6529804,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":6529804,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.","id":6529805,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memoriza\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.","id":6529806,"corpo":"<p>memoriza\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o deumponto de vista.","id":6529807,"corpo":"<p>ado\u00e7\u00e3o deumponto de vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o.","id":6529808,"corpo":"<p>transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00edtica que Nietzsche faz ao surgimento da filosofia na Gr\u00e9cia tem como pr incipal mot ivo a desvaloriza\u00e7\u00e3o da vida resultante do triunfo do \u201cesp\u00edrito apol\u00edneo\u201demoposi\u00e7\u00e3o ao:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1053004,"hashId":"58290f66d5419ed76c9da58f9b502ead","enunciado":"A cr\u00edtica que Nietzsche faz ao surgimento da filosofia\r\nna Gr\u00e9cia tem como pr incipal mot ivo a\r\ndesvaloriza\u00e7\u00e3o da vida resultante do triunfo do\r\n\u201cesp\u00edrito apol\u00edneo\u201demoposi\u00e7\u00e3o ao:","resposta":3688875,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsp\u00edrito Santo\u201d","id":3688874,"corpo":"\u201cEsp\u00edrito Santo\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEsp\u00edrito Dionis\u00edaco\u201d","id":3688875,"corpo":"\u201cEsp\u00edrito Dionis\u00edaco\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEsp\u00edrito Valorativo\u201d","id":3688876,"corpo":"\u201cEsp\u00edrito Valorativo\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEsp\u00edrito da Natureza\u201d","id":3688877,"corpo":"\u201cEsp\u00edrito da Natureza\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEsp\u00edrito livre\u201d","id":3688878,"corpo":"\u201cEsp\u00edrito livre\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378613,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Filosofia Contempor\u00e2nea","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413599,"slug":"filosofia-filosofia-contemporanea"}],"slug":"filosofia\/1053004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cISSO significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem motivos para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios.\u201d O l\u00e9xico em destaque trata-se de um:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720846,"hashId":"c3c9115da818c0d07137838cea6b0596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cISSO significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem motivos para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios.\u201d O l\u00e9xico em destaque trata-se de um:<\/p>","resposta":6529618,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome de tratamento.","id":6529614,"corpo":"<p>pronome de tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome cataf\u00f3rico.","id":6529615,"corpo":"<p>pronome cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome anaf\u00f3rico.","id":6529616,"corpo":"<p>pronome anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome obl\u00edquo.","id":6529617,"corpo":"<p>pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome substantivo.","id":6529618,"corpo":"<p>pronome substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A VIOL\u00caNCIA INFANTIL Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas , disputas , homens fortes , como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia- a- dia complicado que \u00e9 viver em fam\u00edlia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. (Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)","id":456329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A VIOL\u00caNCIA INFANTIL <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas , disputas , homens fortes , como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia- a- dia complicado que \u00e9 viver em fam\u00edlia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Rio Branco, capital do estado, \u00e9 o que possui a popula\u00e7\u00e3o mais numerosa do Acre. A grande maioria dos munic\u00edpios n\u00e3o atinge a marca dos 30 mil habitantes. Entre os munic\u00edpios a seguir, o \u00fanico que, segundo o Censo do IBGE de 2010 e suas proje\u00e7\u00f5es para 2018, passaram da marca de 30 mil habitantes \u00e9:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720902,"hashId":"142e2745a782ee6518096de149799986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Rio Branco, capital do estado, \u00e9 o que possui a popula\u00e7\u00e3o mais numerosa do Acre. A grande maioria dos munic\u00edpios n\u00e3o atinge a marca dos 30 mil habitantes. Entre os munic\u00edpios a seguir, o \u00fanico que, segundo o Censo do IBGE de 2010 e suas proje\u00e7\u00f5es para 2018, passaram da marca de 30 mil habitantes \u00e9:<\/p>","resposta":6529889,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assis Brasil","id":6529885,"corpo":"<p>Assis Brasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Xapuri.","id":6529886,"corpo":"<p>Xapuri.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1cido de Castro.","id":6529887,"corpo":"<p>Pl\u00e1cido de Castro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capixaba.","id":6529888,"corpo":"<p>Capixaba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sena Madureira.","id":6529889,"corpo":"<p>Sena Madureira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397345,"slug":"geografia-acre-ac"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00bfCu\u00e1l de las palabras abajo es un heterot\u00f3nico?","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720945,"hashId":"e9e2a50afa1d8f3491cfec34b7f46789","enunciado":"<p>\u00bfCu\u00e1l de las palabras abajo es un heterot\u00f3nico?<\/p>","resposta":6530095,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"botella","id":6530094,"corpo":"<p>botella<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocracia","id":6530095,"corpo":"<p>burocracia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boliche","id":6530096,"corpo":"<p>boliche<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"butaca","id":6530097,"corpo":"<p>butaca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brincar","id":6530098,"corpo":"<p>brincar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heterogen\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Heterogen\u00e9ricos","pai":402360,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402364,"slug":"lingua-espanhola-heterogenericos"}],"slug":"lingua-espanhola\/1720945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El verbo que tiene la misma terminaci\u00f3n de \u201casistir\u201d en la forma de gerundio es:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720917,"hashId":"f77365cab08c9452b4f2ede4dc173fd9","enunciado":"<p>El verbo que tiene la misma terminaci\u00f3n de \u201casistir\u201d en la forma de gerundio es:<\/p>","resposta":6529961,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir","id":6529956,"corpo":"<p>construir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destruir","id":6529957,"corpo":"<p>destruir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constituir","id":6529958,"corpo":"<p>constituir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"huir","id":6529959,"corpo":"<p>huir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"salir","id":6529961,"corpo":"<p>salir<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. \"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;","id":456336,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">LA EDUCACI\u00d3N Y LA TECNOLOG\u00cdA SON DOS ALIADAS INSEPARABLES <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoy en d\u00eda los m\u00e1s j\u00f3venes se caracterizan por pertenecer a la generaci\u00f3n de los nativos digitales, esa parte de la poblaci\u00f3n que naci\u00f3 despu\u00e9s de la invenci\u00f3n del internet. Es por eso que incorporar la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n aporta una serie de beneficios que ayudan a mejorar la eficiencia y la productividad en el aula, as\u00ed como aumentar el inter\u00e9s de los ni\u00f1os y adolescentes en las actividades acad\u00e9micas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Internet y el acceso a dispositivos m\u00f3viles cada vez m\u00e1s intuitivos ha puesto un cambio de paradigma en el uso de la tecnolog\u00eda. Ese cambio tambi\u00e9n se evidencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, en el que cada vez m\u00e1s cosas se pueden hacer, aprovechando la red y sus posibilidades, tanto el aula de clases como fuera de ella. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pero no hay que pensar que estos procesos son nuevos. De hecho, la tecnolog\u00eda lleva varios a\u00f1os asistiendo a profesores y estudiantes en su trabajo diario. Los procesadores de texto, las calculadoras, las impresoras y los computadores se han utilizado desde hace d\u00e9cadas para las distintas actividades estudiantiles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sin embargo, ahora con internet y la tecnolog\u00eda m\u00f3vil en auge se incorporan a\u00fan m\u00e1s elementos tecnol\u00f3gicos al entorno educativo. Pizarras interactivas, aulas virtuales y un sinf\u00edn de recursos electr\u00f3nicos para llevar a cabo investigaciones o realizar trabajos escolares son algunas de las formas en las que la tecnolog\u00eda digital se ha integrado con las escuelas y universidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Es un momento de grandes oportunidades. Las universidades han usado tecnolog\u00edas para ampliar el acceso a la educaci\u00f3n. Aun as\u00ed, las instituciones innovadoras de hoy est\u00e1n usando la nube inteligente para escalar experiencias de aprendizaje altamente personalizadas que m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura, mejoren la calidad\", le dijo a Semana Educaci\u00f3n Rob Curtin, director mundial de Educaci\u00f3n Superior de Microsoft. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, la web 2.0 y las redes sociales animan a los estudiantes a expresarse y relacionarse con otros compa\u00f1eros, lo que permite aprender de forma interactiva. La tecnolog\u00eda en el espacio educativo permite el uso de herramientas m\u00e1s interactivas y que mantienen la atenci\u00f3n de los estudiantes con mayor facilidad. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente:&lt;https:\/\/www.lanacion.com.py\/tendenciaedicion_impresa\/2017\/09\/12\/la-educacion-y-la-tecnologia-son-dosaliadas-inseparables&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quisesse (...).\u201d Pode-se pressupor, a partir da ora\u00e7\u00e3o retirada do texto que:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720844,"hashId":"a335980cd3a3a0594d6259466b1985ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quisesse (...).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se pressupor, a partir da ora\u00e7\u00e3o retirada do texto que:<\/p>","resposta":6529605,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes a crian\u00e7a tinha liberdade, mas n\u00e3o fazia tudo o que bem quisesse.","id":6529604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes a crian\u00e7a tinha liberdade, mas n\u00e3o fazia tudo o que bem quisesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes a crian\u00e7a n\u00e3o tinha liberdade para fazer o que bem quisesse.","id":6529605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes a crian\u00e7a n\u00e3o tinha liberdade para fazer o que bem quisesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a nunca teve liberdade para fazer o que bem quisesse.","id":6529606,"corpo":"<p>a crian\u00e7a nunca teve liberdade para fazer o que bem quisesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antes a crian\u00e7a tinha liberdade para fazer tudo o que bem quisesse.","id":6529607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes a crian\u00e7a tinha liberdade para fazer tudo o que bem quisesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a sempre teve liberdade para fazer o que bem quisesse.","id":6529608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a sempre teve liberdade para fazer o que bem quisesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A VIOL\u00caNCIA INFANTIL Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas , disputas , homens fortes , como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia- a- dia complicado que \u00e9 viver em fam\u00edlia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. (Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)","id":456329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A VIOL\u00caNCIA INFANTIL <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Nos \u00faltimos tempos, a viol\u00eancia infantil vem crescendo de modo alarmante. Muitas raz\u00f5es t\u00eam sido apontadas como causa para um problema t\u00e3o grave, entretanto acredita-se que a pr\u00e1tica dos crimes infantis se deva ao modo como se vive nos dias atuais. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em primeiro lugar, pode-se constatar que as crian\u00e7as passam durante muitas horas assistindo, pela televis\u00e3o, a uma programa\u00e7\u00e3o baseada na viol\u00eancia. Os desenhos, com personagens utilizando-se de espadas, armas de fogo etc., fazem, todo o tempo, apologia da for\u00e7a f\u00edsica, da coragem mediante o uso de uma arma. Os filmes apresentam lutas, brigas , disputas , homens fortes , como Schwarzenegger, com armas possantes, destruindo tudo \u00e0 sua frente. As novelas, muitas vezes, mostram o lado negativo do ser humano, atrav\u00e9s de intrigas, v\u00edcios, maldades, enfim. Na verdade, podem ser contados nos dedos os programas que n\u00e3o incitem a crian\u00e7a e o pr\u00f3prio adulto a sair pelas ruas cometendo desatinos. Podem ser contados nos dedos os programas que acalmem o telespectador, que direcionem para as boas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em segundo lugar, verifica-se que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 dentro de casa para educar os filhos, o que tem sido, ali\u00e1s, fator determinante para a sua desestrutura\u00e7\u00e3o. Com as dificuldades financeiras por que passa grande parte das fam\u00edlias, a mulher precisou sair para trabalhar e ajudar nas despesas do lar. Sua sa\u00edda embora positiva por um lado, por outro foi desastrosa, pois os filhos ficaram a merc\u00ea das empregadas ou at\u00e9 sozinhos em grande parte dos casos. Isso significa que a educa\u00e7\u00e3o ficou por conta de pessoas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem motivo para educar, ou ainda, por conta deles pr\u00f3prios. A crian\u00e7a passou a ter liberdade para fazer o que bem quer; os pais, por seu turno, com sentimento de culpa por se encontrarem somente \u00e0 noite com os filhos, n\u00e3o lhes imp\u00f5em limites, e tudo fica por isso mesmo. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por fim, outro dado que se destaca \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o t\u00e3o frequente dos casais hoje em dia. Marido e mulher j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o tendo paci\u00eancia para enfrentar os problemas, os desentendimentos, o dia- a- dia complicado que \u00e9 viver em fam\u00edlia; por qualquer coisa um pouco mais grave est\u00e3o desfazendo o compromisso e indo cada um para o seu lado. Com isso, ficam os filhos normalmente com a m\u00e3e e vendo o pai apenas uma vez por semana. A m\u00e3e, como j\u00e1 se comentou, passa a maior parte do tempo trabalhando, o que faz com que a conviv\u00eancia seja m\u00ednima. Mais uma vez est\u00e1 a crian\u00e7a sozinha, agora encontrando somente um dos pais, no final do dia, a aten\u00e7\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em vista de tudo isso, pergunta-se o que pensa essa crian\u00e7a durante o dia inteiro, como ela encara a vida, que no\u00e7\u00e3o tem de certo e de errado, que sentimentos tem no cora\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 em casa; n\u00e3o pode, portanto, ensin\u00e1-la, orient\u00e1-la. O pai s\u00f3 a v\u00ea no fim de semana, o que o far\u00e1 sentir-se culpado e o impedir\u00e1 de ministrar qualquer ensinamento. Sobra-lhe a TV amiga das horas de solid\u00e3o, a passar mensagens de viol\u00eancia e mais viol\u00eancia. Com essa vida, \u00e9 dif\u00edcil seguir outro caminho. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lucia Helena Gouv\u00eaa, 2004)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do n\u00facleo oracional","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o do n\u00facleo oracional","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419416,"slug":"lingua-portuguesa-identificacao-do-nucleo-oracional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque la opci\u00f3n correcta:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720933,"hashId":"57053f6c7d24cc5cf19c2d9d293c77ca","enunciado":"<p>Marque la opci\u00f3n correcta:<\/p>","resposta":6530038,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ellos no consiguieron poner estes zapatos en la caja.","id":6530037,"corpo":"<p>Ellos no consiguieron poner estes zapatos en la caja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"La joven ha resuelto hacer ese curso en Alemania","id":6530038,"corpo":"<p>La joven ha resuelto hacer ese curso en Alemania<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Yo cerrar\u00e9 aquelas ventanas para vosotros.","id":6530039,"corpo":"<p>Yo cerrar\u00e9 aquelas ventanas para vosotros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nosotros escribimos esses textos para ustedes.","id":6530040,"corpo":"<p>Nosotros escribimos esses textos para ustedes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vosotros hab\u00e9is comprado esto libro para ella.","id":6530041,"corpo":"<p>Vosotros hab\u00e9is comprado esto libro para ella.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 11.274\/2006 altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 29, 30, 32 e 87 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a dura\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":57705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":57707,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1720831,"hashId":"7949ee3319afb8472bdc3030d2dbe404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 11.274\/2006 altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 29, 30, 32 e 87 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a dura\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6529546,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 (oito) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 7 (sete) anos de idade.","id":6529545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 (oito) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 7 (sete) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 6 (seis) anos de idade.","id":6529546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 6 (seis) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 5 (cinco) anos de idade.","id":6529547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 5 (cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 (oito) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 6 (seis) anos de idade.","id":6529548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 (oito) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 6 (seis) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 (dez) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 5 (cinco) anos de idade.","id":6529549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 (dez) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrigat\u00f3ria a partir dos 5 (cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.274\/2006 - Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 29, 30, 32 e 87 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrig","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.274\/2006 - Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 29, 30, 32 e 87 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos para o ensino fundamental, com matr\u00edcula obrig","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399274,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-274-2006-altera-a-redacao-dos-arts-29-30-32-e-87-da-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-dispondo-sobre-a-duracao-de-9-nove-anos-para-o-ensino-fundamental-com-matricula-obrig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque la frase donde la regla de Ap\u00f3cope fue respetada.","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1720947,"hashId":"4764cd7133c4ead38c045f1d05c994c4","enunciado":"<p>Marque la frase donde la regla de Ap\u00f3cope fue respetada.<\/p>","resposta":6530106,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Los chicos fueron a mi primero juego.","id":6530103,"corpo":"<p>Los chicos fueron a mi primero juego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ustedes no dieron un bueno ejemplo.","id":6530104,"corpo":"<p>Ustedes no dieron un bueno ejemplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usted prepararon una grande sorpresa para ella.","id":6530105,"corpo":"<p>Usted prepararon una grande sorpresa para ella.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Yo termin\u00e9 la tercera cuesti\u00f3n de matem\u00e1ticas.","id":6530106,"corpo":"<p>Yo termin\u00e9 la tercera cuesti\u00f3n de matem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nosotros no encontramos ninguno problema.","id":6530107,"corpo":"<p>Nosotros no encontramos ninguno problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 64","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que el licopeno es el compuesto que le da el color rojo, marque el alimento que lo posee:","provas":[{"id":57703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16457,"slug":"professor-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:31:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1721000,"hashId":"1d36d65ac1a72ebd68656d1a0afd25ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que el licopeno es el compuesto que le da el color rojo, marque el alimento que lo posee:<\/p>","resposta":6530324,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coliflor","id":6530322,"corpo":"<p>coliflor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calabac\u00edn","id":6530323,"corpo":"<p>calabac\u00edn<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomate","id":6530324,"corpo":"<p>tomate<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lechuga","id":6530325,"corpo":"<p>lechuga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"berro","id":6530326,"corpo":"<p>berro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diferen\u00e7as entre o pensamento m\u00edtico e o pensamento filos\u00f3fico-cient\u00edfico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052974,"hashId":"d3244a3b865644dba5b4832978ca7dcd","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36853\/309.gif\"><\/p><p>Sobre as diferen\u00e7as entre o pensamento m\u00edtico e o\r\npensamento filos\u00f3fico-cient\u00edfico, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":3688725,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o diferen\u00e7as desprez\u00edveis, visto que em ambos os casos h\u00e1 uma tentativa do homem de \u201cler\u201d a realidade do mundo que o cerca.","id":3688724,"corpo":"s\u00e3o diferen\u00e7as desprez\u00edveis, visto que em ambos\r\nos casos h\u00e1 uma tentativa do homem de \u201cler\u201d a\r\nrealidade do mundo que o cerca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma ruptura radical entre \u00e0s formas de explica\u00e7\u00e3o m\u00edtica e a filos\u00f3fica-cient\u00edfica. Enquanto o mito pressup\u00f5e uma incondicional ades\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o de sua narrativa, que apela para uma realidade sobrenatural, divina ou misteriosa, o pensamento filos\u00f3fico-cient\u00edfico pretende alcan\u00e7ar o conhecimento a partir de argumentos l\u00f3gicos e racionais sobre o homem e a natureza.","id":3688725,"corpo":"h\u00e1 uma ruptura radical entre \u00e0s formas de\r\nexplica\u00e7\u00e3o m\u00edtica e a filos\u00f3fica-cient\u00edfica.\r\nEnquanto o mito pressup\u00f5e uma incondicional\r\nades\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o de sua narrativa, que apela\r\npara uma realidade sobrenatural, divina ou\r\nmisteriosa, o pensamento filos\u00f3fico-cient\u00edfico\r\npretende alcan\u00e7ar o conhecimento a partir de\r\nargumentos l\u00f3gicos e racionais sobre o homem e\r\na natureza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 mais semelhan\u00e7as do que diferen\u00e7as entre o pensamento m\u00edtico e o filos\u00f3fico-cient\u00edfico, visto que em ambos os casos, os mitos s\u00e3o utilizados para transforma\u00e7\u00e3o do homem a partir da catarse, de uma purifica\u00e7\u00e3o de suas emo\u00e7\u00f5es.","id":3688726,"corpo":"h\u00e1 mais semelhan\u00e7as do que diferen\u00e7as entre o\r\npensamento m\u00edtico e o filos\u00f3fico-cient\u00edfico, visto\r\nque em ambos os casos, os mitos s\u00e3o utilizados\r\npara transforma\u00e7\u00e3o do homem a partir da\r\ncatarse, de uma purifica\u00e7\u00e3o de suas emo\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma ruptura radical entre \u00e0s formas de explica\u00e7\u00e3o m\u00edtica e a filos\u00f3fica-cient\u00edfica. Enquanto o pensamento filos\u00f3fico cient\u00edfico pressup\u00f5e uma incondicional ades\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o de sua narrativa, o pensamento m\u00edtico pretende alcan\u00e7ar o convencimento a partir de argumentos l\u00f3gicos e racionais sobre o homem e a natureza.","id":3688727,"corpo":"h\u00e1 uma ruptura radical entre \u00e0s formas de\r\nexplica\u00e7\u00e3o m\u00edtica e a filos\u00f3fica-cient\u00edfica.\r\nEnquanto o pensamento filos\u00f3fico cient\u00edfico\r\npressup\u00f5e uma incondicional ades\u00e3o e\r\naceita\u00e7\u00e3o de sua narrativa, o pensamento m\u00edtico\r\npretende alcan\u00e7ar o convencimento a partir de\r\nargumentos l\u00f3gicos e racionais sobre o homem e\r\na natureza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o surgimento do discurso filos\u00f3ficocient\u00edfico, o mito foi suplantado, desaparecendo do cen\u00e1rio social da Gr\u00e9cia antiga, uma vez que a filosofia substitui a mitologia no imagin\u00e1rio popular.","id":3688728,"corpo":"com o surgimento do discurso filos\u00f3ficocient\u00edfico,\r\no mito foi suplantado, desaparecendo\r\ndo cen\u00e1rio social da Gr\u00e9cia antiga, uma vez que a\r\nfilosofia substitui a mitologia no imagin\u00e1rio\r\npopular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378610,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mito e Filosofia","oab":false,"nome":"Mito e Filosofia","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402893,"slug":"filosofia-mito-e-filosofia"}],"slug":"filosofia\/1052974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo de ascens\u00e3o da borracha na Amaz\u00f4nia, ainda no s\u00e9culo XIX, a ocupa\u00e7\u00e3o dos seringais era feita por meio, entre outros, de um processo que ficou conhecido como Correrias.As Correrias foram a:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042277,"hashId":"e09f8f4fe48c0b4ddaab308aa681b835","enunciado":"No per\u00edodo de ascens\u00e3o da borracha na Amaz\u00f4nia,\r\nainda no s\u00e9culo XIX, a ocupa\u00e7\u00e3o dos seringais era\r\nfeita por meio, entre outros, de um processo que ficou\r\nconhecido como Correrias.As Correrias foram a:","resposta":3646566,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o pac\u00edfica das \u00e1reas com maior quantidade de seringueiras.","id":3646565,"corpo":"ocupa\u00e7\u00e3o pac\u00edfica das \u00e1reas com maior\r\nquantidade de seringueiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escraviza\u00e7\u00e3o e exterm\u00ednio de grupos ind\u00edgenas da regi\u00e3o doAcre.","id":3646566,"corpo":"escraviza\u00e7\u00e3o e exterm\u00ednio de grupos ind\u00edgenas\r\nda regi\u00e3o doAcre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legisla\u00e7\u00e3o que criou a maior rentabilidade para quem mais produzisse l\u00e1tex.","id":3646567,"corpo":"legisla\u00e7\u00e3o que criou a maior rentabilidade para\r\nquem mais produzisse l\u00e1tex.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de terras pelo governo federal para produtores de soja.","id":3646568,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o de terras pelo governo federal para\r\nprodutores de soja.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o para os colonizadores que matassem peruanos e bolivianos.","id":3646569,"corpo":"remunera\u00e7\u00e3o para os colonizadores que\r\nmatassem peruanos e bolivianos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376848,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1042277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arist\u00f3teles, em sua obraAPo\u00e9tica, define e diferencia a trag\u00e9dia da com\u00e9dia a partir do objeto de sua imita\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9, segundo Arist\u00f3teles, a principal diferen\u00e7a entre a com\u00e9dia e a trag\u00e9dia?","provas":[{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1052982,"hashId":"7bb53e9cec7e598685a126ee459304cb","enunciado":"Arist\u00f3teles, em sua obraAPo\u00e9tica, define e diferencia\r\na trag\u00e9dia da com\u00e9dia a partir do objeto de sua\r\nimita\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9, segundo Arist\u00f3teles, a principal\r\ndiferen\u00e7a entre a com\u00e9dia e a trag\u00e9dia?","resposta":3688766,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A com\u00e9dia possui uma narrativa que tem por objeto os homens vivos e conhecidos, enquanto na trag\u00e9dia, a narrativa gira em torno de feitos passados, de homens mortos.","id":3688764,"corpo":"A com\u00e9dia possui uma narrativa que tem por\r\nobjeto os homens vivos e conhecidos, enquanto\r\nna trag\u00e9dia, a narrativa gira em torno de feitos\r\npassados, de homens mortos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na com\u00e9dia, a narrativa n\u00e3o possui m\u00e9trica, enquanto a trag\u00e9dia, assim como em Homero, \u00e9 sempre apresentada em forma de poesia ditir\u00e2mbica.","id":3688765,"corpo":"Na com\u00e9dia, a narrativa n\u00e3o possui m\u00e9trica,\r\nenquanto a trag\u00e9dia, assim como em Homero, \u00e9\r\nsempre apresentada em forma de poesia\r\nditir\u00e2mbica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A trag\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter elevado que busca suscitar o terror e a piedade, tendo como efeito a purifica\u00e7\u00e3o de nossas emo\u00e7\u00f5es, enquanto a com\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de baixa \u00edndole.","id":3688766,"corpo":"A trag\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter\r\nelevado que busca suscitar o terror e a piedade,\r\ntendo como efeito a purifica\u00e7\u00e3o de nossas\r\nemo\u00e7\u00f5es, enquanto a com\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o da\r\na\u00e7\u00e3o de baixa \u00edndole.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A trag\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o de baixa \u00edndole que busca suscitar o terror e a piedade, tendo como efeito a katarse, enquanto a com\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos homens infantis.","id":3688767,"corpo":"A trag\u00e9dia \u00e9 a imita\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o de baixa\r\n\u00edndole que busca suscitar o terror e a piedade,\r\ntendo como efeito a katarse, enquanto a com\u00e9dia\r\n\u00e9 a imita\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos homens infantis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A trag\u00e9dia e a com\u00e9dia diferem no tocante ao tema: a primeira narra fatos hist\u00f3ricos, e a segunda os fatos cotidianos que geram o riso, por\u00e9m, ambas possuem como fun\u00e7\u00e3o a katarse.","id":3688768,"corpo":"A trag\u00e9dia e a com\u00e9dia diferem no tocante ao\r\ntema: a primeira narra fatos hist\u00f3ricos, e a\r\nsegunda os fatos cotidianos que geram o riso,\r\npor\u00e9m, ambas possuem como fun\u00e7\u00e3o a katarse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378610,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"}],"slug":"filosofia\/1052982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 considerada idade m\u00ednima para os cursos de EJA e para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de conclus\u00e3o de EJA do Ensino Fundamental, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3\/CNE 15\/06\/2010:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042243,"hashId":"4902d19880cd1ff8f4bddafa1c638bc2","enunciado":"Ser\u00e1 considerada idade m\u00ednima para os cursos de\r\nEJA e para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de conclus\u00e3o de\r\nEJA do Ensino Fundamental, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nn\u00ba 3\/CNE 15\/06\/2010:","resposta":3646397,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 (quatorze) anos incompletos.","id":3646395,"corpo":"14 (quatorze) anos incompletos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 (quatorze) anos completos.","id":3646396,"corpo":"14 (quatorze) anos completos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 (quinze) anos completos.","id":3646397,"corpo":"15 (quinze) anos completos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 (dezoito) anos completos.","id":3646398,"corpo":"18 (dezoito) anos completos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21 (vinte e um) anos incompletos.","id":3646399,"corpo":"21 (vinte e um) anos incompletos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376845,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1042243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, em\nseu Art. 214, indica que \u201cA lei estabelecer\u00e1 o plano\nnacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o\nobjetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o\nem regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes,\nobjetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o\npara assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do\nensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e\nmodalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos\npoderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas\nque conduzam a\u201d:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042245,"hashId":"8e9d6c0d6b304951cabbb5764c4b9dba","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, em\nseu Art. 214, indica que \u201cA lei estabelecer\u00e1 o plano\nnacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o\nobjetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o\nem regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes,\nobjetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o\npara assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do\nensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e\nmodalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos\npoderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas\nque conduzam a\u201d:","resposta":3646408,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar; garantia de transporte escolar p\u00fablico; promo\u00e7\u00e3o cultural.","id":3646405,"corpo":"erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; universaliza\u00e7\u00e3o\r\ndo atendimento escolar; garantia de transporte\r\nescolar p\u00fablico; promo\u00e7\u00e3o cultural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o cul tural ; especi f icidade do atendimento escolar; cria\u00e7\u00e3o de escolas comunit\u00e1rias e confessionais; valoriza\u00e7\u00e3o do professor.","id":3646406,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o cul tural ; especi f icidade do\r\natendimento escolar; cria\u00e7\u00e3o de escolas\r\ncomunit\u00e1rias e confessionais; valoriza\u00e7\u00e3o do\r\nprofessor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo; valoriza\u00e7\u00e3o do professor; forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds.","id":3646407,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo; valoriza\u00e7\u00e3o do\r\nprofessor; forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; promo\u00e7\u00e3o\r\nhuman\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar; melhoria da qualidade do ensino; forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds.","id":3646408,"corpo":"erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; universaliza\u00e7\u00e3o\r\ndo atendimento escolar; melhoria da qualidade\r\ndo ensino; forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; promo\u00e7\u00e3o\r\nhuman\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; promo\u00e7\u00e3o cultural;\nmelhoria da qualidade do ensino; garantia de\ntransporte escolar p\u00fablico; valoriza\u00e7\u00e3o do\nprofessor.","id":3646409,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o para o trabalho; promo\u00e7\u00e3o cultural;\nmelhoria da qualidade do ensino; garantia de\ntransporte escolar p\u00fablico; valoriza\u00e7\u00e3o do\nprofessor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376845,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1042245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a teoria de aprendizagem behaviorista, utiliza-se estrat\u00e9gias de ensino que envolvam, por exemplo:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"},{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":36852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":36853,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Filosofia","id":16568,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1042264,"hashId":"2f9b6445024142055e89deb6357ba625","enunciado":"Tendo como base a teoria de aprendizagem\r\nbehaviorista, utiliza-se estrat\u00e9gias de ensino que\r\nenvolvam, por exemplo:","resposta":3646503,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ancoragem.","id":3646500,"corpo":"ancoragem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conceitos subsun\u00e7ores.","id":3646501,"corpo":"conceitos subsun\u00e7ores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acomoda\u00e7\u00e3o do saber.","id":3646502,"corpo":"acomoda\u00e7\u00e3o do saber.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o positivo.","id":3646503,"corpo":"refor\u00e7o positivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equilibra\u00e7\u00e3o.","id":3646504,"corpo":"equilibra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376847,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1042264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}