{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":563,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito internacional as garantias de pagamento ao licitante brasileiro ser\u00e3o equivalentes \u00e0quelas oferecidas ao licitante estrangeiro.","provas":[{"id":85796,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:10:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2497542,"hashId":"5d731635bd4fede788616b6d3473c1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas licita\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito internacional as garantias de pagamento ao licitante brasileiro ser\u00e3o equivalentes \u00e0quelas oferecidas ao licitante estrangeiro.<\/p>","resposta":9929602,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9929602,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9929603,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n\u00ba 14.133\/2021, julgue os itens de 97 a 102.","id":543260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei n\u00ba 14.133\/2021, julgue os itens de <strong>97 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2497542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2019, 76,7% das crian\u00e7as ao final do segundo ano da pr\u00e9-escola eram capazes de identificar onde a escrita come\u00e7a em um livro e ler\/identificar palavras simples, como \u201ccasa\u201d ou \u201cbola \u201d. ___________ , em 2020, apenas 59,7% tinham desenvolvido essas habilidades.-Conforme o sentido do enunciado, a lacuna deve ser preenchida com:","provas":[{"id":85496,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-substituto-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2491297,"hashId":"fd4b4a344d4e75b9972a8dd27c7c6b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2019, 76,7% das crian\u00e7as ao final do segundo ano da pr\u00e9-escola eram capazes de identificar onde a escrita come\u00e7a em um livro e ler\/identificar palavras simples, como \u201ccasa\u201d ou \u201cbola \u201d. ___________ , em 2020, apenas 59,7% tinham desenvolvido essas habilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o sentido do enunciado, a lacuna deve ser preenchida com:<\/p>","resposta":9902059,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No entanto","id":9902059,"corpo":"<p>No entanto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dessa forma","id":9902060,"corpo":"<p>Dessa forma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesmo assim","id":9902061,"corpo":"<p>Mesmo assim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por enquanto","id":9902062,"corpo":"<p>Por enquanto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ou seja","id":9902063,"corpo":"<p>Ou seja<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.-Crian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia-\tPara entender o efeito da pandemia e do isolamento social no aprendizado das crian\u00e7as de diferentes grupos sociais, pesquisadores da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) fizeram uma ampla compara\u00e7\u00e3o entre um grupo de alunos que cursou o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2019 e outro que estava na mesma etapa em 2020. O resultado \u00e9 um dos primeiros estudos documentados no pa\u00eds sobre o impacto na educa\u00e7\u00e3o infantil.\tPara chegar \u00e0s conclus\u00f5es, eles aplicaram testes individuais em 671 crian\u00e7as de 21 escolas do Rio. Elas participaram dos testes em dois momentos, que permitiram medir o desenvolvimento ao longo dos respectivos anos letivos.\tOs testes sugerem que as crian\u00e7as que vivenciaram o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2020 aprenderam apenas 66% em linguagem e 64% em matem\u00e1tica na compara\u00e7\u00e3o com o aprendizado dos alunos em 2019.\tPor exemplo, em 2019, 76,7% das crian\u00e7as ao final do segundo ano da pr\u00e9-escola eram capazes de identificar onde a escrita come\u00e7a em um livro e ler\/identificar palavras simples, como \u201ccasa\u201d ou \u201cbola\u201d. Em 2020, em contraste, apenas 59,7% tinham desenvolvido essas habilidades.\tEm 2019, 60% das crian\u00e7as foram capazes de identificar 18 letras do alfabeto. Em 2020, apenas 45% fizeram o mesmo.\tEm matem\u00e1tica, antes, 60% dos alunos conseguiam identificar n\u00fameros de dois d\u00edgitos. O percentual caiu para 50% ao fim de 2020.-(Isabela Palhares e Patr\u00edcia Pasquini, \u201cCrian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia\u201d. Em: www.folha.uol.com.br\/educacao, 07.10.2021. Adaptado)","id":542575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Crian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara entender o efeito da pandemia e do isolamento social no aprendizado das crian\u00e7as de diferentes grupos sociais, pesquisadores da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) fizeram uma ampla compara\u00e7\u00e3o entre um grupo de alunos que cursou o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2019 e outro que estava na mesma etapa em 2020. O resultado \u00e9 um dos primeiros estudos documentados no pa\u00eds sobre o impacto na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara chegar \u00e0s conclus\u00f5es, eles aplicaram testes individuais em 671 crian\u00e7as de 21 escolas do Rio. Elas participaram dos testes em dois momentos, que permitiram medir o desenvolvimento ao longo dos respectivos anos letivos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs testes sugerem que as crian\u00e7as que vivenciaram o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2020 aprenderam apenas 66% em linguagem e 64% em matem\u00e1tica na compara\u00e7\u00e3o com o aprendizado dos alunos em 2019.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor exemplo, em 2019, 76,7% das crian\u00e7as ao final do segundo ano da pr\u00e9-escola eram capazes de identificar onde a escrita come\u00e7a em um livro e ler\/identificar palavras simples, como \u201ccasa\u201d ou \u201cbola\u201d. Em 2020, em contraste, apenas 59,7% tinham desenvolvido essas habilidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 2019, 60% das crian\u00e7as foram capazes de identificar 18 letras do alfabeto. Em 2020, apenas 45% fizeram o mesmo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm matem\u00e1tica, antes, 60% dos alunos conseguiam identificar n\u00fameros de dois d\u00edgitos. O percentual caiu para 50% ao fim de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Isabela Palhares e Patr\u00edcia Pasquini, \u201cCrian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia\u201d. Em: www.folha.uol.com.br\/educacao, 07.10.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir:I. Metodologias de ensino ultrapassadas n\u00e3o consideravam, muitas vezes, o desenvolvimento infantil, mas sim, a instru\u00e7\u00e3o.II. Autonomia e criatividade s\u00e3o habilidades que ser\u00e3o valorizadas n\u00e3o s\u00f3 ao longo da vida escolar.Assinale a alternativa correta a respeito das assertivas anteriores.","provas":[{"id":85558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"},{"id":85560,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":85559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Plantonista - 2022"},{"id":85554,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Assistente Social - 2022"},{"id":85555,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro - 2022"},{"id":85565,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":85561,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":85568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":85557,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":85569,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":85570,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psicopedagogo - 2022"},{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85567,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":85556,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro Plantonista - 2022"},{"id":85564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2491505,"hashId":"a3c2d3fb13b69d974a5682d4d5aad2b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Metodologias de ensino ultrapassadas n\u00e3o consideravam, muitas vezes, o desenvolvimento infantil, mas sim, a instru\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Autonomia e criatividade s\u00e3o habilidades que ser\u00e3o valorizadas n\u00e3o s\u00f3 ao longo da vida escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito das assertivas anteriores.<\/p>","resposta":9903054,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":9903054,"corpo":"<p>As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As duas assertivas s\u00e3o falsas.","id":9903055,"corpo":"<p>As duas assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A primeira assertiva \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","id":9903056,"corpo":"<p>A primeira assertiva \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A primeira assertiva \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.","id":9903057,"corpo":"<p>A primeira assertiva \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principaisobjetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em salade aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolverpr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente nodesenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite aconstru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidadesessenciais para a crian\u00e7a.Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensinodevem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9mcolaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o daautonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia deensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundoreal. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades ecapacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0sMetodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazerpara o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 oestudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, oobjetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia eparticipa\u00e7\u00e3o.Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmuloao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividadeinfantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante ummaior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizadoinfantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizadotraz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem daautonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 asociedade.Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O quea proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seuaprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com basenesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambientefavor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com umespa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o doconhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3odo aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar asMetodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma deaux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maiorliberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a buscapelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 umadas melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade deser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade deaprender.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em sala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais para a crian\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>real. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com base<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>favor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a busca<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprender.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a reescrita INCORRETA do trecho a seguir, por alterar a rela\u00e7\u00e3o original entre as ideias apresentadas: \u201cas institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m colaborar para o seu desenvolvimento.\u201d","provas":[{"id":85558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"},{"id":85560,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":85559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Plantonista - 2022"},{"id":85554,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Assistente Social - 2022"},{"id":85555,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro - 2022"},{"id":85565,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":85561,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":85568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":85557,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":85569,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":85570,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psicopedagogo - 2022"},{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85567,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":85556,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro Plantonista - 2022"},{"id":85564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2491528,"hashId":"0152bc6ad88d63dd1adb0d5d95ba4e46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a reescrita INCORRETA do trecho a seguir, por alterar a rela\u00e7\u00e3o original entre as ideias apresentadas: \u201cas institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m colaborar para o seu desenvolvimento.\u201d<\/p>","resposta":9903155,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o s\u00f3 alfabetizar a crian\u00e7a, mas tamb\u00e9m colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.","id":9903154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o s\u00f3 alfabetizar a crian\u00e7a, mas tamb\u00e9m colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o alfabetizar a crian\u00e7a, mas colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.","id":9903155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o alfabetizar a crian\u00e7a, mas colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque alfabetizar a crian\u00e7a e colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.","id":9903156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque alfabetizar a crian\u00e7a e colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o s\u00f3 alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.","id":9903157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de ensino devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o s\u00f3 alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m colaborar para o seu desenvolvimento\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principaisobjetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em salade aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolverpr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente nodesenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite aconstru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidadesessenciais para a crian\u00e7a.Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensinodevem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9mcolaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o daautonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia deensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundoreal. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades ecapacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0sMetodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazerpara o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 oestudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, oobjetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia eparticipa\u00e7\u00e3o.Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmuloao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividadeinfantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante ummaior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizadoinfantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizadotraz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem daautonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 asociedade.Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O quea proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seuaprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com basenesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambientefavor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com umespa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o doconhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3odo aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar asMetodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma deaux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maiorliberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a buscapelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 umadas melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade deser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade deaprender.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em sala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais para a crian\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>real. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com base<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>favor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a busca<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprender.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 55 anos, procura atendimento por dispneia. Apresenta antecedente de linfoma em quimioterapia. Realizou o eletrocardiograma abaixo. Assinale a alternativa correspondente \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":89796,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2576377,"hashId":"3b8c63b61866bcf92d405788a64fe65f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 55 anos, procura atendimento por dispneia. Apresenta antecedente de linfoma em quimioterapia. Realizou o eletrocardiograma abaixo. Assinale a alternativa correspondente \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89796\/questao\/2576377-20220922154521000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10272060,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular bidirecional.","id":10272057,"corpo":"<p>Taquicardia ventricular bidirecional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bigeminismo atrial.","id":10272058,"corpo":"<p>Bigeminismo atrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tromboembolismo pulmonar.","id":10272059,"corpo":"<p>Tromboembolismo pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tamponamento card\u00edaco.","id":10272060,"corpo":"<p>Tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Taquicardia atrial.","id":10272061,"corpo":"<p>Taquicardia atrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2576377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura global do texto, \u00e9 correto inferir que a autora imprime a ele um tom","provas":[{"id":70218,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Secretaria - 2022"},{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":70221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144136,"hashId":"ae0a3bff92d42f19a311e3581864de73","enunciado":"<p>A partir da leitura global do texto, \u00e9 correto inferir que a autora imprime a ele um tom<\/p>","resposta":8395984,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presun\u00e7oso.","id":8395980,"corpo":"<p>presun\u00e7oso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"debochado.","id":8395981,"corpo":"<p>debochado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sarc\u00e1stico. ","id":8395982,"corpo":"<p>sarc\u00e1stico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nost\u00e1lgico.","id":8395983,"corpo":"<p>nost\u00e1lgico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"auspicioso.","id":8395984,"corpo":"<p>auspicioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguirDO TEMPO __Faz alguns anos tive, num sonho, um vislumbre de uma escultura intermin\u00e1vel de corpos humanos entrela\u00e7ados emergindo muito abaixo de mim e perdendo-se no infinito acima de minha cabe\u00e7a.__Talvez seja um dos significados da exist\u00eancia nossa: encadeamento e continua\u00e7\u00e3o. Como um novelo desenrolando-se incessantemente, todos nascendo uns dos outros, uns por cima dos outros, cada um estendendo as m\u00e3os para o alto um mil\u00edmetro mais e mais e mais: somos novelo e fio ao mesmo tempo.__Meu gesto repete o de uma de minhas antepassadas; meu riso ser\u00e1 o de algum descendente meu, que jamais conhecerei, o fio primeiro de minhas ideias nasce de outro pensamento mil\u00eanios atr\u00e1s, e continuar\u00e1 se desenrolando depois que eu tiver deixado de existir h\u00e1 s\u00e9culos. Em meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar, de pensar, de virar o rosto, a figura toda, a m\u00e3o, de quem me antecedeu. \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de um tempo que n\u00e3o flui como o imaginamos, esse tempo medido e calculado.__Ele \u00e9 pulsa\u00e7\u00e3o, surpresa.__\u00c0s vezes suspiramos pelo conforto que, vista de longe, parecia ser a vida quando tudo era mais limitado e certo: menos op\u00e7\u00f5es, menos possibilidade de erro. Temos de aprender a conviver com essas novas engrenagens de tanta surpresa e perplexidade, mas tanta maravilha. Temos de estar mais alertas do que d\u00e9cadas atr\u00e1s, quando a vida era \u2013 ou hoje nos parece \u2013 t\u00e3o mais simples: precisamos estar mais preparados, para que ela n\u00e3o nos dilacere.__Temos de ser m\u00faltiplos, e incans\u00e1veis.__Que cansa\u00e7o.__Pois a vida n\u00e3o anda pra tr\u00e1s: o pre\u00e7o da liberdade s\u00e3o as escolhas com seu cortejo de esperan\u00e7a, entusiasmo, hesita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia \u2013 para que se criem novos contextos e se realizem novas adapta\u00e7\u00f5es, que podem n\u00e3o ser est\u00e1veis.__As inova\u00e7\u00f5es, a corrida do tempo e as possibilidades aparentemente infinitas j\u00e1 nos puxam pela manga e nos convidam para outra ciranda de mil receitas: vamos ser inventivos, vamos ser produtivos e competentes, felizes a qualquer pre\u00e7o na companhia de todos os deuses e dem\u00f4nios nessa sarabanda.__Fora dela, nos dizem, restam o t\u00e9dio, a paralisia ou o desespero. Ser\u00e1 mesmo assim? __Ou ainda existem, e podemos descobrir, lugares ou momentos de tranquilidade onde se realiza a verdadeira criatividade, onde podemos expandir a mente, onde podemos amar as pessoas, onde podemos contemplar a natureza, a arte, e os rostos amados, e construir alguma paz interior? Creio que sim.__Para que as emo\u00e7\u00f5es e inquieta\u00e7\u00f5es positivas da alma n\u00e3o entrem em coma antes que termine de definhar o corpo.(Lya Luft - as coisas humanas \u2013 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Record \u2013 Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u2013 2019)","id":504016,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DO TEMPO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Faz alguns anos tive, num sonho, um vislumbre de uma escultura intermin\u00e1vel de corpos humanos entrela\u00e7ados emergindo muito abaixo de mim e perdendo-se no infinito acima de minha cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Talvez seja um dos significados da exist\u00eancia nossa: encadeamento e continua\u00e7\u00e3o. Como um novelo desenrolando-se incessantemente, todos nascendo uns dos outros, uns por cima dos outros, cada um estendendo as m\u00e3os para o alto um mil\u00edmetro mais e mais e mais: somos novelo e fio ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Meu gesto repete o de uma de minhas antepassadas; meu riso ser\u00e1 o de algum descendente meu, que jamais conhecerei, o fio primeiro de minhas ideias nasce de outro pensamento mil\u00eanios atr\u00e1s, e continuar\u00e1 se desenrolando depois que eu tiver deixado de existir h\u00e1 s\u00e9culos. Em meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar, de pensar, de virar o rosto, a figura toda, a m\u00e3o, de quem me antecedeu. \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de um tempo que n\u00e3o flui como o imaginamos, esse tempo medido e calculado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ele \u00e9 pulsa\u00e7\u00e3o, surpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c0s vezes suspiramos pelo conforto que, vista de longe, parecia ser a vida quando tudo era mais limitado e certo: menos op\u00e7\u00f5es, menos possibilidade de erro. Temos de aprender a conviver com essas novas engrenagens de tanta surpresa e perplexidade, mas tanta maravilha. Temos de estar mais alertas do que d\u00e9cadas atr\u00e1s, quando a vida era \u2013 ou hoje nos parece \u2013 t\u00e3o mais simples: precisamos estar mais preparados, para que ela n\u00e3o nos dilacere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Temos de ser m\u00faltiplos, e incans\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Que cansa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pois a vida n\u00e3o anda pra tr\u00e1s: o pre\u00e7o da liberdade s\u00e3o as escolhas com seu cortejo de esperan\u00e7a, entusiasmo, hesita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia \u2013 para que se criem novos contextos e se realizem novas adapta\u00e7\u00f5es, que podem n\u00e3o ser est\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As inova\u00e7\u00f5es, a corrida do tempo e as possibilidades aparentemente infinitas j\u00e1 nos puxam pela manga e nos convidam para outra ciranda de mil receitas: vamos ser inventivos, vamos ser produtivos e competentes, felizes a qualquer pre\u00e7o na companhia de todos os deuses e dem\u00f4nios nessa sarabanda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Fora dela, nos dizem, restam o t\u00e9dio, a paralisia ou o desespero. Ser\u00e1 mesmo assim? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ou ainda existem, e podemos descobrir, lugares ou momentos de tranquilidade onde se realiza a verdadeira criatividade, onde podemos expandir a mente, onde podemos amar as pessoas, onde podemos contemplar a natureza, a arte, e os rostos amados, e construir alguma paz interior? Creio que sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para que as emo\u00e7\u00f5es e inquieta\u00e7\u00f5es positivas da alma n\u00e3o entrem em coma antes que termine de definhar o corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft - as coisas humanas \u2013 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Record \u2013 Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u2013 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, as palavras que seguem as mesmas regras de acentua\u00e7\u00e3o de \u201cintermin\u00e1vel, mil\u00edmetro, ser\u00e1 e ang\u00fastia\u201d. ","provas":[{"id":70218,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Secretaria - 2022"},{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":70221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144141,"hashId":"368f3bfb8bae7808ea3e43cb274dcc01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, as palavras que seguem as mesmas regras de acentua\u00e7\u00e3o de \u201cintermin\u00e1vel, mil\u00edmetro, ser\u00e1 e ang\u00fastia\u201d. <\/p>","resposta":8396004,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mil\u00eanios, s\u00e9culos, tr\u00e1s e dem\u00f4nios.","id":8396002,"corpo":"<p>Mil\u00eanios, s\u00e9culos, tr\u00e1s e dem\u00f4nios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incans\u00e1veis, est\u00e1, m\u00faltiplo e chap\u00e9u.","id":8396003,"corpo":"<p>Incans\u00e1veis, est\u00e1, m\u00faltiplo e chap\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poss\u00edvel, d\u00e9cadas, atr\u00e1s e t\u00e9dio.","id":8396004,"corpo":"<p>Poss\u00edvel, d\u00e9cadas, atr\u00e1s e t\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00e9n, t\u00e9dio, j\u00e1 e da\u00ed.","id":8396005,"corpo":"<p>Pol\u00e9n, t\u00e9dio, j\u00e1 e da\u00ed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"In\u00fatil, sa\u00fade, \u00fanico e pr\u00f3pria.","id":8396006,"corpo":"<p>In\u00fatil, sa\u00fade, \u00fanico e pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguirDO TEMPO __Faz alguns anos tive, num sonho, um vislumbre de uma escultura intermin\u00e1vel de corpos humanos entrela\u00e7ados emergindo muito abaixo de mim e perdendo-se no infinito acima de minha cabe\u00e7a.__Talvez seja um dos significados da exist\u00eancia nossa: encadeamento e continua\u00e7\u00e3o. Como um novelo desenrolando-se incessantemente, todos nascendo uns dos outros, uns por cima dos outros, cada um estendendo as m\u00e3os para o alto um mil\u00edmetro mais e mais e mais: somos novelo e fio ao mesmo tempo.__Meu gesto repete o de uma de minhas antepassadas; meu riso ser\u00e1 o de algum descendente meu, que jamais conhecerei, o fio primeiro de minhas ideias nasce de outro pensamento mil\u00eanios atr\u00e1s, e continuar\u00e1 se desenrolando depois que eu tiver deixado de existir h\u00e1 s\u00e9culos. Em meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar, de pensar, de virar o rosto, a figura toda, a m\u00e3o, de quem me antecedeu. \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de um tempo que n\u00e3o flui como o imaginamos, esse tempo medido e calculado.__Ele \u00e9 pulsa\u00e7\u00e3o, surpresa.__\u00c0s vezes suspiramos pelo conforto que, vista de longe, parecia ser a vida quando tudo era mais limitado e certo: menos op\u00e7\u00f5es, menos possibilidade de erro. Temos de aprender a conviver com essas novas engrenagens de tanta surpresa e perplexidade, mas tanta maravilha. Temos de estar mais alertas do que d\u00e9cadas atr\u00e1s, quando a vida era \u2013 ou hoje nos parece \u2013 t\u00e3o mais simples: precisamos estar mais preparados, para que ela n\u00e3o nos dilacere.__Temos de ser m\u00faltiplos, e incans\u00e1veis.__Que cansa\u00e7o.__Pois a vida n\u00e3o anda pra tr\u00e1s: o pre\u00e7o da liberdade s\u00e3o as escolhas com seu cortejo de esperan\u00e7a, entusiasmo, hesita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia \u2013 para que se criem novos contextos e se realizem novas adapta\u00e7\u00f5es, que podem n\u00e3o ser est\u00e1veis.__As inova\u00e7\u00f5es, a corrida do tempo e as possibilidades aparentemente infinitas j\u00e1 nos puxam pela manga e nos convidam para outra ciranda de mil receitas: vamos ser inventivos, vamos ser produtivos e competentes, felizes a qualquer pre\u00e7o na companhia de todos os deuses e dem\u00f4nios nessa sarabanda.__Fora dela, nos dizem, restam o t\u00e9dio, a paralisia ou o desespero. Ser\u00e1 mesmo assim? __Ou ainda existem, e podemos descobrir, lugares ou momentos de tranquilidade onde se realiza a verdadeira criatividade, onde podemos expandir a mente, onde podemos amar as pessoas, onde podemos contemplar a natureza, a arte, e os rostos amados, e construir alguma paz interior? Creio que sim.__Para que as emo\u00e7\u00f5es e inquieta\u00e7\u00f5es positivas da alma n\u00e3o entrem em coma antes que termine de definhar o corpo.(Lya Luft - as coisas humanas \u2013 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Record \u2013 Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u2013 2019)","id":504016,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DO TEMPO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Faz alguns anos tive, num sonho, um vislumbre de uma escultura intermin\u00e1vel de corpos humanos entrela\u00e7ados emergindo muito abaixo de mim e perdendo-se no infinito acima de minha cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Talvez seja um dos significados da exist\u00eancia nossa: encadeamento e continua\u00e7\u00e3o. Como um novelo desenrolando-se incessantemente, todos nascendo uns dos outros, uns por cima dos outros, cada um estendendo as m\u00e3os para o alto um mil\u00edmetro mais e mais e mais: somos novelo e fio ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Meu gesto repete o de uma de minhas antepassadas; meu riso ser\u00e1 o de algum descendente meu, que jamais conhecerei, o fio primeiro de minhas ideias nasce de outro pensamento mil\u00eanios atr\u00e1s, e continuar\u00e1 se desenrolando depois que eu tiver deixado de existir h\u00e1 s\u00e9culos. Em meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar, de pensar, de virar o rosto, a figura toda, a m\u00e3o, de quem me antecedeu. \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de um tempo que n\u00e3o flui como o imaginamos, esse tempo medido e calculado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ele \u00e9 pulsa\u00e7\u00e3o, surpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c0s vezes suspiramos pelo conforto que, vista de longe, parecia ser a vida quando tudo era mais limitado e certo: menos op\u00e7\u00f5es, menos possibilidade de erro. Temos de aprender a conviver com essas novas engrenagens de tanta surpresa e perplexidade, mas tanta maravilha. Temos de estar mais alertas do que d\u00e9cadas atr\u00e1s, quando a vida era \u2013 ou hoje nos parece \u2013 t\u00e3o mais simples: precisamos estar mais preparados, para que ela n\u00e3o nos dilacere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Temos de ser m\u00faltiplos, e incans\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Que cansa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pois a vida n\u00e3o anda pra tr\u00e1s: o pre\u00e7o da liberdade s\u00e3o as escolhas com seu cortejo de esperan\u00e7a, entusiasmo, hesita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia \u2013 para que se criem novos contextos e se realizem novas adapta\u00e7\u00f5es, que podem n\u00e3o ser est\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As inova\u00e7\u00f5es, a corrida do tempo e as possibilidades aparentemente infinitas j\u00e1 nos puxam pela manga e nos convidam para outra ciranda de mil receitas: vamos ser inventivos, vamos ser produtivos e competentes, felizes a qualquer pre\u00e7o na companhia de todos os deuses e dem\u00f4nios nessa sarabanda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Fora dela, nos dizem, restam o t\u00e9dio, a paralisia ou o desespero. Ser\u00e1 mesmo assim? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ou ainda existem, e podemos descobrir, lugares ou momentos de tranquilidade onde se realiza a verdadeira criatividade, onde podemos expandir a mente, onde podemos amar as pessoas, onde podemos contemplar a natureza, a arte, e os rostos amados, e construir alguma paz interior? Creio que sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para que as emo\u00e7\u00f5es e inquieta\u00e7\u00f5es positivas da alma n\u00e3o entrem em coma antes que termine de definhar o corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft - as coisas humanas \u2013 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Record \u2013 Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u2013 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amanda deseja ir \u00e0 casa de sua m\u00e3e, deslocando de Arantina at\u00e9 Belo Horizonte, realizando um percurso de 350 km. Pelas informa\u00e7\u00f5es do computador de bordo do seu ve\u00edculo, ela percebeu que durante essa viagem o consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel (gasolina) seria de 12 km por litro. No dia da viagem, o pre\u00e7o da gasolina no posto em que Amanda costuma abastecer estava R$ 4,30 o litro.Nesse sentido, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es obtidas por Amanda, estima-se que, nessa viagem, o gasto com combust\u00edvel seja aproximadamente de","provas":[{"id":70220,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-motorista","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144329,"hashId":"209b5356ce35ae7088e18f8e48c14314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amanda deseja ir \u00e0 casa de sua m\u00e3e, deslocando de Arantina at\u00e9 Belo Horizonte, realizando um percurso de 350 km. Pelas informa\u00e7\u00f5es do computador de bordo do seu ve\u00edculo, ela percebeu que durante essa viagem o consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel (gasolina) seria de 12 km por litro. No dia da viagem, o pre\u00e7o da gasolina no posto em que Amanda costuma abastecer estava R$ 4,30 o litro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es obtidas por Amanda, estima-se que, nessa viagem, o gasto com combust\u00edvel seja aproximadamente de<\/p>","resposta":8396905,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 43,00.","id":8396902,"corpo":"<p>R$ 43,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 86,00.","id":8396903,"corpo":"<p>R$ 86,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 120,00.","id":8396904,"corpo":"<p>R$ 120,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 125,00.","id":8396905,"corpo":"<p>R$ 125,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 145,00.","id":8396906,"corpo":"<p>R$ 145,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2144329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia a seguir: AMOREAMOREAMOREAMOR... Perceba que a sequ\u00eancia acima possui uma l\u00f3gica. Seguindo essa l\u00f3gica, infinitamente, a letra que ocupar\u00e1 a 100a posi\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":70220,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-motorista","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144334,"hashId":"6c3c7d5099e54291fa71f6b8fe5c9572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a sequ\u00eancia a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">AMOREAMOREAMOREAMOR... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perceba que a sequ\u00eancia acima possui uma l\u00f3gica. Seguindo essa l\u00f3gica, infinitamente, a letra que ocupar\u00e1 a 100<sup>a<\/sup> posi\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8396931,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":8396927,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M.","id":8396928,"corpo":"<p>M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O.","id":8396929,"corpo":"<p>O.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R.","id":8396930,"corpo":"<p>R.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E.","id":8396931,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2144334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"China \u00e9 o principal parceiro comercial do Brasil..Em 2019 Brasil tem saldo comercial de US$ 21.45 bilh\u00f5es com a ChinaNo com\u00e9rcio exterior do Brasil, a China ocupa o primeiro lugar como destinat\u00e1rio das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras e o primeiro lugar entre os pa\u00edses que mais vendem para o mercado brasileiro. De janeiro a outubro de 2019, as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras para a China chegaram a US$ 51.53 bilh\u00f5es, enquanto as importa\u00e7\u00f5es daquele pa\u00eds atingiram US$ 30.07 bilh\u00f5es. Isso significa que o Brasil teve um saldo comercial de US$ 21.45 bilh\u00f5es com a China nos dez primeiros meses de 2019.A China figura entre as principais fontes de investimento estrangeiro direto no Brasil, com destaque para o setor de infraestrutura (sobretudo na gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia e nas \u00e1reas portu\u00e1ria e ferrovi\u00e1ria) e para o setor de \u00f3leo e g\u00e1s, com participa\u00e7\u00e3o importante nos setores financeiro, de servi\u00e7os e de inova\u00e7\u00e3o.(Ag\u00eancia Brasil \u2013 EBC \u2013 13\/11\/2019)Sobre as rela\u00e7\u00f5es comerciais e diplom\u00e1ticas entre Brasil e China, podemos afirmar que ","provas":[{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144391,"hashId":"88ed526bdba3b66fbd77b9789febfbff","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>China \u00e9 o principal parceiro comercial do Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em 2019 Brasil tem saldo comercial de US$ 21.45 bilh\u00f5es com a China<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No com\u00e9rcio exterior do Brasil, a China ocupa o primeiro lugar como destinat\u00e1rio das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras e o primeiro lugar entre os pa\u00edses que mais vendem para o mercado brasileiro. De janeiro a outubro de 2019, as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras para a China chegaram a US$ 51.53 bilh\u00f5es, enquanto as importa\u00e7\u00f5es daquele pa\u00eds atingiram US$ 30.07 bilh\u00f5es. Isso significa que o Brasil teve um saldo comercial de US$ 21.45 bilh\u00f5es com a China nos dez primeiros meses de 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A China figura entre as principais fontes de investimento estrangeiro direto no Brasil, com destaque para o setor de infraestrutura (sobretudo na gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia e nas \u00e1reas portu\u00e1ria e ferrovi\u00e1ria) e para o setor de \u00f3leo e g\u00e1s, com participa\u00e7\u00e3o importante nos setores financeiro, de servi\u00e7os e de inova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ag\u00eancia Brasil \u2013 EBC \u2013 13\/11\/2019)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as rela\u00e7\u00f5es comerciais e diplom\u00e1ticas entre Brasil e China, podemos afirmar que <\/p>","resposta":8397209,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda que a China seja o principal parceiro comercial do Brasil, os dados mostram que a China tem levado vantagem na Balan\u00e7a comercial.","id":8397207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ainda que a China seja o principal parceiro comercial do Brasil, os dados mostram que a China tem levado vantagem na Balan\u00e7a comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es comerciais entre Brasil e China n\u00e3o interferem nas rela\u00e7\u00f5es comerciais com os Estados unidos da Am\u00e9rica que se apresenta como segundo principal parceiro comercial do Brasil.","id":8397208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es comerciais entre Brasil e China n\u00e3o interferem nas rela\u00e7\u00f5es comerciais com os Estados unidos da Am\u00e9rica que se apresenta como segundo principal parceiro comercial do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a China \u00e9 o principal parceiro comercial do Brasil e a balan\u00e7a comercial \u00e9 favor\u00e1vel ao Brasil, pois o Brasil exporta mais produtos para a China e importa menos produtos chineses.","id":8397209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a China \u00e9 o principal parceiro comercial do Brasil e a balan\u00e7a comercial \u00e9 favor\u00e1vel ao Brasil, pois o Brasil exporta mais produtos para a China e importa menos produtos chineses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o clima diplom\u00e1tico entre Brasil e China, atualmente, \u00e9 bastante amistoso, principalmente pelas afinidades ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas dos atuais l\u00edderes de ambas as na\u00e7\u00f5es.","id":8397210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o clima diplom\u00e1tico entre Brasil e China, atualmente, \u00e9 bastante amistoso, principalmente pelas afinidades ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas dos atuais l\u00edderes de ambas as na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Brasil vende para a China, principalmente, produtos industrializados de alta tecnologia e compra, principalmente, commodities internacionais como Min\u00e9rio de Ferro e Soja.","id":8397211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Brasil vende para a China, principalmente, produtos industrializados de alta tecnologia e compra, principalmente, <em>commodities<\/em> internacionais como Min\u00e9rio de Ferro e Soja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2144391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO homem chega, j\u00e1 desfaz a natureza. Tira gente, p\u00f5erepresa, diz que tudo vai mudar.O S\u00e3o Francisco, l\u00e1 pra cima da Bahia, diz que dia menosdia vai subir bem devagar.E passo a passo vai cumprindo a profecia do beato quedizia que o Sert\u00e3o ia alagarO sert\u00e3o vai virar mar, d\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o o medo que algumdia o mar tamb\u00e9m vire sert\u00e3o\u201d(Sobradinho - S\u00e1 e Guarabyra)..O trecho da m\u00fasica acima faz refer\u00eancia a forma de gera\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel mais comum na Matriz El\u00e9trica Brasileira. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a forma de gera\u00e7\u00e3o de energia referenciada no trecho da m\u00fasica. ","provas":[{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144399,"hashId":"b0e4d442baa341034351151984c8d22d","enunciado":"<p>\u201cO homem chega, j\u00e1 desfaz a natureza. Tira gente, p\u00f5e<\/p><p>represa, diz que tudo vai mudar.<\/p><p>O S\u00e3o Francisco, l\u00e1 pra cima da Bahia, diz que dia menos<\/p><p>dia vai subir bem devagar.<\/p><p>E passo a passo vai cumprindo a profecia do beato que<\/p><p>dizia que o Sert\u00e3o ia alagar<\/p><p>O sert\u00e3o vai virar mar, d\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o o medo que algum<\/p><p>dia o mar tamb\u00e9m vire sert\u00e3o\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Sobradinho - S\u00e1 e Guarabyra)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho da m\u00fasica acima faz refer\u00eancia a forma de gera\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel mais comum na Matriz El\u00e9trica Brasileira. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a forma de gera\u00e7\u00e3o de energia referenciada no trecho da m\u00fasica. <\/p>","resposta":8397247,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usinas fotovoltaicas","id":8397246,"corpo":"<p>Usinas fotovoltaicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Usinas hidroel\u00e9tricas","id":8397247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usinas hidroel\u00e9tricas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parques E\u00f3licos","id":8397248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parques E\u00f3licos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Usinas de Carv\u00e3o","id":8397249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usinas de Carv\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Usinas Nucleares","id":8397250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usinas Nucleares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2144399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConforme o Atlas da Viol\u00eancia 2019 (e relat\u00f3rios dos anos anteriores), a flexibiliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de acesso a armas e muni\u00e7\u00e3o tem uma forte influ\u00eancia no aumento dos \u00edndices de crimes violentos letais intencionais. Se n\u00e3o fosse o Estatuto do Desarmamento, a taxa de homic\u00eddios teria, entre 2004 e 2007, aumentado 11% acima da verificada. Na mesma linha, pesquisadores estimaram que a taxa de crimes violentos aumentava entre 13% e 15%, em dez anos, nos estados norte-americanos que possu\u00edam legisla\u00e7\u00f5es flex\u00edveis ao acesso \u00e0 arma de fogo. Esses dois estudos est\u00e3o em linha com 90% dos achados cient\u00edficos sobre o tema.Basicamente, h\u00e1 quatro canais que explicam esses resultados: 1) uma arma dentro de casa faz aumentar in\u00fameras vezes as chances de algum morador sofrer homic\u00eddio, suic\u00eddio ou morte por acidente (principalmente crian\u00e7as); 2) a maior difus\u00e3o de armas de fogo faz aumentar os homic\u00eddios motivados por conflitos de g\u00eanero e interpessoais (como brigas de vizinho, no tr\u00e2nsito, nos bares etc.); 3) quanto mais armas no mercado legal, mais armas migrar\u00e3o para o mercado ilegal, permitindo o acesso a criminosos n\u00e3o organizados em fac\u00e7\u00f5es; e 4) a posse de armas aumenta as chances de vitimiza\u00e7\u00e3o fatal para o pr\u00f3prio portador, em caso de ataque, em vista do fator surpresa.\u201d(Adaptado de Atlas da Viol\u00eancia \u2013 IPEA \u2013 2020 \u2013 p.11) ..De acordo com o texto acima, assinale V para VERDADEIRO e F para FALSO nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo:( )O aumento no n\u00famero de acesso, posse e porte de armas de fogo tende a aumentar o n\u00famero de crimes violentos letais intencionais. ( )As armas legalizadas s\u00e3o a garantia de que diminuir\u00e1 o acesso \u00e0 armas por criminosos n\u00e3o organizados em fa\u00e7\u00f5es. ( )Quem porta uma arma de fogo est\u00e1 mais seguro e com menos chances de ser v\u00edtima fatal de criminosos. ( )O Estatuto do Desarmamento n\u00e3o representou avan\u00e7os na diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios. ( )A flexibiliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de acesso a armas tende contribuir para o aumento do n\u00famero de mortes acidentais e de suic\u00eddios.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144425,"hashId":"d0badc23f617b167abbdfd4fbfe87b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConforme o Atlas da Viol\u00eancia 2019 (e relat\u00f3rios dos anos anteriores), a flexibiliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de acesso a armas e muni\u00e7\u00e3o tem uma forte influ\u00eancia no aumento dos \u00edndices de crimes violentos letais intencionais. Se n\u00e3o fosse o Estatuto do Desarmamento, a taxa de homic\u00eddios teria, entre 2004 e 2007, aumentado 11% acima da verificada. Na mesma linha, pesquisadores estimaram que a taxa de crimes violentos aumentava entre 13% e 15%, em dez anos, nos estados norte-americanos que possu\u00edam legisla\u00e7\u00f5es flex\u00edveis ao acesso \u00e0 arma de fogo. Esses dois estudos est\u00e3o em linha com 90% dos achados cient\u00edficos sobre o tema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Basicamente, h\u00e1 quatro canais que explicam esses resultados: 1) uma arma dentro de casa faz aumentar in\u00fameras vezes as chances de algum morador sofrer homic\u00eddio, suic\u00eddio ou morte por acidente (principalmente crian\u00e7as); 2) a maior difus\u00e3o de armas de fogo faz aumentar os homic\u00eddios motivados por conflitos de g\u00eanero e interpessoais (como brigas de vizinho, no tr\u00e2nsito, nos bares etc.); 3) quanto mais armas no mercado legal, mais armas migrar\u00e3o para o mercado ilegal, permitindo o acesso a criminosos n\u00e3o organizados em fac\u00e7\u00f5es; e 4) a posse de armas aumenta as chances de vitimiza\u00e7\u00e3o fatal para o pr\u00f3prio portador, em caso de ataque, em vista do fator surpresa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Atlas da Viol\u00eancia \u2013 IPEA \u2013 2020 \u2013 p.11) <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto acima, assinale V para VERDADEIRO e F para FALSO nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O aumento no n\u00famero de acesso, posse e porte de armas de fogo tende a aumentar o n\u00famero de crimes violentos letais intencionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )As armas legalizadas s\u00e3o a garantia de que diminuir\u00e1 o acesso \u00e0 armas por criminosos n\u00e3o organizados em fa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Quem porta uma arma de fogo est\u00e1 mais seguro e com menos chances de ser v\u00edtima fatal de criminosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O Estatuto do Desarmamento n\u00e3o representou avan\u00e7os na diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A flexibiliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de acesso a armas tende contribuir para o aumento do n\u00famero de mortes acidentais e de suic\u00eddios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8397369,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F e V.","id":8397366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V e F.","id":8397367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V e F.","id":8397368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F e V.","id":8397369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F e V.","id":8397370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2144425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2296997,"hashId":"36cabcb2a0f4127b509d9b077029f37f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9054412,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.","id":9054411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.","id":9054412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":9054413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":9054414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.","id":9054415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2296997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Blumenau foi colonizada em 1850 pelo m\u00e9dico farmac\u00eautico e fil\u00f3sofo alem\u00e3o Dr. Hermann Bruno Otto Blumenau, que no dia 2 de setembro daquele ano, chegou \u00e0 cidade acompanhado de outros 17 colonos, tamb\u00e9m provenientes da Alemanha. Mais tarde, chegaram mais imigrantes vindos da It\u00e1lia e Pol\u00f4nia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.turismoblumenau.com.br\/blumenau\/a-cidade Blumenau \u00e9 conhecida pela identidade e por suas origens: ","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2297004,"hashId":"43382ba59b37a38b191fb5ab17c35c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Blumenau foi colonizada em 1850 pelo m\u00e9dico farmac\u00eautico e fil\u00f3sofo alem\u00e3o Dr. Hermann Bruno Otto Blumenau, que no dia 2 de setembro daquele ano, chegou \u00e0 cidade acompanhado de outros 17 colonos, tamb\u00e9m provenientes da Alemanha. Mais tarde, chegaram mais imigrantes vindos da It\u00e1lia e Pol\u00f4nia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.turismoblumenau.com.br\/blumenau\/a-cidade <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Blumenau \u00e9 conhecida pela identidade e por suas origens: <\/p>","resposta":9054447,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasileiras.","id":9054446,"corpo":"<p>Brasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Europeias. ","id":9054447,"corpo":"<p>Europeias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pomeranas.","id":9054448,"corpo":"<p>Pomeranas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suecas.","id":9054449,"corpo":"<p>Suecas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alem\u00e3s. ","id":9054450,"corpo":"<p>Alem\u00e3s. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"}],"slug":"historia\/2297004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: I-Na autonomia. II-Na dignidade do homem. III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2297010,"hashId":"666705b4d1495f44d1858e75db86d20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Na autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Na dignidade do homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9054477,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II, apenas.","id":9054476,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9054477,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" III e IV, apenas.","id":9054478,"corpo":"<p> III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":9054479,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":9054480,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2297010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chiavenato (2003, p.32 e-book), o sucesso do administrador depende mais do seu desempenho e da maneira como lida com pessoas e situa\u00e7\u00f5es do que de seus tra\u00e7os particulares de personalidade. Depende daquilo que ele consegue fazer e n\u00e3o daquilo que ele \u00e9. Esse desempenho \u00e9 o resultado de certas habilidades que o administrador possui e utiliza. A habilidade que envolve o uso de conhecimento especializado e facilidade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas relacionadas com o trabalho e com os procedimentos de realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a:","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2297060,"hashId":"7d98ec8d744e5e2a7349130e061164c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Chiavenato (2003, p.32 e-book), o sucesso do administrador depende mais do seu desempenho e da maneira como lida com pessoas e situa\u00e7\u00f5es do que de seus tra\u00e7os particulares de personalidade. Depende daquilo que ele consegue fazer e n\u00e3o daquilo que ele \u00e9. Esse desempenho \u00e9 o resultado de certas habilidades que o administrador possui e utiliza. A habilidade que envolve o uso de conhecimento especializado e facilidade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas relacionadas com o trabalho e com os procedimentos de realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a:<\/p>","resposta":9054724,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De lideran\u00e7a. ","id":9054720,"corpo":"<p>De lideran\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Humanas. ","id":9054721,"corpo":"<p>Humanas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conceitual.","id":9054722,"corpo":"<p>Conceitual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De comunica\u00e7\u00e3o.","id":9054723,"corpo":"<p>De comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica.","id":9054724,"corpo":"<p>T\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2297060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, estelionat\u00e1rio, morador de Recife, foi visitar a cidade de Aracaju em 2018 e, com um tal\u00e3o de cheque oriundo de Teresina, fez uma compra fraudulenta de 1.000 reais, resultando preju\u00edzo a Frederico, que trabalhava em Aracaju, mas era domiciliado em Itabaiana. Encerrado o inqu\u00e9rito penal em 2022, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 oferecer a den\u00fancia no foro competente de","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297109,"hashId":"3bcdb31e6d6c1fb494e7b5ea8cba4eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos, estelionat\u00e1rio, morador de Recife, foi visitar a cidade de Aracaju em 2018 e, com um tal\u00e3o de cheque oriundo de Teresina, fez uma compra fraudulenta de 1.000 reais, resultando preju\u00edzo a Frederico, que trabalhava em Aracaju, mas era domiciliado em Itabaiana. Encerrado o inqu\u00e9rito penal em 2022, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 oferecer a den\u00fancia no foro competente de<\/p>","resposta":9054967,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recife.","id":9054963,"corpo":"<p>Recife.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aracaju.","id":9054964,"corpo":"<p>Aracaju.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qualquer um dos foros, em raz\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o.","id":9054965,"corpo":"<p>qualquer um dos foros, em raz\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teresina.","id":9054966,"corpo":"<p>Teresina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Itabaiana.","id":9054967,"corpo":"<p>Itabaiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lugar da Infra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lugar da Infra\u00e7\u00e3o","pai":406633,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414250,"slug":"direito-processual-penal-lugar-da-infracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia Criminal","oab":false,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia Criminal","pai":421269,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414247,"slug":"direito-processual-penal-fixacao-da-competencia-criminal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia territorial","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia territorial","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406633,"slug":"direito-processual-penal-competencia-territorial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O gr\u00e1fico abaixo representa as etapas da administra\u00e7\u00e3o de materiais. Analise-o: Assinale a alternativa que corresponde corretamente e na sequ\u00eancia as etapas representadas:","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2297116,"hashId":"7f7c75419681c332e0e3cc94258777da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O gr\u00e1fico abaixo representa as etapas da administra\u00e7\u00e3o de materiais. Analise-o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76042\/questao\/2297116-20220321114511000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde <strong>corretamente<\/strong> e na sequ\u00eancia as etapas representadas:<\/p>","resposta":9054999,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Consumo, 2. Estoque m\u00e1ximo, 3. Consumo.","id":9054997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Consumo, 2. Estoque m\u00e1ximo, 3. Consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1. Tempo de reposi\u00e7\u00e3o, 2. Estoque m\u00e1ximo, 3. Per\u00edodo de reposi\u00e7\u00e3o.","id":9054998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Tempo de reposi\u00e7\u00e3o, 2. Estoque m\u00e1ximo, 3. Per\u00edodo de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. Consumo, 2. Reposi\u00e7\u00e3o, 3. Consumo.","id":9054999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Consumo, 2. Reposi\u00e7\u00e3o, 3. Consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. Estoque m\u00e1ximo, 2. Reposi\u00e7\u00e3o, 3. Estoque m\u00ednimo.","id":9055000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Estoque m\u00e1ximo, 2. Reposi\u00e7\u00e3o, 3. Estoque m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1. Giro de estoque, 2. Reposi\u00e7\u00e3o, 3. Consumo.","id":9055001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Giro de estoque, 2. Reposi\u00e7\u00e3o, 3. Consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427660,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-area-de-materiais-dentro-da-organizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edvel de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"N\u00edvel de Servi\u00e7o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427661,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nivel-de-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2297116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores sobre o Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta.I. A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevog\u00e1vel no direito brasileiro. Soma-se a isso o fato de que a ado\u00e7\u00e3o \u00e9 procedimento de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. Por tais raz\u00f5es, descabe a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria contra decis\u00e3o que concede a ado\u00e7\u00e3o. No entanto, caso os pais adotivos descumpram seus deveres e incidam em hip\u00f3tese que resulte em perda do poder familiar, pode ocorrer nova ado\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente, desfazendo-se o v\u00ednculo de filia\u00e7\u00e3o anterior conforme o melhor interesse da crian\u00e7a.II. O pai de uma crian\u00e7a, assistida da Defensoria P\u00fablica, ajuizou a\u00e7\u00e3o contra determinado munic\u00edpio na Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude buscando vaga em creche que foi negada pela via administrativa. Ao final, obteve \u00eaxito e foram arbitrados honor\u00e1rios sucumbenciais para a Defensoria P\u00fablica, em desfavor do munic\u00edpio, nos termos do art. 4\u00ba, XXI da LC80\/94. Considerando que a execu\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios \u00e9 de interesse exclusivo da institui\u00e7\u00e3o Defensoria P\u00fablica e n\u00e3o do pai da crian\u00e7a, seu tr\u00e2mite deve se dar no ju\u00edzo da fazenda p\u00fablica.III. A m\u00e3e biol\u00f3gica det\u00e9m legitimidade para recorrer da senten\u00e7a que julgou procedente o pedido de guarda formulado por casal que exercia a guarda provis\u00f3ria da crian\u00e7a, mesmo se j\u00e1 destitu\u00edda do poder familiar em outra a\u00e7\u00e3o proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e j\u00e1 transitada em julgado.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297142,"hashId":"ede6d5a14ae305e9341fd108f78bc896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores sobre o Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevog\u00e1vel no direito brasileiro. Soma-se a isso o fato de que a ado\u00e7\u00e3o \u00e9 procedimento de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. Por tais raz\u00f5es, descabe a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria contra decis\u00e3o que concede a ado\u00e7\u00e3o. No entanto, caso os pais adotivos descumpram seus deveres e incidam em hip\u00f3tese que resulte em perda do poder familiar, pode ocorrer nova ado\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente, desfazendo-se o v\u00ednculo de filia\u00e7\u00e3o anterior conforme o melhor interesse da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pai de uma crian\u00e7a, assistida da Defensoria P\u00fablica, ajuizou a\u00e7\u00e3o contra determinado munic\u00edpio na Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude buscando vaga em creche que foi negada pela via administrativa. Ao final, obteve \u00eaxito e foram arbitrados honor\u00e1rios sucumbenciais para a Defensoria P\u00fablica, em desfavor do munic\u00edpio, nos termos do art. 4\u00ba, XXI da LC80\/94. Considerando que a execu\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios \u00e9 de interesse exclusivo da institui\u00e7\u00e3o Defensoria P\u00fablica e n\u00e3o do pai da crian\u00e7a, seu tr\u00e2mite deve se dar no ju\u00edzo da fazenda p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A m\u00e3e biol\u00f3gica det\u00e9m legitimidade para recorrer da senten\u00e7a que julgou procedente o pedido de guarda formulado por casal que exercia a guarda provis\u00f3ria da crian\u00e7a, mesmo se j\u00e1 destitu\u00edda do poder familiar em outra a\u00e7\u00e3o proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e j\u00e1 transitada em julgado.<\/p>","resposta":9055125,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":9055125,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":9055126,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":9055127,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":9055128,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":9055129,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2297142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na disciplina constante da CF e na jurisprud\u00eancia do STF acerca do Poder Judici\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297171,"hashId":"7cdd45525283fc5de547e7193c56bd11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na disciplina constante da CF e na jurisprud\u00eancia do STF acerca do Poder Judici\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9055270,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o especial nos tribunais exige a edi\u00e7\u00e3o de lei em sentido formal, sendo a iniciativa privativa, para deflagrar o processo legislativo, do tribunal onde o \u00f3rg\u00e3o deva ser criado.","id":9055266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o especial nos tribunais exige a edi\u00e7\u00e3o de lei em sentido formal, sendo a iniciativa privativa, para deflagrar o processo legislativo, do tribunal onde o \u00f3rg\u00e3o deva ser criado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compete aos ju\u00edzes federais processar e julgar a\u00e7\u00f5es de rito comum, propostas pelos estados contra atos da Uni\u00e3o Federal que determinaram suas inscri\u00e7\u00f5es em cadastros de inadimpl\u00eancia federais.","id":9055267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete aos ju\u00edzes federais processar e julgar a\u00e7\u00f5es de rito comum, propostas pelos estados contra atos da Uni\u00e3o Federal que determinaram suas inscri\u00e7\u00f5es em cadastros de inadimpl\u00eancia federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado aos magistrados o exerc\u00edcio de outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exceto uma de magist\u00e9rio; no entanto, admite-se que eles exer\u00e7am outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o desde que seja em entidade privada.","id":9055268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado aos magistrados o exerc\u00edcio de outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, exceto uma de magist\u00e9rio; no entanto, admite-se que eles exer\u00e7am outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o desde que seja em entidade privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o bacharel em direito, para o ingresso no cargo de juiz substituto, dever\u00e1 ter exercido atividade jur\u00eddica, por pelo menos tr\u00eas anos, comprovando-a at\u00e9 a data da posse.","id":9055269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bacharel em direito, para o ingresso no cargo de juiz substituto, dever\u00e1 ter exercido atividade jur\u00eddica, por pelo menos tr\u00eas anos, comprovando-a at\u00e9 a data da posse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compete ao STF processar e julgar, originariamente, todas as a\u00e7\u00f5es ajuizadas contra decis\u00f5es do CNJ proferidas no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias constitucionais.","id":9055270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao STF processar e julgar, originariamente, todas as a\u00e7\u00f5es ajuizadas contra decis\u00f5es do CNJ proferidas no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias constitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a federal (artigo 109 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a federal (artigo 109 da CF)","pai":405276,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407635,"slug":"direito-constitucional-competencia-da-justica-federal-artigo-109-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias de imparcialidade ou Veda\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Garantias de imparcialidade ou Veda\u00e7\u00f5es","pai":405271,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407656,"slug":"direito-constitucional-garantias-de-imparcialidade-ou-vedacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","oab":true,"nome":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405269,"slug":"direito-constitucional-estatuto-da-magistratura-ou-ingresso-na-carreira-ou-promocao-por-antiguidade-e-merecimento-artigo-93-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/2297171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):","provas":[{"id":76049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2297307,"hashId":"993eab2040ac5dff5dd50a05f2a8f2b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):<\/p>","resposta":9055919,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco.","id":9055917,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sommerfest. ","id":9055918,"corpo":"<p>Sommerfest. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9055919,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9055920,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9055921,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2297307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA hip\u00f3tese que \u00e9 aqui sugerida como uma substituta para as teorias convencionais \u00e9 a de que a criminalidade de colarinho branco, assim como outras criminalidades, \u00e9 aprendida; ela \u00e9 aprendida atrav\u00e9s da comunica\u00e7\u00e3o direta ou indireta com aqueles que j\u00e1 praticaram o comportamento criminoso; e aqueles que aprendem o comportamento criminoso s\u00e3o segregados de contatos frequentes e \u00edntimos com o comportamento de respeito \u00e0s leis. Se uma pessoa ir\u00e1 se tornar criminosa ou n\u00e3o isso depende fundamentalmente da frequ\u00eancia e intimidade de seus contatos com dois tipos de comportamentos.\u201d SUTHERLAND, Edwin H. White-collar criminality. American Sociological Review, v. 5, number 1, February, 1940. Sutherland, em 1940, prop\u00f4s a express\u00e3o \u201cWhite-collar crime\u201d para os crimes praticados por pessoas respeit\u00e1veis e com status social elevado. Esse conceito foi formulado tendo como pressuposto as ideias expostas na teoria","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297342,"hashId":"1df6b452c6a603ebdc09218107a619ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA hip\u00f3tese que \u00e9 aqui sugerida como uma substituta para as teorias convencionais \u00e9 a de que a criminalidade de colarinho branco, assim como outras criminalidades, \u00e9 aprendida; ela \u00e9 aprendida atrav\u00e9s da comunica\u00e7\u00e3o direta ou indireta com aqueles que j\u00e1 praticaram o comportamento criminoso; e aqueles que aprendem o comportamento criminoso s\u00e3o segregados de contatos frequentes e \u00edntimos com o comportamento de respeito \u00e0s leis. Se uma pessoa ir\u00e1 se tornar criminosa ou n\u00e3o isso depende fundamentalmente da frequ\u00eancia e intimidade de seus contatos com dois tipos de comportamentos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">SUTHERLAND, Edwin H. White-collar criminality. American Sociological Review, v. 5, number 1, February, 1940. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sutherland, em 1940, prop\u00f4s a express\u00e3o \u201c<em>White-collar crime<\/em>\u201d para os crimes praticados por pessoas respeit\u00e1veis e com status social elevado. Esse conceito foi formulado tendo como pressuposto as ideias expostas na teoria<\/p>","resposta":9056086,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do enraizamento social.","id":9056084,"corpo":"<p>do enraizamento social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da conten\u00e7\u00e3o.","id":9056085,"corpo":"<p>da conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da associa\u00e7\u00e3o diferencial. ","id":9056086,"corpo":"<p>da associa\u00e7\u00e3o diferencial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da conformidade diferencial.","id":9056087,"corpo":"<p>da conformidade diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da anomia.","id":9056088,"corpo":"<p>da anomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime do colarinho branco","oab":false,"nome":"Crime do colarinho branco","pai":430600,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406545,"slug":"criminologia-crime-do-colarinho-branco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"}],"slug":"criminologia\/2297342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cJusti\u00e7a condena seis policiais militares de Curitiba por tortura.Seis policiais militares foram condenados a quatro anos e um m\u00eas de pris\u00e3o por tortura. Os PMs tamb\u00e9m foram exonerados e n\u00e3o podem exercer qualquer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica por oito anos e seis meses. A decis\u00e3o \u00e9 da 11 Vara Criminal de Curitiba, atendendo den\u00fancia feita pelo Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate do Crime Organizado (Gaeco), do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 (MP-PR).O caso pelo qual os policiais foram condenados aconteceu na noite de 20 de julho de 2015. Por volta das 21h, os PMs abordaram dois suspeitos na Cidade Industrial de Curitiba (CIC). Os suspeitos foram mantidos pelos policiais na casa de um deles, onde foram algemados e agredidos com socos, chutes e asfixiamento por cerca de uma hora e meia. De acordo com a den\u00fancia do Gaeco, houve tamb\u00e9m viol\u00eancia sexual e amea\u00e7as de morte. Ap\u00f3s uma hora e meia de agress\u00f5es na resid\u00eancia, os dois suspeitos foram levados pelos policiais em viaturas distintas at\u00e9 a represa do Rio Passa\u00fana. L\u00e1, foram obrigados a entrar na \u00e1gua e nadar enquanto os policiais atiravam na \u00e1gua para impedir que ambos retornassem \u00e0 margem.\u201dDispon\u00edvel em: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/noticias\/seguranca\/justicacondena-seis-policiais-militares-de-curitiba-por-tortura\/ Acesso em: 28 jan. 2021. Tal not\u00edcia relata ato praticado por agente p\u00fablico de maneira irregular e violenta, caracter\u00edstica essa","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297359,"hashId":"256c6fdcc00bb87754c3046d1d70902f","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">\u201cJusti\u00e7a condena seis policiais militares de Curitiba por tortura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seis policiais militares foram condenados a quatro anos e um m\u00eas de pris\u00e3o por tortura. Os PMs tamb\u00e9m foram exonerados e n\u00e3o podem exercer qualquer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica por oito anos e seis meses. A decis\u00e3o \u00e9 da 11 Vara Criminal de Curitiba, atendendo den\u00fancia feita pelo Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate do Crime Organizado (Gaeco), do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 (MP-PR).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso pelo qual os policiais foram condenados aconteceu na noite de 20 de julho de 2015. Por volta das 21h, os PMs abordaram dois suspeitos na Cidade Industrial de Curitiba (CIC). Os suspeitos foram mantidos pelos policiais na casa de um deles, onde foram algemados e agredidos com socos, chutes e asfixiamento por cerca de uma hora e meia. De acordo com a den\u00fancia do Gaeco, houve tamb\u00e9m viol\u00eancia sexual e amea\u00e7as de morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s uma hora e meia de agress\u00f5es na resid\u00eancia, os dois suspeitos foram levados pelos policiais em viaturas distintas at\u00e9 a represa do Rio Passa\u00fana. L\u00e1, foram obrigados a entrar na \u00e1gua e nadar enquanto os policiais atiravam na \u00e1gua para impedir que ambos retornassem \u00e0 margem.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/noticias\/seguranca\/justicacondena-seis-policiais-militares-de-curitiba-por-tortura\/ Acesso em: 28 jan. 2021. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal not\u00edcia relata ato praticado por agente p\u00fablico de maneira irregular e violenta, caracter\u00edstica essa<\/p>","resposta":9056155,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do direito penal simb\u00f3lico.","id":9056153,"corpo":"<p>do direito penal simb\u00f3lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da pol\u00edtica criminal atuarial.","id":9056154,"corpo":"<p>da pol\u00edtica criminal atuarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do sistema penal subterr\u00e2neo.","id":9056155,"corpo":"<p>do sistema penal subterr\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do direito penal do inimigo.","id":9056156,"corpo":"<p>do direito penal do inimigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da cifra negra.","id":9056157,"corpo":"<p>da cifra negra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos da Criminologia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400816,"slug":"criminologia-metodos-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Criminologia","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400813,"slug":"criminologia-origem-etimologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Criminologia","oab":false,"nome":"Conceito de Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406532,"slug":"criminologia-conceito-de-criminologia"}],"slug":"criminologia\/2297359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo foi condenado em virtude da pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, cometido na Comarca de Curitiba. Na fixa\u00e7\u00e3o da pena-base, o Magistrado sentenciante assim fundamentou:\u201cAnalisadas as circunst\u00e2ncias judiciais previstas no artigo 59, do C\u00f3digo Penal, verifico que o acusado possui culpabilidade elevada, eis que premeditou o delito; ele n\u00e3o possui antecedentes criminais; n\u00e3o h\u00e1 elementos para a valora\u00e7\u00e3o de sua conduta social; sua personalidade \u00e9 voltada para a pr\u00e1tica de delitos, j\u00e1 que possui diversas anota\u00e7\u00f5es de atos infracionais; o motivo do crime \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de obter lucro de maneira r\u00e1pida e f\u00e1cil; as circunst\u00e2ncias do crime s\u00e3o normais; as consequ\u00eancias do crime s\u00e3o graves, eis que a v\u00edtima n\u00e3o conseguiu recuperar os bens subtra\u00eddos; o comportamento da v\u00edtima n\u00e3o incentivou ou facilitou a pr\u00e1tica do crime. Assim, considerando-se as circunst\u00e2ncias judiciais, valoro negativamente a culpabilidade, a personalidade, os motivos do crime, as consequ\u00eancias do crime e o comportamento da v\u00edtima.\u201dDiante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o entendimento dos Tribunais Superiores sobre o tema, \u00e9 v\u00e1lido apenas o aumento efetuado em virtude de qual circunst\u00e2ncia judicial?","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297364,"hashId":"5d0516b7a36306761f70899449d706e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodrigo foi condenado em virtude da pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, cometido na Comarca de Curitiba. Na fixa\u00e7\u00e3o da pena-base, o Magistrado sentenciante assim fundamentou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAnalisadas as circunst\u00e2ncias judiciais previstas no artigo 59, do C\u00f3digo Penal, verifico que o acusado possui culpabilidade elevada, eis que premeditou o delito; ele n\u00e3o possui antecedentes criminais; n\u00e3o h\u00e1 elementos para a valora\u00e7\u00e3o de sua conduta social; sua personalidade \u00e9 voltada para a pr\u00e1tica de delitos, j\u00e1 que possui diversas anota\u00e7\u00f5es de atos infracionais; o motivo do crime \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de obter lucro de maneira r\u00e1pida e f\u00e1cil; as circunst\u00e2ncias do crime s\u00e3o normais; as consequ\u00eancias do crime s\u00e3o graves, eis que a v\u00edtima n\u00e3o conseguiu recuperar os bens subtra\u00eddos; o comportamento da v\u00edtima n\u00e3o incentivou ou facilitou a pr\u00e1tica do crime. Assim, considerando-se as circunst\u00e2ncias judiciais, valoro negativamente a culpabilidade, a personalidade, os motivos do crime, as consequ\u00eancias do crime e o comportamento da v\u00edtima.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o entendimento dos Tribunais Superiores sobre o tema, \u00e9 v\u00e1lido apenas o aumento efetuado em virtude de qual circunst\u00e2ncia judicial?<\/p>","resposta":9056180,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamento da v\u00edtima.","id":9056176,"corpo":"<p>Comportamento da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Motivos do crime.","id":9056177,"corpo":"<p>Motivos do crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Personalidade.","id":9056178,"corpo":"<p>Personalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancias do crime.","id":9056179,"corpo":"<p>Consequ\u00eancias do crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Culpabilidade.","id":9056180,"corpo":"<p>Culpabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","oab":false,"nome":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413855,"slug":"direito-penal-primeira-fase-da-dosimetria-da-pena-pena-base"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunst\u00e2ncias judiciais (art. 59, CP)","oab":false,"nome":"Circunst\u00e2ncias judiciais (art. 59, CP)","pai":413855,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418705,"slug":"direito-penal-circunstancias-judiciais-art-59-cp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/2297364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento dos Tribunais Superiores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297370,"hashId":"9fd33d3e8cc31692e43c3e2cc7b0e886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento dos Tribunais Superiores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9056204,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta do m\u00e9dico que, no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, emite atestado falso caracteriza o crime de falsidade ideol\u00f3gica.","id":9056203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do m\u00e9dico que, no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, emite atestado falso caracteriza o crime de falsidade ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A conduta de apresentar \u00e0 empresa privada atestado m\u00e9dico com o timbre da rede p\u00fablica de sa\u00fade, ainda que conste a identifica\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico n\u00e3o pertencente ao servi\u00e7o p\u00fablico, configura o delito de uso de documento p\u00fablico falso.","id":9056204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de apresentar \u00e0 empresa privada atestado m\u00e9dico com o timbre da rede p\u00fablica de sa\u00fade, ainda que conste a identifica\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico n\u00e3o pertencente ao servi\u00e7o p\u00fablico, configura o delito de uso de documento p\u00fablico falso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A conduta de atribuir-se falsa identidade perante autoridade policial \u00e9 at\u00edpica se em situa\u00e7\u00e3o de alegada autodefesa.","id":9056205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de atribuir-se falsa identidade perante autoridade policial \u00e9 at\u00edpica se em situa\u00e7\u00e3o de alegada autodefesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L\u00facio pratica o delito de roubo e, posteriormente, \u00e9 auxiliado por F\u00e1bio, seu irm\u00e3o, a subtrair-se \u00e0 a\u00e7\u00e3o da autoridade p\u00fablica. Nesse caso, F\u00e1bio deve ser processado em virtude da pr\u00e1tica do crime de favorecimento pessoal.","id":9056206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facio pratica o delito de roubo e, posteriormente, \u00e9 auxiliado por F\u00e1bio, seu irm\u00e3o, a subtrair-se \u00e0 a\u00e7\u00e3o da autoridade p\u00fablica. Nesse caso, F\u00e1bio deve ser processado em virtude da pr\u00e1tica do crime de favorecimento pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No crime de falso testemunho, a pena \u00e9 reduzida se, antes da senten\u00e7a no processo em que ocorreu o il\u00edcito, o agente se retrata ou declara a verdade.","id":9056207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No crime de falso testemunho, a pena \u00e9 reduzida se, antes da senten\u00e7a no processo em que ocorreu o il\u00edcito, o agente se retrata ou declara a verdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"}],"slug":"direito-penal\/2297370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, que j\u00e1 foi condenado por roubo em 2003, com a correlata pena extinta em 2011, foi denunciado, em 2017, pela pr\u00e1tica de um novo crime. Na den\u00fancia, lhe foi imputada a subtra\u00e7\u00e3o, mediante rompimento de obst\u00e1culo, de coisa alheia m\u00f3vel avaliada em R$ 1.000,00, pertencente ao seu genitor Fabiano, que possu\u00eda 60 anos de idade. Na data do crime dessa nova den\u00fancia, o sal\u00e1rio-m\u00ednimo era de R$ 937,00. A senten\u00e7a ser\u00e1 prolatada em 2021, quando o sal\u00e1rio-m\u00ednimo \u00e9 de R$ 1.100,00.Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento dos Tribunais Superiores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297374,"hashId":"8ccfc028530b157ce9f2b10f48b0ed65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, que j\u00e1 foi condenado por roubo em 2003, com a correlata pena extinta em 2011, foi denunciado, em 2017, pela pr\u00e1tica de um novo crime. Na den\u00fancia, lhe foi imputada a subtra\u00e7\u00e3o, mediante rompimento de obst\u00e1culo, de coisa alheia m\u00f3vel avaliada em R$ 1.000,00, pertencente ao seu genitor Fabiano, que possu\u00eda 60 anos de idade. Na data do crime dessa nova den\u00fancia, o sal\u00e1rio-m\u00ednimo era de R$ 937,00. A senten\u00e7a ser\u00e1 prolatada em 2021, quando o sal\u00e1rio-m\u00ednimo \u00e9 de R$ 1.100,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento dos Tribunais Superiores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9056224,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Magistrado n\u00e3o dever\u00e1 condenar Pedro, eis que presente uma escusa absolut\u00f3ria.","id":9056220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Magistrado n\u00e3o dever\u00e1 condenar Pedro, eis que presente uma escusa absolut\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e afastar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado), eis que a qualificadora do rompimento de obst\u00e1culo n\u00e3o permite a aplica\u00e7\u00e3o do privil\u00e9gio.","id":9056221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e afastar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado), eis que a qualificadora do rompimento de obst\u00e1culo n\u00e3o permite a aplica\u00e7\u00e3o do privil\u00e9gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e afastar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado), eis que ele n\u00e3o possui bons antecedentes.","id":9056222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e afastar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado), eis que ele n\u00e3o possui bons antecedentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e aplicar a causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado).","id":9056223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e aplicar a causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e afastar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado), eis que a coisa subtra\u00edda n\u00e3o possui pequeno valor.","id":9056224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Magistrado dever\u00e1 condenar Pedro e afastar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista no artigo 155, \u00a72\u00ba, do C\u00f3digo Penal (furto privilegiado), eis que a coisa subtra\u00edda n\u00e3o possui pequeno valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto privilegiado","oab":false,"nome":"Furto privilegiado","pai":406361,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413949,"slug":"direito-penal-furto-privilegiado"}],"slug":"direito-penal\/2297374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o portava arma de fogo de uso permitido em via p\u00fablica quando, ao amarrar seu cal\u00e7ado, ela disparou, sem, no entanto, atingir ningu\u00e9m. Devido ao barulho provocado, a pol\u00edcia foi acionada e abordou Jo\u00e3o, localizando o armamento e constatando que o seu registro de cautela estava vencido.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Jo\u00e3o","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":21,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297385,"hashId":"ffb29a64f0c5dda578b79c053cf3c011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o portava arma de fogo de uso permitido em via p\u00fablica quando, ao amarrar seu cal\u00e7ado, ela disparou, sem, no entanto, atingir ningu\u00e9m. Devido ao barulho provocado, a pol\u00edcia foi acionada e abordou Jo\u00e3o, localizando o armamento e constatando que o seu registro de cautela estava vencido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Jo\u00e3o<\/p>","resposta":9056271,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 responder pelos crimes de porte ilegal de arma de fogo de uso permitido e disparo de arma de fogo, em concurso formal.","id":9056268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 responder pelos crimes de porte ilegal de arma de fogo de uso permitido e disparo de arma de fogo, em concurso formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ante a atipicidade de sua conduta, n\u00e3o dever\u00e1 ser processado por nenhum crime.","id":9056269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ante a atipicidade de sua conduta, n\u00e3o dever\u00e1 ser processado por nenhum crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 responder pelos crimes de porte ilegal de arma de fogo de uso permitido e disparo de arma de fogo, em concurso material.","id":9056270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 responder pelos crimes de porte ilegal de arma de fogo de uso permitido e disparo de arma de fogo, em concurso material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 responder unicamente pelo crime de porte ilegal de arma de fogo de uso permitido.","id":9056271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 responder unicamente pelo crime de porte ilegal de arma de fogo de uso permitido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ante a ocorr\u00eancia da consun\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 responder unicamente pelo crime de disparo de arma de fogo.","id":9056272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ante a ocorr\u00eancia da consun\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 responder unicamente pelo crime de disparo de arma de fogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/2297385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do habeas corpus, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta.I. A Defensoria P\u00fablica impetrou habeas corpus em favor de r\u00e9u em processo penal, alegando a aus\u00eancia de justa causa para a acusa\u00e7\u00e3o, posto que baseada em elementos de informa\u00e7\u00e3o obtidos em busca e apreens\u00e3o ilegalmente realizadas. Antes do julgamento do m\u00e9rito do habeas corpus, foi proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria. Nesse caso, n\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo ao julgamento do habeas corpus.II. Jo\u00e3o foi condenado definitivamente ao cumprimento de pena de 3 anos de reclus\u00e3o e 10 dias-multa, a ser cumprido em regime inicial semiaberto. Finalizado o cumprimento da pena privativa de liberdade, Jo\u00e3o procurou a Defensoria P\u00fablica, alegando que n\u00e3o possui recursos financeiros para pagar a multa aplicada e, por causa de seus antecedentes, n\u00e3o consegue emprego. Nesse caso, por se tratar de d\u00edvida de valor submetida ao regime de execu\u00e7\u00f5es fiscais, a Defensoria P\u00fablica poder\u00e1 impetrar habeas corpus, requerendo a declara\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.III. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Paran\u00e1 instaura, de of\u00edcio, procedimento investigat\u00f3rio direcionado a apurar a pr\u00e1tica reiterada de crime de recepta\u00e7\u00e3o supostamente praticado por Carlos. O procedimento tramita h\u00e1 8 anos e, at\u00e9 a presente data, n\u00e3o houve oferecimento de den\u00fancia. Carlos procura a Defensoria P\u00fablica alegando preju\u00edzos de ordem moral e material decorrentes da persist\u00eancia da investiga\u00e7\u00e3o contra sua pessoa. Nesse caso, o membro da Defensoria P\u00fablica dever\u00e1 impetrar habeas corpus, perante o Ju\u00edzo de primeiro grau, postulando o trancamento da investiga\u00e7\u00e3o preliminar.IV. O habeas corpus n\u00e3o comporta legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, pois se trata de rem\u00e9dio constitucional que pode ser impetrado por qualquer pessoa, sem aux\u00edlio de advogado.V. Augusto, professor de n\u00edvel prim\u00e1rio, foi denunciado por suposto estupro de vulner\u00e1vel. O Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu sua pris\u00e3o preventiva, mas o Juiz indeferiu o pedido e decretou medida cautelar de afastamento da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse caso, a decis\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser atacada por habeas corpus, pois n\u00e3o h\u00e1 ofensa ao direito ambulatorial de Augusto.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297393,"hashId":"549bf2b80df418e37830056af2eb1ed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do <em>habeas corpus<\/em>, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Defensoria P\u00fablica impetrou <em>habeas corpus<\/em> em favor de r\u00e9u em processo penal, alegando a aus\u00eancia de justa causa para a acusa\u00e7\u00e3o, posto que baseada em elementos de informa\u00e7\u00e3o obtidos em busca e apreens\u00e3o ilegalmente realizadas. Antes do julgamento do m\u00e9rito do <em>habeas corpus<\/em>, foi proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria. Nesse caso, n\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo ao julgamento do <em>habeas corpus<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Jo\u00e3o foi condenado definitivamente ao cumprimento de pena de 3 anos de reclus\u00e3o e 10 dias-multa, a ser cumprido em regime inicial semiaberto. Finalizado o cumprimento da pena privativa de liberdade, Jo\u00e3o procurou a Defensoria P\u00fablica, alegando que n\u00e3o possui recursos financeiros para pagar a multa aplicada e, por causa de seus antecedentes, n\u00e3o consegue emprego. Nesse caso, por se tratar de d\u00edvida de valor submetida ao regime de execu\u00e7\u00f5es fiscais, a Defensoria P\u00fablica poder\u00e1 impetrar <em>habeas corpus<\/em>, requerendo a declara\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Paran\u00e1 instaura, de of\u00edcio, procedimento investigat\u00f3rio direcionado a apurar a pr\u00e1tica reiterada de crime de recepta\u00e7\u00e3o supostamente praticado por Carlos. O procedimento tramita h\u00e1 8 anos e, at\u00e9 a presente data, n\u00e3o houve oferecimento de den\u00fancia. Carlos procura a Defensoria P\u00fablica alegando preju\u00edzos de ordem moral e material decorrentes da persist\u00eancia da investiga\u00e7\u00e3o contra sua pessoa. Nesse caso, o membro da Defensoria P\u00fablica dever\u00e1 impetrar <em>habeas corpus<\/em>, perante o Ju\u00edzo de primeiro grau, postulando o trancamento da investiga\u00e7\u00e3o preliminar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O <em>habeas corpus<\/em> n\u00e3o comporta legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, pois se trata de rem\u00e9dio constitucional que pode ser impetrado por qualquer pessoa, sem aux\u00edlio de advogado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Augusto, professor de n\u00edvel prim\u00e1rio, foi denunciado por suposto estupro de vulner\u00e1vel. O Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu sua pris\u00e3o preventiva, mas o Juiz indeferiu o pedido e decretou medida cautelar de afastamento da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse caso, a decis\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser atacada por <em>habeas corpus<\/em>, pois n\u00e3o h\u00e1 ofensa ao direito ambulatorial de Augusto.<\/p>","resposta":9056304,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9056301,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9056302,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva V est\u00e1 correta.","id":9056303,"corpo":"<p>Apenas a assertiva V est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":9056304,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":9056305,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses que autorizam o conhecimento do habeas corpus","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses que autorizam o conhecimento do habeas corpus","pai":415262,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421684,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses-que-autorizam-o-conhecimento-do-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Possibilidade Jur\u00eddica do Pedido","oab":false,"nome":"Possibilidade Jur\u00eddica do Pedido","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415263,"slug":"direito-processual-penal-possibilidade-juridica-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interesse de Agir","oab":false,"nome":"Interesse de Agir","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415262,"slug":"direito-processual-penal-interesse-de-agir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415269,"slug":"direito-processual-penal-procedimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca dos recursos no processo penal.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297401,"hashId":"b6de50383684312905d7762645df4d99","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta acerca dos recursos no processo penal.<\/p>","resposta":9056337,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo para o ofendido n\u00e3o habilitado como assistente interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 15 dias, contados do t\u00e9rmino do prazo do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":9056337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para o ofendido n\u00e3o habilitado como assistente interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 15 dias, contados do t\u00e9rmino do prazo do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Processo Penal n\u00e3o prev\u00ea expressamente recurso contra a decis\u00e3o que deixa de homologar acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, sendo cab\u00edvel apela\u00e7\u00e3o supletiva, por se tratar de decis\u00e3o com for\u00e7a de definitiva.","id":9056338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Processo Penal n\u00e3o prev\u00ea expressamente recurso contra a decis\u00e3o que deixa de homologar acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, sendo cab\u00edvel apela\u00e7\u00e3o supletiva, por se tratar de decis\u00e3o com for\u00e7a de definitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dentre os fatos extintivos do direito de recorrer, est\u00e1 prevista a deser\u00e7\u00e3o, de modo que a fuga do recorrente impedir\u00e1 o julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o. ","id":9056339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatos extintivos do direito de recorrer, est\u00e1 prevista a deser\u00e7\u00e3o, de modo que a fuga do recorrente impedir\u00e1 o julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O recurso em sentido estrito e o agravo na execu\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o possuem efeito regressivo.","id":9056340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso em sentido estrito e o agravo na execu\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o possuem efeito regressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que determina a suspens\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor caber\u00e1 recurso em sentido estrito, com efeito suspensivo.","id":9056341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o que determina a suspens\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor caber\u00e1 recurso em sentido estrito, com efeito suspensivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":406694,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415231,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses-de-cabimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos procedimentais da apela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Aspectos procedimentais da apela\u00e7\u00e3o","pai":415231,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421650,"slug":"direito-processual-penal-aspectos-procedimentais-da-apelacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":["prazo apela\u00e7\u00e3o criminal"],"nome_clean":"Prazo","oab":false,"nome":"Prazo","pai":421650,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421657,"slug":"direito-processual-penal-prazo"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Durante a vig\u00eancia da Lei n.\u00ba 13.979\/2020, que disp\u00f5e sobre as medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia decorrente do novo coronav\u00edrus, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia nacional, as medidas protetivas de urg\u00eancia ser\u00e3o automaticamente prorrogadas. II. Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o, somente o Juiz competente poder\u00e1 deferir medidas protetivas de urg\u00eancia que obrigam o agressor nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. III. A retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o pela ofendida em crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher s\u00f3 ser\u00e1 admitida perante o juiz, em audi\u00eancia especialmente designada com tal finalidade, antes do oferecimento da den\u00fancia e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico. IV. A suspens\u00e3o condicional do processo e a transa\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o se aplicam na hip\u00f3tese de crimes sujeitos ao rito da Lei Maria da Penha, mas s\u00e3o cab\u00edveis quando se tratar de contraven\u00e7\u00e3o penal. V. Em caso de pris\u00e3o em flagrante por descumprimento de medida protetiva de urg\u00eancia, crime com pena cominada de 3 meses a 2 anos de deten\u00e7\u00e3o, somente o Juiz poder\u00e1 conceder fian\u00e7a ao autuado.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297415,"hashId":"3767357785b6589929efaebdc1d7b1a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante a vig\u00eancia da Lei n.\u00ba 13.979\/2020, que disp\u00f5e sobre as medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia decorrente do novo coronav\u00edrus, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia nacional, as medidas protetivas de urg\u00eancia ser\u00e3o automaticamente prorrogadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o, somente o Juiz competente poder\u00e1 deferir medidas protetivas de urg\u00eancia que obrigam o agressor nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o pela ofendida em crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher s\u00f3 ser\u00e1 admitida perante o juiz, em audi\u00eancia especialmente designada com tal finalidade, antes do oferecimento da den\u00fancia e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A suspens\u00e3o condicional do processo e a transa\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o se aplicam na hip\u00f3tese de crimes sujeitos ao rito da Lei Maria da Penha, mas s\u00e3o cab\u00edveis quando se tratar de contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em caso de pris\u00e3o em flagrante por descumprimento de medida protetiva de urg\u00eancia, crime com pena cominada de 3 meses a 2 anos de deten\u00e7\u00e3o, somente o Juiz poder\u00e1 conceder fian\u00e7a ao autuado.<\/p>","resposta":9056400,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":9056397,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":9056398,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":9056399,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e V est\u00e3o corretas. ","id":9056400,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva V est\u00e1 correta. ","id":9056401,"corpo":"<p>Apenas a assertiva V est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV -Do Crime de Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV -Do Crime de Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":410921,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410965,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-secao-iv-do-crime-de-descumprimento-de-medidas-protetivas-de-urgencia-descumprimento-de-medidas-protetivas-de-urgencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 24-A","oab":true,"nome":"Art. 24-A","pai":410965,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410966,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-24-a"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410966,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410968,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410921,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406448,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-dos-procedimentos"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2297415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. (__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. (__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:","provas":[{"id":76049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2297495,"hashId":"1290f4bc375253d22a1b308f2ffcaed8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9056730,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9056727,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9056728,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" F, V, F.","id":9056729,"corpo":"<p> F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":9056730,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F, F, F.","id":9056731,"corpo":"<p> F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2297495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Intera\u00e7\u00f5es entre micronutrientes, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas. (__)A defici\u00eancia de Ferro altera a distribui\u00e7\u00e3o de vitamina A no f\u00edgado e no plasma. (__)O Zinco \u00e9 essencial para a mobiliza\u00e7\u00e3o e o transporte da vitamina A do f\u00edgado para a circula\u00e7\u00e3o. (__)A ingest\u00e3o de megadoses de vitamina A e E pode aumentar a absor\u00e7\u00e3o da vitamina K, pois elas atuam como antagonistas. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2297606,"hashId":"0c91ca9c1c350515774c42944fb339b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Intera\u00e7\u00f5es entre micronutrientes, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A defici\u00eancia de Ferro altera a distribui\u00e7\u00e3o de vitamina A no f\u00edgado e no plasma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Zinco \u00e9 essencial para a mobiliza\u00e7\u00e3o e o transporte da vitamina A do f\u00edgado para a circula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A ingest\u00e3o de megadoses de vitamina A e E pode aumentar a absor\u00e7\u00e3o da vitamina K, pois elas atuam como antagonistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9057209,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9057207,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9057208,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9057209,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9057210,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9057211,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2297606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. I. O indiciamento, ato privativo da autoridade policial, \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o da prov\u00e1vel autoria de uma infra\u00e7\u00e3o penal a determinada pessoa, sendo incab\u00edvel o indiciamento de magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico. II. Em obedi\u00eancia aos princ\u00edpios da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e do devido processo legal, n\u00e3o se admite o in\u00edcio da investiga\u00e7\u00e3o criminal com base puramente em reportagem jornal\u00edstica. III. Tendo em vista que o inqu\u00e9rito policial \u00e9 mera pe\u00e7a informativa e dispens\u00e1vel, eventuais v\u00edcios ocorridos no curso da investiga\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o repercutem no processo penal, inclusive em se tratando de meios de obten\u00e7\u00e3o de prova. IV. Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a prerrogativa do membro da Defensoria P\u00fablica de acompanhar o inqu\u00e9rito policial n\u00e3o alterou sua caracter\u00edstica inquisitorial, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o haver\u00e1 nulidade \u00e0 falta de intima\u00e7\u00e3o do Defensor P\u00fablico para a oitiva de testemunha a ser inquirida pela autoridade policial. V. A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 realizar, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297654,"hashId":"d2d7ced35fee0d2304c08be021994fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O indiciamento, ato privativo da autoridade policial, \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o da prov\u00e1vel autoria de uma infra\u00e7\u00e3o penal a determinada pessoa, sendo incab\u00edvel o indiciamento de magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em obedi\u00eancia aos princ\u00edpios da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e do devido processo legal, n\u00e3o se admite o in\u00edcio da investiga\u00e7\u00e3o criminal com base puramente em reportagem jornal\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tendo em vista que o inqu\u00e9rito policial \u00e9 mera pe\u00e7a informativa e dispens\u00e1vel, eventuais v\u00edcios ocorridos no curso da investiga\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o repercutem no processo penal, inclusive em se tratando de meios de obten\u00e7\u00e3o de prova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a prerrogativa do membro da Defensoria P\u00fablica de acompanhar o inqu\u00e9rito policial n\u00e3o alterou sua caracter\u00edstica inquisitorial, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o haver\u00e1 nulidade \u00e0 falta de intima\u00e7\u00e3o do Defensor P\u00fablico para a oitiva de testemunha a ser inquirida pela autoridade policial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 realizar, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada.<\/p>","resposta":9057436,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II, III e V est\u00e3o corretas. ","id":9057434,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II, III e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":9057435,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":9057436,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e V est\u00e3o corretas.","id":9057437,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":9057438,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421036,"slug":"direito-processual-penal-caracteristicas-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o do indiciamento","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00e3o do indiciamento","pai":421097,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421107,"slug":"direito-processual-penal-atribuicao-do-indiciamento"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento sigiloso","oab":false,"nome":"Procedimento sigiloso","pai":421036,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421039,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-sigiloso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indiciamento","oab":false,"nome":"Indiciamento","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421097,"slug":"direito-processual-penal-indiciamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Senhor Jo\u00e3o tem oitenta anos de idade e h\u00e1 cinco anos datam as \u00faltimas not\u00edcias dele. Seu filho, Jos\u00e9, procura a Defensoria P\u00fablica para saber sobre sua sucess\u00e3o.Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com o C\u00f3digo Civil e a jurisprud\u00eancia do STJ sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297683,"hashId":"1b7759fd4f727458e132cd4ad25ae821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Senhor Jo\u00e3o tem oitenta anos de idade e h\u00e1 cinco anos datam as \u00faltimas not\u00edcias dele. Seu filho, Jos\u00e9, procura a Defensoria P\u00fablica para saber sobre sua sucess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com o C\u00f3digo Civil e a jurisprud\u00eancia do STJ sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9057563,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorridos dois anos da arrecada\u00e7\u00e3o dos bens do Senhor Jo\u00e3o, ou, se ele deixou representante ou procurador, em se passando tr\u00eas anos, poder\u00e3o os interessados requerer que se declare a aus\u00eancia e se abra provisoriamente a sucess\u00e3o.","id":9057562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorridos dois anos da arrecada\u00e7\u00e3o dos bens do Senhor Jo\u00e3o, ou, se ele deixou representante ou procurador, em se passando tr\u00eas anos, poder\u00e3o os interessados requerer que se declare a aus\u00eancia e se abra provisoriamente a sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode-se requerer a sucess\u00e3o definitiva do Senhor Jo\u00e3o, sendo dispens\u00e1vel a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria.","id":9057563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se requerer a sucess\u00e3o definitiva do Senhor Jo\u00e3o, sendo dispens\u00e1vel a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cinco anos depois de passada em julgado a senten\u00e7a que concede a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria, poder\u00e3o os interessados requerer a sucess\u00e3o definitiva do Senhor Jo\u00e3o e o levantamento das cau\u00e7\u00f5es prestadas.","id":9057564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco anos depois de passada em julgado a senten\u00e7a que concede a abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria, poder\u00e3o os interessados requerer a sucess\u00e3o definitiva do Senhor Jo\u00e3o e o levantamento das cau\u00e7\u00f5es prestadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em falta do c\u00f4njuge, a curadoria dos bens do ausente incumbe aos descendentes e aos irm\u00e3os do Senhor Jo\u00e3o, nessa ordem, n\u00e3o havendo impedimento que os iniba de exercer o cargo.","id":9057565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em falta do c\u00f4njuge, a curadoria dos bens do ausente incumbe aos descendentes e aos irm\u00e3os do Senhor Jo\u00e3o, nessa ordem, n\u00e3o havendo impedimento que os iniba de exercer o cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regressando o Senhor Jo\u00e3o nos cinco anos seguintes \u00e0 abertura da sucess\u00e3o definitiva, ou algum de seus descendentes ou ascendentes, aquele ou estes haver\u00e3o s\u00f3 os bens existentes no estado em que se acharem, os sub-rogados em seu lugar, ou o pre\u00e7o que os herdeiros e demais interessados houverem recebido pelos bens alienados depois daquele tempo.","id":9057566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regressando o Senhor Jo\u00e3o nos cinco anos seguintes \u00e0 abertura da sucess\u00e3o definitiva, ou algum de seus descendentes ou ascendentes, aquele ou estes haver\u00e3o s\u00f3 os bens existentes no estado em que se acharem, os sub-rogados em seu lugar, ou o pre\u00e7o que os herdeiros e demais interessados houverem recebido pelos bens alienados depois daquele tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 66","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","oab":true,"nome":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405871,"slug":"direito-civil-da-ausencia-art-22-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Definitiva (Art. 37 ao 39)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Definitiva (Art. 37 ao 39)","pai":405871,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405874,"slug":"direito-civil-sucessao-definitiva-art-37-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"}],"slug":"direito-civil\/2297683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O respons\u00e1vel por uma entidade religiosa devidamente registrada foi notificado, pelo locador do im\u00f3vel onde realiza atividades, de que o contrato ser\u00e1 desfeito a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas. De acordo com a Lei de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos (Lei Federal n.\u00ba 8.245\/91), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297690,"hashId":"b5ec6091d022e8808c1203bf45c687e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel por uma entidade religiosa devidamente registrada foi notificado, pelo locador do im\u00f3vel onde realiza atividades, de que o contrato ser\u00e1 desfeito a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas. De acordo com a Lei de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos (Lei Federal n.\u00ba 8.245\/91), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9057593,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser desfeita a loca\u00e7\u00e3o se o propriet\u00e1rio pedir o im\u00f3vel para demoli\u00e7\u00e3o que venha a resultar em aumento m\u00ednimo de 20% (vinte por cento) da \u00e1rea \u00fatil.","id":9057591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser desfeita a loca\u00e7\u00e3o se o propriet\u00e1rio pedir o im\u00f3vel para demoli\u00e7\u00e3o que venha a resultar em aumento m\u00ednimo de 20% (vinte por cento) da \u00e1rea \u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A loca\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser desfeita por falta de pagamento do aluguel e demais encargos, bem como em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o legal ou contratual.","id":9057592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A loca\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser desfeita por falta de pagamento do aluguel e demais encargos, bem como em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o legal ou contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O contrato poder\u00e1 ser rescindido para a realiza\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00f5es urgentes determinadas pelo Poder P\u00fablico, que n\u00e3o possam ser normalmente executadas com a perman\u00eancia do locat\u00e1rio no im\u00f3vel ou, podendo, ele se recuse a consenti-las.","id":9057593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato poder\u00e1 ser rescindido para a realiza\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00f5es urgentes determinadas pelo Poder P\u00fablico, que n\u00e3o possam ser normalmente executadas com a perman\u00eancia do locat\u00e1rio no im\u00f3vel ou, podendo, ele se recuse a consenti-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Julgada procedente a a\u00e7\u00e3o de despejo, o juiz determinar\u00e1 a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de despejo, que conter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias para a desocupa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria se a loca\u00e7\u00e3o for desfeita para a realiza\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00f5es urgentes determinadas pelo Poder P\u00fablico, que n\u00e3o possam ser normalmente executadas com a perman\u00eancia do locat\u00e1rio no im\u00f3vel ou, podendo, o locat\u00e1rio se recuse a consenti-las. ","id":9057594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgada procedente a a\u00e7\u00e3o de despejo, o juiz determinar\u00e1 a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de despejo, que conter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias para a desocupa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria se a loca\u00e7\u00e3o for desfeita para a realiza\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00f5es urgentes determinadas pelo Poder P\u00fablico, que n\u00e3o possam ser normalmente executadas com a perman\u00eancia do locat\u00e1rio no im\u00f3vel ou, podendo, o locat\u00e1rio se recuse a consenti-las. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Julgada procedente a a\u00e7\u00e3o de despejo, o prazo para a desocupa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria ser\u00e1 de um ano caso a loca\u00e7\u00e3o tenha sido desfeita em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o legal ou contratual. ","id":9057595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgada procedente a a\u00e7\u00e3o de despejo, o prazo para a desocupa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria ser\u00e1 de um ano caso a loca\u00e7\u00e3o tenha sido desfeita em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o legal ou contratual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 66","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395178,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-245-1991-dispoe-sobre-as-locacoes-dos-imoveis-urbanos-e-os-procedimentos-a-elas-pertinentes"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2297690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica pode ser entendida como um conhecimento que oferece ao homem um crit\u00e9rio para eleger a melhor conduta, considerando o interesse de toda a comunidade humana. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523461,"hashId":"c3527beff0f38e486db8223c0b8509f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica pode ser entendida como um conhecimento que oferece ao homem um crit\u00e9rio para eleger a melhor conduta, considerando o interesse de toda a comunidade humana. <\/p>","resposta":10039878,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039878,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039879,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 responsabilidade social, julgue os itens de 81 a 85. ","id":546048,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 responsabilidade social, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao portador do diploma de licenciado em psicologia \u00e9 conferido o direito de lecionar psicologia, atendidas as devidas exig\u00eancias legais. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523468,"hashId":"ab6b5f811dfb4f9cd390f1adf8f747e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao portador do diploma de licenciado em psicologia \u00e9 conferido o direito de lecionar psicologia, atendidas as devidas exig\u00eancias legais. <\/p>","resposta":10039898,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 4.119\/1962 e do Decreto n.o 53.464\/1964, julgue os itens de 86 a 90. ","id":546051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.119\/1962 e do Decreto n.<sup>o<\/sup> 53.464\/1964, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica constitui fun\u00e7\u00e3o privativa do psic\u00f3logo. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523469,"hashId":"52724a409c0b5363177b613bba276caf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica constitui fun\u00e7\u00e3o privativa do psic\u00f3logo. <\/p>","resposta":10039900,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039900,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039901,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 4.119\/1962 e do Decreto n.o 53.464\/1964, julgue os itens de 86 a 90. ","id":546051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.119\/1962 e do Decreto n.<sup>o<\/sup> 53.464\/1964, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As faculdades de filosofia podem instituir cursos de gradua\u00e7\u00e3o de bacharelado e licenciatura em psicologia e de psic\u00f3logo. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523472,"hashId":"44f86c64d0cc19227111944707cf6949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As faculdades de filosofia podem instituir cursos de gradua\u00e7\u00e3o de bacharelado e licenciatura em psicologia e de psic\u00f3logo. <\/p>","resposta":10039910,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 4.119\/1962 e do Decreto n.o 53.464\/1964, julgue os itens de 86 a 90. ","id":546051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.119\/1962 e do Decreto n.<sup>o<\/sup> 53.464\/1964, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A profiss\u00e3o de psic\u00f3logo \u00e9 privativa dos possuidores de diploma de psic\u00f3logo expedido no Brasil por faculdade de filosofia oficial ou reconhecida. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523475,"hashId":"f320e19512f4f356390594e452fb99c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o de psic\u00f3logo \u00e9 privativa dos possuidores de diploma de psic\u00f3logo expedido no Brasil por faculdade de filosofia oficial ou reconhecida. <\/p>","resposta":10039919,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039918,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039919,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 4.119\/1962 e do Decreto n.o 53.464\/1964, julgue os itens de 86 a 90. ","id":546051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.119\/1962 e do Decreto n.<sup>o<\/sup> 53.464\/1964, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias destinam-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00edpicas do Estado e, consequentemente, integram a administra\u00e7\u00e3o direta. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523479,"hashId":"a6fb0c0144719a0380b88c198e183981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias destinam-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00edpicas do Estado e, consequentemente, integram a administra\u00e7\u00e3o direta. <\/p>","resposta":10039931,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das autarquias, julgue os itens de 91 a 93. ","id":546053,"enunciado":"<p>A respeito das autarquias, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>93<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias s\u00e3o diretamente subordinadas ao chefe do Poder Executivo. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523480,"hashId":"9d4e7511c35413556acaa6848dc11b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias s\u00e3o diretamente subordinadas ao chefe do Poder Executivo. <\/p>","resposta":10039933,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das autarquias, julgue os itens de 91 a 93. ","id":546053,"enunciado":"<p>A respeito das autarquias, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>93<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 assembleia geral apreciar o pedido de ren\u00fancia dos membros do conselho. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523520,"hashId":"abcf045c45860f12132cf28554d96894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 assembleia geral apreciar o pedido de ren\u00fancia dos membros do conselho. <\/p>","resposta":10040065,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10040064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10040065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 105 a 110. ","id":546055,"enunciado":"<p>Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>105 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se a planilha a seguir, no programa Microsoft Excel 2013, \u00e9 correto afirmar que, caso o bot\u00e3o seja clicado e, em seguida, a tecla seja pressionada, ser\u00e1 mostrado o valor 30 na c\u00e9lula B7.AB1N\u00famero de Cl\u00ednicas Veterin\u00e1rias - RJ2BairroQuantidade3Leblon104Ipanema55Urca46Botafogo1178","provas":[{"id":86908,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Agente Fiscal - 2022"},{"id":86909,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523895,"hashId":"811445e9200f42cdf719ca8f5be4ec95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a planilha a seguir, no programa Microsoft Excel 2013, \u00e9 correto afirmar que, caso o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86908\/questao\/2523895-20220808154344000000-0.png\"> seja clicado e, em seguida, a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86908\/questao\/2523895-20220808154344000000-1.png\" width=\"41\"> seja pressionada, ser\u00e1 mostrado o valor <span class=\"ql-font-monospace\">30<\/span> na c\u00e9lula B7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 321px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"153\"><col width=\"118\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86908\/questao\/2523895-20220808154344000000-2.png\" width=\"347\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero de Cl\u00ednicas Veterin\u00e1rias - RJ<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Bairro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Leblon<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ipanema<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Urca<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Botafogo<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10041441,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10041441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10041442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware, do programa Microsoft Excel 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de 21 a 25.","id":546105,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e <strong>teclar <\/strong>corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do programa Microsoft Excel 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2523895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Usando-se a op\u00e7\u00e3o de filtragem \u201cdom\u00ednio p\u00fablico\u201d, um dos recursos dispon\u00edveis no site de busca Bing, aparecer\u00e3o imagens cujo autor tenha renunciado a seus direitos de imagem exclusivos, conforme permitido por lei.","provas":[{"id":86908,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Agente Fiscal - 2022"},{"id":86909,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523917,"hashId":"4475a7b2bf3e2cb364fe6d0842c30abd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando-se a op\u00e7\u00e3o de filtragem \u201cdom\u00ednio p\u00fablico\u201d, um dos recursos dispon\u00edveis no <em>site <\/em>de busca <em>Bing<\/em>, aparecer\u00e3o imagens cujo autor tenha renunciado a seus direitos de imagem exclusivos, conforme permitido por lei.<\/p>","resposta":10041533,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10041533,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10041534,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Quanto aos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30.","id":546106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e <strong>teclar <\/strong>corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2523917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra \u201cambiente\u201d. ","provas":[{"id":86932,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-calceteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Calceteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524136,"hashId":"46193637b57f2aed34113d3d9ec63fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra \u201cambiente\u201d. <\/p>","resposta":10042389,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am-bi-ente.","id":10042385,"corpo":"<p>Am-bi-ente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambi-en-te.","id":10042386,"corpo":"<p>Ambi-en-te.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambi-ente.","id":10042387,"corpo":"<p>Ambi-ente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A-mbi-em-te. ","id":10042388,"corpo":"<p>A-mbi-em-te. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Am-bi-en-te. ","id":10042389,"corpo":"<p>Am-bi-en-te. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Melhore o ambiente de trabalho com as cores certas Por Leonardo Grandchamp01 ___ Quando pensamos em um ambiente de trabalho ideal, normalmente, pensamos na disposi\u00e7\u00e3o02 _das mesas, cadeiras confort\u00e1veis, um pote de f\u00e1cil acesso com objetos do uso cotidiano, entre03 _outras coisas que possam facilitar o servi\u00e7o. No entanto, raramente damos import\u00e2ncia \u00e0 escolha04 _de cores do ambiente de forma cautelosa, para que elas possam ajudar na produtividade dos05 _colaboradores.06 ___ Existem diversas pesquisas que comprovam que as cores atuam diretamente em nossa vida,07_ ajudando a estudar, aumentando nossa criatividade ou, at\u00e9 mesmo, colaborando para o nosso08 _descanso em casa. Sabendo disso, seria improdutivo n\u00e3o levar a escolha das cores em09_ considera\u00e7\u00e3o para o escrit\u00f3rio, por exemplo.10 ___ Qual cor devo escolher para o ambiente de trabalho Esta pergunta n\u00e3o tem uma resposta11 _simples e objetiva, ela depende do trabalho e do que voc\u00ea quer passar para seus colaboradores.12 _Uma mesma empresa pode precisar de mais de um ambiente de trabalho e cada um com uma13 _cor, dependendo da ocupa\u00e7\u00e3o executada na \u00e1rea. Vamos conhecer alguns dos efeitos das cores14 _azul, amarelo, verde e laranja, e, depois, m\u00e3os \u00e0 obra!15 ___ A cor azul tranquiliza o ambiente e ainda ajuda na conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do trabalho,16 _trazendo grandes benef\u00edcios para o ambiente, sendo importante apenas que o tom do azul17 _utilizado n\u00e3o seja escuro demais.18 ___ O amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia, pois ele aumenta a produtividade dos19 _colaboradores, trazendo concentra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essa cor deve ser usada com cuidado. O excesso20 _da cor amarela no ambiente o torna um local cansativo e ir\u00e1 deixar os colaboradores mais21_ irritados.22 ___ O verde agrada os olhos e nos aconchega. Ter o verde em tons claros no escrit\u00f3rio nos23 _proporciona calma e tranquilidade no trabalho, fazendo com que nos sintamos bem-vindos,24 _queridos naquele ambiente, n\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m auxilia na concentra\u00e7\u00e3o e o foco nas25 _atividades do trabalho.26 ___ A cor laranja \u00e9 altamente recomendada para ambientes de trabalho que queiram estimular a27 _criatividade, comunica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/melhore-o-ambiente-de-trabalho-com-a-escolhacerta-de-cores\/ \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).","id":546140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Melhore o ambiente de trabalho com as cores certas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonardo Grandchamp<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando pensamos em um ambiente de trabalho ideal, normalmente, pensamos na disposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>das mesas, cadeiras confort\u00e1veis, um pote de f\u00e1cil acesso com objetos do uso cotidiano, entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>outras coisas que possam facilitar o servi\u00e7o. No entanto, raramente damos import\u00e2ncia \u00e0 escolha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de cores do ambiente de forma cautelosa, para que elas possam ajudar na produtividade dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Existem diversas pesquisas que comprovam que as cores atuam diretamente em nossa vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>ajudando a estudar, aumentando nossa criatividade ou, at\u00e9 mesmo, colaborando para o nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>descanso em casa. Sabendo disso, seria improdutivo n\u00e3o levar a escolha das cores em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>considera\u00e7\u00e3o para o escrit\u00f3rio, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Qual cor devo escolher para o ambiente de trabalho <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86932\/grupo-questao\/546140-20220808161143000000-0.png\"> Esta pergunta n\u00e3o tem uma resposta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>simples e objetiva, ela depende do trabalho e do que voc\u00ea quer passar para seus colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Uma mesma empresa pode precisar de mais de um ambiente de trabalho e cada um com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>cor, dependendo da ocupa\u00e7\u00e3o executada na \u00e1rea. Vamos conhecer alguns dos efeitos das cores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>azul, amarelo, verde e laranja, e, depois, m\u00e3os \u00e0 obra!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A cor azul tranquiliza o ambiente e ainda ajuda na conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do trabalho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>trazendo grandes benef\u00edcios para o ambiente, sendo importante apenas que o tom do azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>utilizado n\u00e3o seja escuro demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia, pois ele aumenta a produtividade dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>colaboradores, trazendo concentra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essa cor deve ser usada com cuidado. O excesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>da cor amarela no ambiente o torna um local cansativo e ir\u00e1 deixar os colaboradores mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>irritados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O verde agrada os olhos e nos aconchega. Ter o verde em tons claros no escrit\u00f3rio nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>proporciona calma e tranquilidade no trabalho, fazendo com que nos sintamos bem-vindos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>queridos naquele ambiente, n\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m auxilia na concentra\u00e7\u00e3o e o foco nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>atividades do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A cor laranja \u00e9 altamente recomendada para ambientes de trabalho que queiram estimular a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>criatividade, comunica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/melhore-o-ambiente-de-trabalho-com-a-escolhacerta-de-cores\/ \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2524136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as palavras abaixo, retiradas do texto, analise as seguintes assertivas:I. Na palavra \u201cdiversas\u201d, \u201ca\u201d, que est\u00e1 em negrito, \u00e9 vogal tem\u00e1tica.II. As palavras \u201cjudicialmente\u201d e \u201ccriminalmente\u201d apresentam sufixo adverbial.III. Em \u201cintelectual\u201d, observa-se o emprego do prefixo in-.IV. As palavras \u201ceducando\u201d e \u201ceducador\u201d apresentam o mesmo radical.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86955,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":86954,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"},{"id":86939,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2524175,"hashId":"374e391766d63fa47f86496955b92a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as palavras abaixo, retiradas do texto, analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na palavra \u201cdivers<strong>a<\/strong>s\u201d, \u201c<strong>a<\/strong>\u201d, que est\u00e1 em negrito, \u00e9 vogal tem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As palavras \u201cjudicialmente\u201d e \u201ccriminalmente\u201d apresentam sufixo adverbial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em \u201cintelectual\u201d, observa-se o emprego do prefixo <strong>in-<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As palavras \u201ceducando\u201d e \u201ceducador\u201d apresentam o mesmo radical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10042551,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10042550,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":10042551,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":10042552,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":10042553,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10042554,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. HomeschoolingPor Audry Branco Que tal propiciar ao seu filho uma alternativa de ensino diferenciada, que privile...ia ___ mobilidade geogr\u00e1fica dos pais; que flexibiliza os hor\u00e1rios e rotina da crian\u00e7a; cujo ensino \u00e9 adaptado ao desenvolvimento particular da crian\u00e7a; que preserva os valores morais, culturais, religiosos e ideol\u00f3gicos da fam\u00edlia e inibe o contato das crian\u00e7as com alguns elementos do ambiente escolar, evitando diversas situa\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias, como o bullying? Essas s\u00e3o algumas das motiva\u00e7\u00f5es comuns que caracterizam a escolha do homeschooling. O conceito de homeschooling \u00e9 caracterizado pela proposta de ensino dom\u00e9stico ou domiciliar. Sua proposta vem de encontro ___ frequ\u00eancia das crian\u00e7as numa institui\u00e7\u00e3o, seja ela escola p\u00fablica, privada ou cooperativa. A modalidade \u00e9 legalizada em v\u00e1rios pa\u00edses, como Estados Unidos, \u00c1ustria, B\u00e9lgica, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, Fran\u00e7a, Noruega, Portugal, R\u00fassia e Nova Zel\u00e2ndia, que exigem uma avalia\u00e7\u00e3o anual dos alunos. Por outro lado em pa\u00edses como a Alemanha e a Su\u00e9cia homeschooling \u00e9 considerado crime e h\u00e1 casos de pais multados, presos e que perderam a cust\u00f3dia dos filhos. O cen\u00e1rio internacional aponta ainda cerca de 63 pa\u00edses onde o homeschooling n\u00e3o \u00e9 proibido e...pressamente por lei. No Brasil, a modalidade dom\u00e9stica de ensino n\u00e3o est\u00e1 prevista em lei e \u00e9 caracterizada como pr\u00e1tica n\u00e3o legalizada, previsto no Art. 246 do C\u00f3digo Penal e ocorre quando o pai, m\u00e3e ou respons\u00e1vel deixa de garantir a educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de seu filho. Em fun\u00e7\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o legal \u00e0 matr\u00edcula dos filhos, o pr\u00f3prio Poder P\u00fablico, pode compelir judicialmente a matr\u00edcula de menores de idade em institui\u00e7\u00f5es de ensino. Al\u00e9m disso, os pais podem ser processados criminalmente por n\u00e3o levarem os filhos ___ escola, pelo crime de abandono intelectual, tipificado no Art. 246 do C\u00f3digo Penal Brasileiro. H\u00e1, contudo, publica\u00e7\u00f5es que se posicionam favoravelmente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o domiciliar, como \u00e9 o caso de artigo publicado pelo Ministro do STJ, Domingos Netto. Atualmente, os empecilhos s\u00e3o muito mais pol\u00edticos, culturais e ideol\u00f3gicos do que jur\u00eddicos. Mas at\u00e9 onde vai o direito da fam\u00edlia de escolher o tipo de educa\u00e7\u00e3o que quer dar a seus filhos? V\u00e1rios tratados internacionais de direitos humanos assinalam que a fam\u00edlia tem primazia na escolha da forma de educa\u00e7\u00e3o a ser dada aos filhos. A discuss\u00e3o \u00e9 antiga no Brasil, que pretende regulamentar a pr\u00e1tica do ensino domiciliar no pa\u00eds. Por\u00e9m, a escolha pela melhor modalidade de ensino deve ser pautada em alguns requi...itos fundamentais que favorecem a forma\u00e7\u00e3o integral das crian\u00e7as e adolescentes, como a socializa\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as da mesma idade; a necessidade da n\u00e3o limita\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos do educando aos conhecimentos do tutor e sim a amplitude de constru\u00e7\u00e3o a partir da pluralidade na rela\u00e7\u00e3o de conviv\u00eancia e v\u00ednculos sociais; a import\u00e2ncia do papel do educador\/professor e n\u00e3o do membro da fam\u00edlia como mediador da aprendizagem; e as experimenta\u00e7\u00f5es, constru\u00e7\u00f5es dos conhecimentos e aprendizados individuais, coletivos na escola.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/meuartigo.brasilescola.uol.com.br\/educacao\/homeschooling.htm \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova).","id":546144,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Homeschooling<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Audry Branco<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Que tal propiciar ao seu filho uma alternativa de ensino diferenciada, que privile...ia ___<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t mobilidade geogr\u00e1fica dos pais; que flexibiliza os hor\u00e1rios e rotina da crian\u00e7a; cujo ensino \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t adaptado ao desenvolvimento particular da crian\u00e7a; que preserva os valores morais, culturais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t religiosos e ideol\u00f3gicos da fam\u00edlia e inibe o contato das crian\u00e7as com alguns elementos do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t ambiente escolar, evitando diversas situa\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias, como o <em>bullying<\/em>? Essas s\u00e3o algumas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t das motiva\u00e7\u00f5es comuns que caracterizam a escolha do homeschooling.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t O conceito de homeschooling \u00e9 caracterizado pela proposta de ensino dom\u00e9stico ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t domiciliar. Sua proposta vem de encontro ___ frequ\u00eancia das crian\u00e7as numa institui\u00e7\u00e3o, seja ela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t escola p\u00fablica, privada ou cooperativa. A modalidade \u00e9 legalizada em v\u00e1rios pa\u00edses, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Estados Unidos, \u00c1ustria, B\u00e9lgica, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, Fran\u00e7a, Noruega, Portugal, R\u00fassia e Nova<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Zel\u00e2ndia, que exigem uma avalia\u00e7\u00e3o anual dos alunos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Por outro lado <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86955\/grupo-questao\/546144-20230106081025000000-0.png\" width=\"11\"> em pa\u00edses como a Alemanha e a Su\u00e9cia <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86955\/grupo-questao\/546144-20230106081025000000-0.png\" width=\"11\" style=\"\"> homeschooling \u00e9 considerado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t crime e h\u00e1 casos de pais multados, presos e que perderam a cust\u00f3dia dos filhos. O cen\u00e1rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t internacional aponta ainda cerca de 63 pa\u00edses onde o homeschooling n\u00e3o \u00e9 proibido<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t e...pressamente por lei. No Brasil, a modalidade dom\u00e9stica de ensino n\u00e3o est\u00e1 prevista em lei e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t \u00e9 caracterizada como pr\u00e1tica n\u00e3o legalizada, previsto no Art. 246 do C\u00f3digo Penal e ocorre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t quando o pai, m\u00e3e ou respons\u00e1vel deixa de garantir a educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de seu filho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Em fun\u00e7\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o legal \u00e0 matr\u00edcula dos filhos, o pr\u00f3prio Poder P\u00fablico, pode compelir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t judicialmente a matr\u00edcula de menores de idade em institui\u00e7\u00f5es de ensino. Al\u00e9m disso, os pais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t podem ser processados criminalmente por n\u00e3o levarem os filhos ___ escola, pelo crime de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t abandono intelectual, tipificado no Art. 246 do C\u00f3digo Penal Brasileiro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t H\u00e1, contudo, publica\u00e7\u00f5es que se posicionam favoravelmente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o domiciliar, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t \u00e9 o caso de artigo publicado pelo Ministro do STJ, Domingos Netto. Atualmente, os empecilhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t s\u00e3o muito mais pol\u00edticos, culturais e ideol\u00f3gicos do que jur\u00eddicos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Mas at\u00e9 onde vai o direito da fam\u00edlia de escolher o tipo de educa\u00e7\u00e3o que quer dar a seus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t filhos? V\u00e1rios tratados internacionais de direitos humanos assinalam que a fam\u00edlia tem primazia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t na escolha da forma de educa\u00e7\u00e3o a ser dada aos filhos. A discuss\u00e3o \u00e9 antiga no Brasil, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t pretende regulamentar a pr\u00e1tica do ensino domiciliar no pa\u00eds.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Por\u00e9m, a escolha pela melhor modalidade de ensino deve ser pautada em alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t requi...itos fundamentais que favorecem a forma\u00e7\u00e3o integral das crian\u00e7as e adolescentes, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t a socializa\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as da mesma idade; a necessidade da n\u00e3o limita\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t conhecimentos do educando aos conhecimentos do tutor e sim a amplitude de constru\u00e7\u00e3o a partir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t da pluralidade na rela\u00e7\u00e3o de conviv\u00eancia e v\u00ednculos sociais; a import\u00e2ncia do papel do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t educador\/professor e n\u00e3o do membro da fam\u00edlia como mediador da aprendizagem; e as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t experimenta\u00e7\u00f5es, constru\u00e7\u00f5es dos conhecimentos e aprendizados individuais, coletivos na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t escola.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/meuartigo.brasilescola.uol.com.br\/educacao\/homeschooling.htm \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2524175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Munic\u00edpio de Agudo no contexto do Rio Grande do Sul, analise as assertivas a seguir: I. Est\u00e1 inserido no bioma do cerrado central meridional.II. Pertence \u00e0 mesorregi\u00e3o Centro Ocidental Rio-grandense.III. Faz parte da microrregi\u00e3o de Restinga S\u00eaca. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":86936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86944,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Enfermeiro - 2022"},{"id":86946,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":86935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":86933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Contador - 2022"},{"id":86953,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86937,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"},{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"},{"id":86942,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":86947,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2022"},{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"},{"id":86949,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":86945,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Geografia - 2022"},{"id":86948,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":86938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":86950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524196,"hashId":"2fdba3e919280c840b26e4d5bbed3f19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Munic\u00edpio de Agudo no contexto do Rio Grande do Sul, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 inserido no bioma do cerrado central meridional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pertence \u00e0 mesorregi\u00e3o Centro Ocidental Rio-grandense.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Faz parte da microrregi\u00e3o de Restinga S\u00eaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10042646,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10042643,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10042644,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10042645,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10042646,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10042647,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397373,"slug":"geografia-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2524196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No territ\u00f3rio que compreende o atual Munic\u00edpio de Agudo, foram encontrados vest\u00edgios arqueol\u00f3gicos das tradi\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas: I. Humait\u00e1.II. Vieira.III. Tupi-guarani. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":86936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86944,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Enfermeiro - 2022"},{"id":86946,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":86935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":86933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Contador - 2022"},{"id":86953,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86937,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"},{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"},{"id":86942,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":86947,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2022"},{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"},{"id":86949,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":86945,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Geografia - 2022"},{"id":86948,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":86938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":86950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524206,"hashId":"1042751fb6da9ba7b5318364b36ea523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No territ\u00f3rio que compreende o atual Munic\u00edpio de Agudo, foram encontrados vest\u00edgios arqueol\u00f3gicos das tradi\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Humait\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Vieira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tupi-guarani.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10042697,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10042693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10042694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10042695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10042696,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10042697,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2524206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um dos fundamentos previstos no Art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988.","provas":[{"id":86932,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-calceteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Calceteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524207,"hashId":"fdf506b115711c0fe68a8f279defe2f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um dos fundamentos previstos no Art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988.<\/p>","resposta":10042699,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soberania.","id":10042698,"corpo":"<p>Soberania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Igualdade.","id":10042699,"corpo":"<p>Igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pluralismo pol\u00edtico.","id":10042700,"corpo":"<p>Pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cidadania.","id":10042701,"corpo":"<p>Cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dignidade da pessoa humana.","id":10042702,"corpo":"<p>Dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2524207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O documento digitalizado pode ser entendido como o representante nato-digital da atividade de digitaliza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284609,"hashId":"0729995634438cc7d1943db42e4b8839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento digitalizado pode ser entendido como o representante nato-digital da atividade de digitaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9001062,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001061,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9001062,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia e as legisla\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens de 71 a 105. ","id":519564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia e as legisla\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 105","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2284609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servidores p\u00fablicos est\u00e1veis, nos termos da lei 8.112\/90:","provas":[{"id":76244,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2022-ufma-fisico","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - F\u00edsico - 2022"},{"id":76243,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2022-ufma-historiador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Historiador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2301096,"hashId":"2dbaa4d015fed6f3bf2c92d0156730a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores p\u00fablicos est\u00e1veis, nos termos da lei 8.112\/90:<\/p>","resposta":9073570,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor, ajudas de custo e di\u00e1rias, somente.","id":9073566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor, ajudas de custo e di\u00e1rias, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es se incorporam ao vencimento ou provento para qualquer efeito.","id":9073567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indeniza\u00e7\u00f5es se incorporam ao vencimento ou provento para qualquer efeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei.","id":9073568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas, e acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores, sob o mesmo t\u00edtulo ou id\u00eantico fundamento.","id":9073569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas, e acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores, sob o mesmo t\u00edtulo ou id\u00eantico fundamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.","id":9073570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2301096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo conectivo em destaque, acrescentado ao trecho original do texto, foi utilizado ERRONEAMENTE.","provas":[{"id":82208,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-estatistico","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Estat\u00edstico - 2022"},{"id":82206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2022"},{"id":82209,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":82210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":82211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2418695,"hashId":"57d4d752e4492bc2eb7dc5595830d111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo conectivo em destaque, acrescentado ao trecho original do texto, foi utilizado <strong>ERRONEAMENTE<\/strong>.<\/p>","resposta":9584863,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 lei que a enquadre, por isso \u00e9 inimput\u00e1vel.","id":9584860,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 lei que a enquadre, <strong>por isso<\/strong> \u00e9 inimput\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agora n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es, porque rabi\u00e7aca de careca ningu\u00e9m liga, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio [...].","id":9584861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es, <strong>porque <\/strong>rabi\u00e7aca de careca ningu\u00e9m liga, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio [...].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rabi\u00e7aca segue atual\u00edssima, como exemplo, a cantora maranhense Pabllo \u00e9 mestra nessa arte.","id":9584862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rabi\u00e7aca segue atual\u00edssima, <strong>como exemplo<\/strong>, a cantora maranhense Pabllo \u00e9 mestra nessa arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Falo como v\u00edtima. Embora a \u00faltima que dei, ainda era um jovem cabeludo e hippie [...].","id":9584863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falo como v\u00edtima. <strong>Embora <\/strong>a \u00faltima que dei, ainda era um jovem cabeludo e hippie [...].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, relativas a ele. O poder e a superioridade moral da rabi\u00e7aca Xico S\u00e1 1 abr. 2022 Ainda impressionado com a cena do Oscar \u2014 o tabefe do ator Will Smith na cara do humorista Chris Rock \u2014, lembrei um gesto de superioridade moral que tem a marca do povo do Nordeste. Trato, \u00f3bvio, da rabi\u00e7aca (admite-se tamb\u00e9m a grafia rabissaca), aquela cl\u00e1ssica atitude de desprezo com direito a virada brusca no corpo e uma sacodida de cabe\u00e7a sob medida, de prefer\u00eancia com um efeito especial na cabeleira. [...] A rabi\u00e7aca \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, caro Will, embora entenda que a vida possa sair um pouco do roteiro, acontece. A rabi\u00e7aca \u00e9 um gesto t\u00e3o nobre que foge \u00e0 al\u00e7ada do cancelamento. N\u00e3o h\u00e1 lei que a enquadre, \u00e9 inimput\u00e1vel. Nem o muxoxo, aquele estalo com a l\u00edngua e os l\u00e1bios, supera a rabi\u00e7aca. Vai bem nos personagens de Machado de Assis, mas anda um pouco datado, coisa de \u00e9poca. A rabi\u00e7aca segue atual\u00edssima \u0336 a cantora maranhense Pabllo \u00e9 mestra nessa arte. Por mais que o muxoxo contenha desprezo e desd\u00e9m, n\u00e3o tem a carga dram\u00e1tica da rabi\u00e7aca. Deixemos esse gesto antigo reservado \u00e0s humilha\u00e7\u00f5es sofridas pelo pobre Br\u00e1s Cubas. Tabefe, tapa ou soco, jamais. No m\u00e1ximo um croque, um cascudo, uns bolos na palmat\u00f3ria, como fazia dona Hero\u00edna, minha primeira professora. O problema do tapa, Chris Rock, nem \u00e9 o tapa em si, \u00e9 o barulho. O estalo \u00e9 que humilha, assegurava Nelson Rodrigues, autoridade teatral por excel\u00eancia. Outro cara do ramo, o amigo Greg\u00f3rio Duvivier, tamb\u00e9m escreveu, na Folha, um belo tratado sobre o assunto, incluindo o poder da bifa e suas variantes. Recomendo a leitura. A rabi\u00e7aca, por\u00e9m, \u00e9 a melhor vingan\u00e7a. Falo como v\u00edtima. A \u00faltima que dei, ainda era um jovem cabeludo e hippie no clube Tit\u00e3s de Nova Olinda. Agora n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es, rabi\u00e7aca de careca ningu\u00e9m liga, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio, perde muito em mat\u00e9ria de pot\u00eancia e dramaticidade. (S\u00c1 , Xico. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diariodonordeste.verdesmares.com.br\/opiniao\/colunistas\/xico-sa\/o-poder-e-a-superioridade-moral-da-rabicaca-1.3211652. Acesso em: 01 abr. 2022. Adapt.)","id":534412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, relativas a ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O poder e a superioridade moral da rabi\u00e7aca<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Xico S\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: right;\">1 abr. 2022 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ainda impressionado com a cena do Oscar \u2014 o tabefe do ator Will Smith na cara do humorista Chris Rock \u2014, lembrei um gesto de superioridade moral que tem a marca do povo do Nordeste. Trato, \u00f3bvio, da rabi\u00e7aca (admite-se tamb\u00e9m a grafia rabissaca), aquela cl\u00e1ssica atitude de desprezo com direito a virada brusca no corpo e uma sacodida de cabe\u00e7a sob medida, de prefer\u00eancia com um efeito especial na cabeleira. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A rabi\u00e7aca \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, caro Will, embora entenda que a vida possa sair um pouco do roteiro, acontece. A rabi\u00e7aca \u00e9 um gesto t\u00e3o nobre que foge \u00e0 al\u00e7ada do cancelamento. N\u00e3o h\u00e1 lei que a enquadre, \u00e9 inimput\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nem o muxoxo, aquele estalo com a l\u00edngua e os l\u00e1bios, supera a rabi\u00e7aca. Vai bem nos personagens de Machado de Assis, mas anda um pouco datado, coisa de \u00e9poca. A rabi\u00e7aca segue atual\u00edssima \u0336 a cantora maranhense Pabllo \u00e9 mestra nessa arte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por mais que o muxoxo contenha desprezo e desd\u00e9m, n\u00e3o tem a carga dram\u00e1tica da rabi\u00e7aca. Deixemos esse gesto antigo reservado \u00e0s humilha\u00e7\u00f5es sofridas pelo pobre Br\u00e1s Cubas. Tabefe, tapa ou soco, jamais. No m\u00e1ximo um croque, um cascudo, uns bolos na palmat\u00f3ria, como fazia dona Hero\u00edna, minha primeira professora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema do tapa, Chris Rock, nem \u00e9 o tapa em si, \u00e9 o barulho. O estalo \u00e9 que humilha, assegurava Nelson Rodrigues, autoridade teatral por excel\u00eancia. Outro cara do ramo, o amigo Greg\u00f3rio Duvivier, tamb\u00e9m escreveu, na Folha, um belo tratado sobre o assunto, incluindo o poder da bifa e suas variantes. Recomendo a leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A rabi\u00e7aca, por\u00e9m, \u00e9 a melhor vingan\u00e7a. Falo como v\u00edtima. A \u00faltima que dei, ainda era um jovem cabeludo e hippie no clube Tit\u00e3s de Nova Olinda. Agora n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es, rabi\u00e7aca de careca ningu\u00e9m liga, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio, perde muito em mat\u00e9ria de pot\u00eancia e dramaticidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(S\u00c1 , Xico. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diariodonordeste.verdesmares.com.br\/opiniao\/colunistas\/xico-sa\/o-poder-e-a-superioridade-moral-da-rabicaca-1.3211652. Acesso em: 01 abr. 2022. Adapt.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2418695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os componentes estruturais do (7\u00ba\u00a7), marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81563,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435206,"hashId":"811268daf1c0c07344829a2f21a8ab8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes estruturais do (7\u00ba\u00a7), marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9655956,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No segmento: \"no comportamento falhamos como pobres bichos fr\u00e1geis\" - temos ideia de compara\u00e7\u00e3o, similaridade.","id":9655953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento: \"no comportamento falhamos como pobres bichos fr\u00e1geis\" - temos ideia de compara\u00e7\u00e3o, similaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No segmento: \"nem semideuses, nem santos.\" - temos elementos coesivos alternativos.","id":9655954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento: \"nem semideuses, nem santos.\" - temos elementos coesivos alternativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"E embora nossa alma\" - o elemento coesivo conjuntivo destacado equivale a \" j\u00e1 que\".","id":9655955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"E <u>embora<\/u> nossa alma\" - o elemento coesivo conjuntivo destacado equivale a \" <u>j\u00e1 que<\/u>\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os componentes lingu\u00edsticos de: \"A gente faz o que pode.\" - comprovam o descontentamento da voz do texto e exemplifica discurso indireto livre.","id":9655956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes lingu\u00edsticos de: \"A gente faz o que pode.\" - comprovam o descontentamento da voz do texto e exemplifica discurso indireto livre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No trecho: \"Devemos \u00e9 confessar humildemente nossa fr\u00e1gil condi\u00e7\u00e3o humana,\" temos exemplo de sujeito el\u00edptico identificado pela desin\u00eancias verbal (mos).","id":9655957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"Devemos \u00e9 confessar humildemente nossa fr\u00e1gil condi\u00e7\u00e3o humana,\" temos exemplo de sujeito el\u00edptico identificado pela desin\u00eancias verbal (mos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. SE \u00c9S CAPAZ(1\u00ba\u00a7) A longa lista de desafios - Se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz - intimidava-me e, ao mesmo tempo, exercia sobre mim o maior dos fasc\u00ednios. E, muitas vezes, ficava a sonhar com feitos assim t\u00e3o extraordin\u00e1rios: o pr\u00f3ximo me julgaria com crueldade e eu teria para ele o melhor dos pensamentos. Se me batessem num lado da face, imediatamente ofereceria outro...(2\u00ba\u00a7) E quando estourassem aquelas greves pol\u00edticas que eu tanto amava - a escola ferveria em pleno clima revolucion\u00e1rio sob o tac\u00e3o da ditadura - eu teria que ficar \u00e0 margem, porque estava escrito que, quando todos em redor perdessem a cabe\u00e7a, eu devia conservar serenamente a minha.(3\u00ba\u00a7) Estava escrito. E foi da\u00ed por diante que eu comecei a perceber ent\u00e3o que de nada vale decorar m\u00e1ximas que ficam gravadas na mem\u00f3ria, mas n\u00e3o ficam no cora\u00e7\u00e3o.(4\u00ba\u00a7) Sim, diariamente, eu lia poemas antes de sair. Para ir fazendo tudo ao contr\u00e1rio em seguida: se me atacavam, eu respondia, se me faziam esperar, eu me desesperava, se me odiavam, eu odiava mais ainda, e no dia em que o meu professor de latim me deu zero, porque pensou que eu colara na prova, fui falar com ele em meio dos maiores protestos, ai! - A c\u00f3lera da injusti\u00e7a doendo na carne, embora me lembrasse muito bem que colara no exame anterior e que, portanto, o castigo viera meio fora de tempo, mas merecido.(5\u00ba\u00a7) Isso vai valer para quando eu for mais velha, pensei, tirando o poema da parede. E at\u00e9 hoje ainda o conservo no fundo da minha gaveta, um belo trabalho liter\u00e1rio e tipogr\u00e1fico, sem d\u00favida alguma.(6\u00ba\u00a7) Mas quando eu topo com ele, n\u00e3o posso deixar de sorrir. Mas ent\u00e3o, senhor Kipling? De que material somos feitos? Hein?(7\u00ba\u00a7) Devemos \u00e9 confessar humildemente nossa fr\u00e1gil condi\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o, n\u00e3o somos deuses, nem semideuses, nem santos. A gente faz o que pode. E embora nossa alma - que tem o toque de Deus - continue intacta, apesar de tudo, intacta, no comportamento falhamos como pobres bichos fr\u00e1geis que n\u00f3s somos t\u00e3o vulner\u00e1veis, t\u00e3o sem defesa.(8\u00ba\u00a7) Se n\u00f3s somos capazes de tantas maravilhas? N\u00e3o, n\u00e3o somos. \u00c0s vezes, temos gestos e pensamentos de anjo. Mas eu disse, \u00e0s vezes!(Lygia Fagundes Telles. \"Se \u00e9s capaz\" Apud Wagner Ribeiro. Antologia Luso-brasileira. Editora FTD. 1964. S\u00e3o Paulo.)","id":536145,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SE \u00c9S CAPAZ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) A longa lista de desafios - Se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz, se \u00e9s capaz - intimidava-me e, ao mesmo tempo, exercia sobre mim o maior dos fasc\u00ednios. E, muitas vezes, ficava a sonhar com feitos assim t\u00e3o extraordin\u00e1rios: o pr\u00f3ximo me julgaria com crueldade e eu teria para ele o melhor dos pensamentos. Se me batessem num lado da face, imediatamente ofereceria outro...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) E quando estourassem aquelas greves pol\u00edticas que eu tanto amava - a escola ferveria em pleno clima revolucion\u00e1rio sob o tac\u00e3o da ditadura - eu teria que ficar \u00e0 margem, porque estava escrito que, quando todos em redor perdessem a cabe\u00e7a, eu devia conservar serenamente a minha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Estava escrito. E foi da\u00ed por diante que eu comecei a perceber ent\u00e3o que de nada vale decorar m\u00e1ximas que ficam gravadas na mem\u00f3ria, mas n\u00e3o ficam no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Sim, diariamente, eu lia poemas antes de sair. Para ir fazendo tudo ao contr\u00e1rio em seguida: se me atacavam, eu respondia, se me faziam esperar, eu me desesperava, se me odiavam, eu odiava mais ainda, e no dia em que o meu professor de latim me deu zero, porque pensou que eu colara na prova, fui falar com ele em meio dos maiores protestos, ai! - A c\u00f3lera da injusti\u00e7a doendo na carne, embora me lembrasse muito bem que colara no exame anterior e que, portanto, o castigo viera meio fora de tempo, mas merecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Isso vai valer para quando eu for mais velha, pensei, tirando o poema da parede. E at\u00e9 hoje ainda o conservo no fundo da minha gaveta, um belo trabalho liter\u00e1rio e tipogr\u00e1fico, sem d\u00favida alguma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Mas quando eu topo com ele, n\u00e3o posso deixar de sorrir. Mas ent\u00e3o, senhor Kipling? De que material somos feitos? Hein?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Devemos \u00e9 confessar humildemente nossa fr\u00e1gil condi\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o, n\u00e3o somos deuses, nem semideuses, nem santos. A gente faz o que pode. E embora nossa alma - que tem o toque de Deus - continue intacta, apesar de tudo, intacta, no comportamento falhamos como pobres bichos fr\u00e1geis que n\u00f3s somos t\u00e3o vulner\u00e1veis, t\u00e3o sem defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) Se n\u00f3s somos capazes de tantas maravilhas? N\u00e3o, n\u00e3o somos. \u00c0s vezes, temos gestos e pensamentos de anjo. Mas eu disse, \u00e0s vezes!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lygia Fagundes Telles. \"Se \u00e9s capaz\" Apud Wagner Ribeiro. Antologia Luso-brasileira. Editora FTD. 1964. S\u00e3o Paulo.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435206","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo m\u00eas, uma fam\u00edlia consumiu 325kW de energia. Sabendo-se que, no m\u00eas seguinte, o consumo aumentou 13%, pode-se afirmar que o consumo dessa fam\u00edlia, foi de:","provas":[{"id":81534,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437837,"hashId":"11675b321cb0992c464e3f2d523a9b7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo m\u00eas, uma fam\u00edlia consumiu 325kW de energia. Sabendo-se que, no m\u00eas seguinte, o consumo aumentou 13%, pode-se afirmar que o consumo dessa fam\u00edlia, foi de:<\/p>","resposta":9668288,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"367,25kW","id":9668288,"corpo":"<p>367,25kW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"370kW","id":9668289,"corpo":"<p>370kW<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"372,25kW","id":9668290,"corpo":"<p>372,25kW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"375kW","id":9668291,"corpo":"<p>375kW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2437837","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792,"slug":"oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez que se encontra na forma de p\u00f3, o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio deve ser associado a uma outra subst\u00e2ncia que permita sua veicula\u00e7\u00e3o para o interior do sistema de canais radiculares. Do ponto de vista da atividade antimicrobiana, pode-se classificar os ve\u00edculos em inertes e biologicamente ativos. Do ponto de vista das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas, podem ser hidrossol\u00faveis ou oleosos.Um ve\u00edculo biologicamente ativo e oleoso que pode ser associado ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e9:","provas":[{"id":89804,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792,"slug":"oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":2634547,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que se encontra na forma de p\u00f3, o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio deve ser associado a uma outra subst\u00e2ncia que permita sua veicula\u00e7\u00e3o para o interior do sistema de canais radiculares. Do ponto de vista da atividade antimicrobiana, pode-se classificar os ve\u00edculos em inertes e biologicamente ativos. Do ponto de vista das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas, podem ser hidrossol\u00faveis ou oleosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um ve\u00edculo biologicamente ativo e oleoso que pode ser associado ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e9:<\/p>","resposta":10517657,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paramonoclorofenol canforado.","id":10517657,"corpo":"<p>paramonoclorofenol canforado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propilenoglicol.","id":10517658,"corpo":"<p>propilenoglicol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.","id":10517659,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de metilcelulose.","id":10517660,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o de metilcelulose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"polietilenoglicol.","id":10517661,"corpo":"<p>polietilenoglicol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2634547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o Texto I e assinale a alternativa que contenha 5 (cinco) palavras cognatas.","provas":[{"id":92855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Enfermeiro - 2022"},{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"},{"id":93150,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":92852,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2022"},{"id":92850,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":92854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-auditor","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Auditor - 2022"},{"id":92869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2619880,"hashId":"2a399760ccd12400194189647fa50fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I e assinale a alternativa que contenha 5 (cinco) palavras cognatas.<\/p>","resposta":10452981,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subjective; financial; decisions; factors; life.","id":10452977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subjective; financial; decisions; factors; life.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quality; personal; include; health; family.","id":10452978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quality; personal; include; health; family.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Involve; money; associated; used; ability.","id":10452979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Involve; money; associated; used; ability.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Stressed; detriment; in addition; salary; considering.","id":10452980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Stressed; detriment; in addition; salary; considering.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Essential; component; preferences; satisfaction; control.","id":10452981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essential; component; preferences; satisfaction; control.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text I to answer questions 26 to 30-Quality of life is a highly subjective measure of happiness that is an essential component of many financial decisions. Factors that play a role in the quality of life vary according to personal preferences, but they often include financial security, job satisfaction, family life, health, and safety.Financial decisions can often involve a tradeoff wherein quality of life is decreased to save money or earn more money. Conversely, quality of life can be increased by spending more money.Quality of life is a non-financial component associated with job and life satisfaction. When used in a work-related way, qualify of life often refers to the time and ability to do the thing you enjoy. If a job pays a lot of money but requires so many working hours that the worker cannot enjoy any of the money earned, that is a poor quality of life.If a job provides time to enjoy life but leaves the worker too tired, injured, stressed out, or otherwise unable to enjoy their earnings, this is another detriment to the quality of life. Today, it is common to weigh both salary and quality of life when considering how good or bad a job is.These markers may include access to good healthcare, loving relationships, meaningful work or volunteerism, making time for hobbies you enjoy, good rest, healthy food, and the ability to perform an enjoyable form of exercise all help to improve the quality of one's life.ln addition, studies have found that practicing gratitude, meditation, and treating any mental health disorders, can improve your quality of life. Experts recommended adequate sleep (at the very least seven hours per night) to improve the quality of life and better contrai mood and energy levels-(Texto Adaptado. Dispon\u00edvel em: &lt; https :\/\/www.investopedia.com\/terms\/q\/quality-oflife.asp &gt;. Acesso em: 2 mar. 2022)","id":557667,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read Text I to answer questions <strong>26 <\/strong>to <strong>30<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quality of life is a highly subjective measure of happiness that is an essential component of many financial decisions. Factors that play a role in the quality of life vary according to personal preferences, but they often include financial security, job satisfaction, family life, health, and safety.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Financial decisions can often involve a tradeoff wherein quality of life is decreased to save money or earn more money. Conversely, quality of life can be increased by spending more money.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quality of life is a non-financial component associated with job and life satisfaction. When used in a work-related way, qualify of life often refers to the time and ability to do the thing you enjoy. If a job pays a lot of money but requires so many working hours that the worker cannot enjoy any of the money earned, that is a poor quality of life.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">If a job provides time to enjoy life but leaves the worker too tired, injured, stressed out, or otherwise unable to enjoy their earnings, this is another detriment to the quality of life. Today, it is common to weigh both salary and quality of life when considering how good or bad a job is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">These markers may include access to good healthcare, loving relationships, meaningful work or volunteerism, making time for hobbies you enjoy, good rest, healthy food, and the ability to perform an enjoyable form of exercise all help to improve the quality of one's life.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ln addition, studies have found that practicing gratitude, meditation, and treating any mental health disorders, can improve your quality of life. Experts recommended adequate sleep (at the very least seven hours per night) to improve the quality of life and better contrai mood and energy levels<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Texto Adaptado. Dispon\u00edvel em: &lt; https :\/\/www.investopedia.com\/terms\/q\/quality-oflife.asp &gt;. Acesso em: 2 mar. 2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2619880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"juntando *o antes, o agora e o depois \". As palavras destacadas sofreram, quanto ao processo de forma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":89740,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":89743,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-odontologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":89739,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":89738,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Enfermeiro - 2022"},{"id":89744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-psicologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":89741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-medico-psf","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - M\u00e9dico PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2620021,"hashId":"e8e75e4e3077553a5b1562ee817ce3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"juntando *<strong>o antes, o agora e o depois<\/strong> \". As palavras destacadas sofreram, quanto ao processo de forma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10453593,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sufixa\u00e7\u00e3o;","id":10453590,"corpo":"<p>sufixa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prefixa\u00e7\u00e3o;","id":10453591,"corpo":"<p>prefixa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o regressiva;","id":10453592,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o regressiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":10453593,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II \u2013 Sozinho\u00c0s vezes no sil\u00eancio da noiteEu fico imaginando n\u00f3s doisEu fico ali sonhando acordadoJuntando o antes, o agora e o depoisPor que voc\u00ea me deixa t\u00e3o solto?Por que voc\u00ea n\u00e3o cola em mim?T\u00f4 me sentindo muito sozinhoN\u00e3o sou e nem quero ser o seu dono\u00c9 que um carinho \u00e0s vezes cai bemEu tenho os meus desejos e planos secretosS\u00f3 abro pra voc\u00ea, mais ningu\u00e9mPor que voc\u00ea me esquece e some?E se eu me interessar por algu\u00e9m?E se ela de repente me ganha?Quando a gente gosta\u00c9 claro que a gente cuidaFala que me amaS\u00f3 que \u00e9 da boca pra foraOu voc\u00ea me engana ou n\u00e3o est\u00e1 maduraOnde est\u00e1 voc\u00ea agora?Caetano Veloso","id":557686,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II \u2013 Sozinho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes no sil\u00eancio da noite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu fico imaginando n\u00f3s dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu fico ali sonhando acordado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juntando o antes, o agora e o depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea me deixa t\u00e3o solto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea n\u00e3o cola em mim?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00f4 me sentindo muito sozinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou e nem quero ser o seu dono<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que um carinho \u00e0s vezes cai bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu tenho os meus desejos e planos secretos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 abro pra voc\u00ea, mais ningu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea me esquece e some?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se eu me interessar por algu\u00e9m?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se ela de repente me ganha?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a gente gosta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que a gente cuida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fala que me ama<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 que \u00e9 da boca pra fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou voc\u00ea me engana ou n\u00e3o est\u00e1 madura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde est\u00e1 voc\u00ea agora?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Caetano Veloso<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 34","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2620021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"E se ela de repente me ganha?\" A palavra que funciona como complemento verbal nesse verso \u00e9:","provas":[{"id":89740,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":89743,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-odontologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":89739,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":89738,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Enfermeiro - 2022"},{"id":89744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-psicologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":89741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-medico-psf","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - M\u00e9dico PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2620026,"hashId":"c9d4d71f80a75830ca011e9cdc259baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"E se ela de repente me ganha?\" A palavra que funciona como complemento verbal nesse verso \u00e9:<\/p>","resposta":10453614,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se;","id":10453611,"corpo":"<p>se;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ela;","id":10453612,"corpo":"<p>ela;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repente;","id":10453613,"corpo":"<p>repente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"me.","id":10453614,"corpo":"<p>me.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II \u2013 Sozinho\u00c0s vezes no sil\u00eancio da noiteEu fico imaginando n\u00f3s doisEu fico ali sonhando acordadoJuntando o antes, o agora e o depoisPor que voc\u00ea me deixa t\u00e3o solto?Por que voc\u00ea n\u00e3o cola em mim?T\u00f4 me sentindo muito sozinhoN\u00e3o sou e nem quero ser o seu dono\u00c9 que um carinho \u00e0s vezes cai bemEu tenho os meus desejos e planos secretosS\u00f3 abro pra voc\u00ea, mais ningu\u00e9mPor que voc\u00ea me esquece e some?E se eu me interessar por algu\u00e9m?E se ela de repente me ganha?Quando a gente gosta\u00c9 claro que a gente cuidaFala que me amaS\u00f3 que \u00e9 da boca pra foraOu voc\u00ea me engana ou n\u00e3o est\u00e1 maduraOnde est\u00e1 voc\u00ea agora?Caetano Veloso","id":557686,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II \u2013 Sozinho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes no sil\u00eancio da noite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu fico imaginando n\u00f3s dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu fico ali sonhando acordado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juntando o antes, o agora e o depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea me deixa t\u00e3o solto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea n\u00e3o cola em mim?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00f4 me sentindo muito sozinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou e nem quero ser o seu dono<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que um carinho \u00e0s vezes cai bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu tenho os meus desejos e planos secretos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 abro pra voc\u00ea, mais ningu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea me esquece e some?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se eu me interessar por algu\u00e9m?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se ela de repente me ganha?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a gente gosta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que a gente cuida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fala que me ama<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 que \u00e9 da boca pra fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou voc\u00ea me engana ou n\u00e3o est\u00e1 madura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde est\u00e1 voc\u00ea agora?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Caetano Veloso<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 34","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2620026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cExistem in\u00fameros testes para avaliar a resist\u00eancia aer\u00f3bica ou aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria\u201d (NAHAS, 2013).-Analise as afirmativas abaixo sobre os testes de aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria.-1. Podem ser m\u00e1ximos ou subm\u00e1ximos.2. Podem ser realizados apenas em laborat\u00f3rio.3. Quando um teste estima o VO2 max a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca, ele \u00e9 referido como teste indireto.4. O teste de 12 minutos de Cooper \u00e9 recomendado para pessoas jovens e ativas (a partir dos 13 anos de idade).5. Teste de Cooper, teste de Banco do Queen\u2019s College e Teste de Leg\u00e9r e Lambert s\u00e3o os \u00fanicos testes para averigua\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria.-Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2620050,"hashId":"c3c9899a6cbbd6d38583cf33c192be8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExistem in\u00fameros testes para avaliar a resist\u00eancia aer\u00f3bica ou aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria\u201d (NAHAS, 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre os testes de aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>1. Podem ser m\u00e1ximos ou subm\u00e1ximos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Podem ser realizados apenas em laborat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Quando um teste estima o VO<sub>2<\/sub> max a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca, ele \u00e9 referido como teste indireto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O teste de 12 minutos de Cooper \u00e9 recomendado para pessoas jovens e ativas (a partir dos 13 anos de idade).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Teste de Cooper, teste de Banco do Queen\u2019s College e Teste de Leg\u00e9r e Lambert s\u00e3o os \u00fanicos testes para averigua\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10453719,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","id":10453717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10453718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4","id":10453719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10453720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10453721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2620050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs crian\u00e7as t\u00eam uma profunda necessidade de brincar\u201d (K\u00c1LL\u00d3 &amp; BALOG, 2021).-Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) tomando por base as perspectivas educacionais por meio da ludicidade. --( ) O uso de jogos e brincadeiras na escola pode facilitar o trabalho do profissional de educa\u00e7\u00e3o, despertando o interesse da crian\u00e7a ou do adolescente para as atividades propostas.( ) Na escola, os jogos e as brincadeiras devem ser utilizados apenas para liberar e extravasar energia e sair da rotina de sala de aula.( ) Os jogos e as brincadeiras podem ser trabalhados concomitantemente com v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento.( ) A atividade l\u00fadica, se n\u00e3o for bem entendida, pode passar a ideia de algo simpl\u00f3rio, sem sentido algum.( ) Na utiliza\u00e7\u00e3o de jogos e brincadeiras \u00e9 preciso que os profissionais definam objetivos claros a serem atingidos, para n\u00e3o perderem o rumo das atividades.-Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2620057,"hashId":"7c2efb07e67bdb9a1583ef1d40c61d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs crian\u00e7as t\u00eam uma profunda necessidade de brincar\u201d (K\u00c1LL\u00d3 &amp; BALOG, 2021).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) tomando por base as perspectivas educacionais por meio da ludicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de jogos e brincadeiras na escola pode facilitar o trabalho do profissional de educa\u00e7\u00e3o, despertando o interesse da crian\u00e7a ou do adolescente para as atividades propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na escola, os jogos e as brincadeiras devem ser utilizados apenas para liberar e extravasar energia e sair da rotina de sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os jogos e as brincadeiras podem ser trabalhados concomitantemente com v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atividade l\u00fadica, se n\u00e3o for bem entendida, pode passar a ideia de algo simpl\u00f3rio, sem sentido algum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na utiliza\u00e7\u00e3o de jogos e brincadeiras \u00e9 preciso que os profissionais definam objetivos claros a serem atingidos, para n\u00e3o perderem o rumo das atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10453748,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10453748,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10453749,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":10453750,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10453751,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":10453752,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2620057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 tarefa do assistente de alunos realizar, junto aos estudantes, abordagens educativas que reflitam sobre os processos de internaliza\u00e7\u00e3o de valores na fam\u00edlia, na escola e na sociedade, e busquem a transforma\u00e7\u00e3o de posturas preconceituosas para a constru\u00e7\u00e3o de um conv\u00edvio respeitoso entre os alunos.Ao lidar com situa\u00e7\u00f5es escolares de preconceito nas rela\u00e7\u00f5es entre os estudantes, a atua\u00e7\u00e3o do assistente de alunos, numa perspectiva educacional cr\u00edtica, deve privilegiar as estrat\u00e9gias de","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444624,"hashId":"19db1a647e0b0199730ddb6b57b970f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 tarefa do assistente de alunos realizar, junto aos estudantes, abordagens educativas que reflitam sobre os processos de internaliza\u00e7\u00e3o de valores na fam\u00edlia, na escola e na sociedade, e busquem a transforma\u00e7\u00e3o de posturas preconceituosas para a constru\u00e7\u00e3o de um conv\u00edvio respeitoso entre os alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao lidar com situa\u00e7\u00f5es escolares de preconceito nas rela\u00e7\u00f5es entre os estudantes, a atua\u00e7\u00e3o do assistente de alunos, numa perspectiva educacional cr\u00edtica, deve privilegiar as estrat\u00e9gias de<\/p>","resposta":9694298,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":9694297,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incentivo do respeito \u00e0 diversidade.","id":9694298,"corpo":"<p>incentivo do respeito \u00e0 diversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acolhimento e prote\u00e7\u00e3o do vitimado.","id":9694299,"corpo":"<p>acolhimento e prote\u00e7\u00e3o do vitimado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia da moral e da sociabilidade.","id":9694300,"corpo":"<p>vigil\u00e2ncia da moral e da sociabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Assist\u00eancia de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Assist\u00eancia de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400143,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-assistencia-de-alunos"}],"slug":"pedagogia\/2444624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para instalar um motor maior do que 5 CV, a concession\u00e1ria de energia n\u00e3o permite que a sua partida seja feita diretamente pela rede. Desse modo, o respons\u00e1vel, diante das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas da carga, decidiu que esta seria feita atrav\u00e9s de uma chave estrela-tri\u00e2ngulo.Se o fornecedor possui apenas motores com placa indicando 220\/380 V, pode-se optar por lig\u00e1-lo em um sistema estrela-tri\u00e2ngulo em uma rede de","provas":[{"id":82044,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro El\u00e9trico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2444646,"hashId":"c357c7f7fe4e934516817371cd67b605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para instalar um motor maior do que 5 CV, a concession\u00e1ria de energia n\u00e3o permite que a sua partida seja feita diretamente pela rede. Desse modo, o respons\u00e1vel, diante das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas da carga, decidiu que esta seria feita atrav\u00e9s de uma chave estrela-tri\u00e2ngulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o fornecedor possui apenas motores com placa indicando 220\/380 V, pode-se optar por lig\u00e1-lo em um sistema estrela-tri\u00e2ngulo em uma rede de<\/p>","resposta":9694405,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220 V.","id":9694405,"corpo":"<p>220 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"380 V.","id":9694406,"corpo":"<p>380 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"440 V.","id":9694407,"corpo":"<p>440 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"220 e 380V.","id":9694408,"corpo":"<p>220 e 380V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2444646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do atendimento ao p\u00fablico, s\u00e3o exigidas algumas habilidades que, se n\u00e3o s\u00e3o pr\u00e9existentes, podem ser aprendidas. A escuta ativa, a empatia e a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades s\u00e3o algumas delas. Os profissionais que conseguem partir dessa tr\u00edade costumam atender aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos de maneira mais satisfat\u00f3ria.-No que tange \u00e0 empatia, podemos defini-la como a capacidade de","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444720,"hashId":"3bdc1ee1f7d77bfc6eb6a3d79e838a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do atendimento ao p\u00fablico, s\u00e3o exigidas algumas habilidades que, se n\u00e3o s\u00e3o pr\u00e9existentes, podem ser aprendidas. A escuta ativa, a empatia e a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades s\u00e3o algumas delas. Os profissionais que conseguem partir dessa tr\u00edade costumam atender aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos de maneira mais satisfat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 empatia, podemos defini-la como a capacidade de<\/p>","resposta":9694612,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir a influ\u00eancia da parte interessada na tomada de decis\u00f5es","id":9694611,"corpo":"<p>reduzir a influ\u00eancia da parte interessada na tomada de decis\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compreender o sentimento e o comportamento do outro.","id":9694612,"corpo":"<p>compreender o sentimento e o comportamento do outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" resolver os problemas do cotidiano com agilidade.","id":9694613,"corpo":"<p> resolver os problemas do cotidiano com agilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tomar iniciativas autorreferenciadas.","id":9694614,"corpo":"<p>tomar iniciativas autorreferenciadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empatia e Compreens\u00e3o M\u00fatua","oab":false,"nome":"Empatia e Compreens\u00e3o M\u00fatua","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425673,"slug":"administracao-geral-empatia-e-compreensao-mutua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo n\u00ba 32, da Lei n\u00ba 9.394\/1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB), o objetivo do ensino fundamental \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o.-Um dos meios para atendimento do objetivo desta etapa da educa\u00e7\u00e3o, de acordo com o referido artigo, \u00e9","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444729,"hashId":"a1cfb8b0a94622218ad6ea4791799fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo n\u00ba 32, da Lei n\u00ba 9.394\/1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB), o objetivo do ensino fundamental \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos meios para atendimento do objetivo desta etapa da educa\u00e7\u00e3o, de acordo com o referido artigo, \u00e9<\/p>","resposta":9694639,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores.","id":9694637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico.","id":9694638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores","id":9694639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina.","id":9694640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2444729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) sancionou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 564\/2017, que aprova o Novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. Nesse documento, est\u00e1 expresso, no artigo primeiro do Cap\u00edtulo 1, o primeiro direito da profiss\u00e3o. O artigo afirma que","provas":[{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2444744,"hashId":"8d2b0268496a82d7a3008dea0c37af1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) sancionou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 564\/2017, que aprova o Novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. Nesse documento, est\u00e1 expresso, no artigo primeiro do Cap\u00edtulo 1, o primeiro direito da profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O artigo afirma que<\/p>","resposta":9694680,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a enfermagem \u00e9 comprometida com a produ\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do cuidado prestado nos diferentes contextos socioambientais e culturais, em resposta \u00e0s necessidades da pessoa, fam\u00edlia e coletividade.","id":9694677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a enfermagem \u00e9 comprometida com a produ\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do cuidado prestado nos diferentes contextos socioambientais e culturais, em resposta \u00e0s necessidades da pessoa, fam\u00edlia e coletividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o cuidado da enfermagem se fundamenta no conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas e \u00e9 executado pelos profissionais na pr\u00e1tica social e cotidiana de assistir, gerenciar, ensinar, educar e pesquisar.","id":9694678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cuidado da enfermagem se fundamenta no conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas e \u00e9 executado pelos profissionais na pr\u00e1tica social e cotidiana de assistir, gerenciar, ensinar, educar e pesquisar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o profissional de enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, t\u00e9cnico-cient\u00edfico e te\u00f3rico-filos\u00f3fico; exerce suas atividades com compet\u00eancia para promo\u00e7\u00e3o do ser humano na sua integralidade.","id":9694679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional de enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, t\u00e9cnico-cient\u00edfico e te\u00f3rico-filos\u00f3fico; exerce suas atividades com compet\u00eancia para promo\u00e7\u00e3o do ser humano na sua integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a enfermagem \u00e9 exercida com liberdade, seguran\u00e7a t\u00e9cnica, cient\u00edfica e ambiental, autonomia, e o profissional deve ser tratado sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, segundo os princ\u00edpios e pressupostos legais, \u00e9ticos e dos direitos humanos.","id":9694680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a enfermagem \u00e9 exercida com liberdade, seguran\u00e7a t\u00e9cnica, cient\u00edfica e ambiental, autonomia, e o profissional deve ser tratado sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, segundo os princ\u00edpios e pressupostos legais, \u00e9ticos e dos direitos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"}],"slug":"enfermagem\/2444744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de enfermagem envolvida na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e psiquiatria \u00e9 formada por enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem. O anexo da Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 678\/2021 estabelece a norma t\u00e9cnica para atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem em sa\u00fade mental e psiquiatria. Segundo essa resolu\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 compet\u00eancia do t\u00e9cnico de enfermagem, em sa\u00fade mental e psiquiatria,","provas":[{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2444889,"hashId":"c8fe56fc8590b430e7e42b9884d9184f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de enfermagem envolvida na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e psiquiatria \u00e9 formada por enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem. O anexo da Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 678\/2021 estabelece a norma t\u00e9cnica para atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem em sa\u00fade mental e psiquiatria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo essa resolu\u00e7\u00e3o, <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 compet\u00eancia do t\u00e9cnico de enfermagem, em sa\u00fade mental e psiquiatria,<\/p>","resposta":9695162,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar de treinamento, conforme programas estabelecidos, garantindo a capacita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o referente \u00e0s boas pr\u00e1ticas da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e psiquiatria.","id":9695159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de treinamento, conforme programas estabelecidos, garantindo a capacita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o referente \u00e0s boas pr\u00e1ticas da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental e psiquiatria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover cuidados gerais do usu\u00e1rio de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem ou protocolo pr\u00e9-estabelecido.","id":9695160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover cuidados gerais do usu\u00e1rio de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem ou protocolo pr\u00e9-estabelecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"participar de atividades grupais junto aos demais profissionais da equipe de sa\u00fade mental.","id":9695161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de atividades grupais junto aos demais profissionais da equipe de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aplicar testes e escalas em sa\u00fade mental que sejam privativas de outros profissionais.","id":9695162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar testes e escalas em sa\u00fade mental que sejam privativas de outros profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2444889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma eficiente capta\u00e7\u00e3o e acolhimento da pessoa com excesso de peso, os profissionais da sa\u00fade devem estar capacitados e sensibilizados a essa tem\u00e1tica, entendendo que \u00e9 um agravo \u00e0 sa\u00fade, com grande influ\u00eancia no desenvolvimento de outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas, e que a revers\u00e3o desse quadro pode e deve ser realizada, na maioria das situa\u00e7\u00f5es, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Tendo como refer\u00eancia a classifica\u00e7\u00e3o de risco segundo o IMC e de acordo com cada fase do curso da vida, as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ter\u00e3o subs\u00eddios importantes para organizar a aten\u00e7\u00e3o a esses indiv\u00edduos. Assinale a alternativa cuja classifica\u00e7\u00e3o do IMC e suas respectivas atividades para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para indiv\u00edduos adultos estejam corretas.","provas":[{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2444896,"hashId":"617700972d36d3ea76b069ff79a8b7d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma eficiente capta\u00e7\u00e3o e acolhimento da pessoa com excesso de peso, os profissionais da sa\u00fade devem estar capacitados e sensibilizados a essa tem\u00e1tica, entendendo que \u00e9 um agravo \u00e0 sa\u00fade, com grande influ\u00eancia no desenvolvimento de outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas, e que a revers\u00e3o desse quadro pode e deve ser realizada, na maioria das situa\u00e7\u00f5es, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Tendo como refer\u00eancia a classifica\u00e7\u00e3o de risco segundo o IMC e de acordo com cada fase do curso da vida, as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ter\u00e3o subs\u00eddios importantes para organizar a aten\u00e7\u00e3o a esses indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja classifica\u00e7\u00e3o do IMC e suas respectivas atividades para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para indiv\u00edduos adultos estejam corretas.<\/p>","resposta":9695190,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal, IMC &lt; 25 kg\/m\u00b2. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.","id":9695190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normal, IMC &lt; 25 kg\/m\u00b2. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sobrepeso, IMC de 24 a 28 kg\/m\u00b2. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica; plano de a\u00e7\u00e3o para voltar ao IMC normal; prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica quando necess\u00e1rio, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com equipe de apoio matricial.","id":9695191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepeso, IMC de 24 a 28 kg\/m\u00b2. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica; plano de a\u00e7\u00e3o para voltar ao IMC normal; prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica quando necess\u00e1rio, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com equipe de apoio matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sobrepeso com comorbidades, IMC 24 a 29,9 kg\/m\u00b2. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.","id":9695192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepeso com comorbidades, IMC 24 a 29,9 kg\/m\u00b2. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obesidade, IMC de 29 a 40 kg\/m\u00b2 com e sem comorbidades. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica; prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica; terapia comportamental e farmacoterapia quando necess\u00e1rias, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com equipe de apoio matricial.","id":9695193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, IMC de 29 a 40 kg\/m\u00b2 com e sem comorbidades. Atividades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica; prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica; terapia comportamental e farmacoterapia quando necess\u00e1rias, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com equipe de apoio matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"nutricao\/2444896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diz-se que os dados s\u00e3o abertos se qualquer pessoa tiver acesso a eles livremente, podendo utiliz\u00e1-los, modific\u00e1-los e compartilh\u00e1-los sem necessidade de uma licen\u00e7a formal.","provas":[{"id":83751,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2444913,"hashId":"c9479a407c9e5490654db4cdaf7d48c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se que os dados s\u00e3o abertos se qualquer pessoa tiver acesso a eles livremente, podendo utiliz\u00e1-los, modific\u00e1-los e compartilh\u00e1-los sem necessidade de uma licen\u00e7a formal.<\/p>","resposta":9695265,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9695264,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9695265,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a dados abertos, julgue os seguintes itens.","id":537491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito a dados abertos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111 ","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados Abertos","oab":false,"nome":"Dados Abertos","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416909,"slug":"tecnologia-da-informacao-dados-abertos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428592,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2444913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios que regem os dados abertos governamentais, encontra-se aquele que estabelece que os dados devem ser publicados conforme foram coletados da fonte e, preferencialmente, na forma n\u00e3o estruturada.","provas":[{"id":83751,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2444916,"hashId":"d049ea7f623ccfe1d5bdb33f902fdec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios que regem os dados abertos governamentais, encontra-se aquele que estabelece que os dados devem ser publicados conforme foram coletados da fonte e, preferencialmente, na forma n\u00e3o estruturada.<\/p>","resposta":9695274,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9695273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9695274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a dados abertos, julgue os seguintes itens.","id":537491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito a dados abertos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111 ","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados Abertos","oab":false,"nome":"Dados Abertos","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416909,"slug":"tecnologia-da-informacao-dados-abertos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428592,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2444916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego de mecanismos coesivos, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Na linha 02, o pronome relativo \u201cque\u201d (primeira ocorr\u00eancia) tem como referente um pronome indefinido. ( ) Na linha 13, a express\u00e3o \u201cum termo\u201d refere-se a \u201cuma nova maneira de ensinar\u201d (l. 12). ( ) Na linha 23, o termo \u201cator\u201d refere-se a \u201cestudante\u201d (l. 22). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349613,"hashId":"a5bd47845813a2715db1a0ab63bba325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego de mecanismos coesivos, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na linha 02, o pronome relativo \u201cque\u201d (primeira ocorr\u00eancia) tem como referente um pronome indefinido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na linha 13, a express\u00e3o \u201cum termo\u201d refere-se a \u201cuma nova maneira de ensinar\u201d (l. 12). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na linha 23, o termo \u201cator\u201d refere-se a \u201cestudante\u201d (l. 22). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9291157,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":9291154,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9291155,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9291156,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9291157,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9291158,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Educa\u00e7\u00e3o do S\u00e9culo XXIPor Graziela Balardim01 ___ A figura do professor mudou muito ao longo das d\u00e9cadas. Ele n\u00e3o \u00e9 mais visto como algu\u00e9m02 que det\u00e9m todo o conhecimento dispon\u00edvel na \u00e1rea em que atua. Tampouco \u00e9 preciso que o aluno03 passe horas na biblioteca com uma pilha de livros para que encontre o que busca. Na educa\u00e7\u00e3o do04 s\u00e9culo XXI, o conhecimento est\u00e1 fora da redoma.05 ___ Eis o grande desafio dos professores e das escolas dos novos tempos: assimilar as06 transforma\u00e7\u00f5es; criar m\u00e9todos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes; e agregar conhecimento a07 eles, oferecendo algo al\u00e9m do que eles poderiam obter na internet.08 ___ Diversas institui\u00e7\u00f5es educacionais, em todos os n\u00edveis, j\u00e1 se deram conta da falta de09 sincronia da antiga metodologia de ensino com os novos tempos. Na busca pela transi\u00e7\u00e3o para um10 modelo mais aderente ___ educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, novas formas de se transmitir informa\u00e7\u00e3o11 est\u00e3o sendo pesquisadas e testadas.12 ___ Uma nova maneira de se ensinar, sobre ___ qual os pesquisadores t\u00eam se debru\u00e7ado, \u00e9 a13 constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. Mais do que um termo presente em teses e artigos14 acad\u00eamicos, ela \u00e9 um fen\u00f4meno que j\u00e1 se observa na internet h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Nela, as15 informa\u00e7\u00f5es se complementam, se aprimoram. Tudo fica ___ disposi\u00e7\u00e3o de todos, para consumir16 ou agregar. O site Wikip\u00e9dia \u00e9 um bom exemplo disso.17 ___ O fen\u00f4meno demonstra uma quebra de paradigma, pois abandona a ideia de que18 conhecimento \u00e9 poder, de que o poder est\u00e1 com quem o det\u00e9m, e de que n\u00e3o deve, portanto, ser19 compartilhado. A aplica\u00e7\u00e3o de um formato de constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento em institui\u00e7\u00f5es20 de ensino seria uma forma de incluir o aluno no processo de ensino-aprendizagem, valorizando o21 conhecimento que ele j\u00e1 traz.22 ___ Na nova concep\u00e7\u00e3o, o estudante n\u00e3o \u00e9 apenas o receptor de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m23 um ator ativo da constru\u00e7\u00e3o delas. \u00c9 um cen\u00e1rio no qual todos ensinam e todos aprendem. A24 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hierarquizada, e sim produzida de forma horizontal.25 ___ Outro modelo que tamb\u00e9m est\u00e1 em sintonia com a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, e que \u00e9 bastante26 similar ao anterior, \u00e9 o aprendizado ativo. Nele, a participa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 instigada pelo professor27 que conduz a aula. H\u00e1 um rompimento total daquilo que o antrop\u00f3logo e escritor Darcy Ribeiro28 alcunhou de \u201cpacto da mediocridade\u201d, no qual o professor finge que ensina enquanto o aluno finge29 que aprende. No m\u00e9todo ativo, a ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno escute e anote, e sim que ele interaja,30 critique, escreva, fa\u00e7a. O processo n\u00e3o acontece sem o engajamento dele.31 ___ Em uma \u00e9poca em que h\u00e1 tanta abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 impens\u00e1vel a ideia de que o32 estudante chega em sala de aula vazio. Ele tamb\u00e9m traz conhecimento, ent\u00e3o tem a necessidade33 de interagir, agregar, fazer parte do processo. Para se fazer um ensino alinhado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do34 s\u00e9culo XXI, \u00e9 importante o entendimento de que o aluno de hoje n\u00e3o se conforma em apenas35 absorver conte\u00fado, ele tamb\u00e9m quer coloc\u00e1-lo para fora. \u00c9 uma grande mudan\u00e7a de mentalidade36 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de se ensinar de outros tempos, mas a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do37 sucesso.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.clipescola.com\/educacao-do-seculo-xxi\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":526345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o do S\u00e9culo XXI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Graziela Balardim<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A figura do professor mudou muito ao longo das d\u00e9cadas. Ele n\u00e3o \u00e9 mais visto como algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 que det\u00e9m todo o conhecimento dispon\u00edvel na \u00e1rea em que atua. Tampouco \u00e9 preciso que o aluno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 passe horas na biblioteca com uma pilha de livros para que encontre o que busca. Na educa\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 s\u00e9culo XXI, o conhecimento est\u00e1 fora da redoma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Eis o grande desafio dos professores e das escolas dos novos tempos: assimilar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 transforma\u00e7\u00f5es; criar m\u00e9todos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes; e agregar conhecimento a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 eles, oferecendo algo al\u00e9m do que eles poderiam obter na internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Diversas institui\u00e7\u00f5es educacionais, em todos os n\u00edveis, j\u00e1 se deram conta da falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 sincronia da antiga metodologia de ensino com os novos tempos. Na busca pela transi\u00e7\u00e3o para um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 modelo mais aderente ___ educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, novas formas de se transmitir informa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 est\u00e3o sendo pesquisadas e testadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma nova maneira de se ensinar, sobre ___ qual os pesquisadores t\u00eam se debru\u00e7ado, \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. Mais do que um termo presente em teses e artigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 acad\u00eamicos, ela \u00e9 um fen\u00f4meno que j\u00e1 se observa na internet h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Nela, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 informa\u00e7\u00f5es se complementam, se aprimoram. Tudo fica ___ disposi\u00e7\u00e3o de todos, para consumir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 ou agregar. O site Wikip\u00e9dia \u00e9 um bom exemplo disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O fen\u00f4meno demonstra uma quebra de paradigma, pois abandona a ideia de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 conhecimento \u00e9 poder, de que o poder est\u00e1 com quem o det\u00e9m, e de que n\u00e3o deve, portanto, ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 compartilhado. A aplica\u00e7\u00e3o de um formato de constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento em institui\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 de ensino seria uma forma de incluir o aluno no processo de ensino-aprendizagem, valorizando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 conhecimento que ele j\u00e1 traz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Na nova concep\u00e7\u00e3o, o estudante n\u00e3o \u00e9 apenas o receptor de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 um ator ativo da constru\u00e7\u00e3o delas. \u00c9 um cen\u00e1rio no qual todos ensinam e todos aprendem. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hierarquizada, e sim produzida de forma horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Outro modelo que tamb\u00e9m est\u00e1 em sintonia com a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, e que \u00e9 bastante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 similar ao anterior, \u00e9 o aprendizado ativo. Nele, a participa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 instigada pelo professor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 que conduz a aula. H\u00e1 um rompimento total daquilo que o antrop\u00f3logo e escritor Darcy Ribeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 alcunhou de \u201cpacto da mediocridade\u201d, no qual o professor finge que ensina enquanto o aluno finge<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que aprende. No m\u00e9todo ativo, a ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno escute e anote, e sim que ele interaja,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 critique, escreva, fa\u00e7a. O processo n\u00e3o acontece sem o engajamento dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Em uma \u00e9poca em que h\u00e1 tanta abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 impens\u00e1vel a ideia de que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 estudante chega em sala de aula vazio. Ele tamb\u00e9m traz conhecimento, ent\u00e3o tem a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de interagir, agregar, fazer parte do processo. Para se fazer um ensino alinhado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 s\u00e9culo XXI, \u00e9 importante o entendimento de que o aluno de hoje n\u00e3o se conforma em apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 absorver conte\u00fado, ele tamb\u00e9m quer coloc\u00e1-lo para fora. \u00c9 uma grande mudan\u00e7a de mentalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de se ensinar de outros tempos, mas a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.clipescola.com\/educacao-do-seculo-xxi\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir a respeito da palavra \u201cEis\u201d empregada na linha 05: I. A palavra pertence \u00e0 classe dos adv\u00e9rbios. II. Ela poderia ser substitu\u00edda por \u201cAqui est\u00e1\u201d sem incorre\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto. III. A palavra \u00e9 diss\u00edlaba e separa-se: e-is. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349616,"hashId":"846d7d0b913e4e51f2bd64e6edab55ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir a respeito da palavra \u201cEis\u201d empregada na linha 05: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra pertence \u00e0 classe dos adv\u00e9rbios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ela poderia ser substitu\u00edda por \u201cAqui est\u00e1\u201d sem incorre\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra \u00e9 diss\u00edlaba e separa-se: e-is. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9291171,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9291169,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9291170,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9291171,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9291172,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9291173,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Educa\u00e7\u00e3o do S\u00e9culo XXIPor Graziela Balardim01 ___ A figura do professor mudou muito ao longo das d\u00e9cadas. Ele n\u00e3o \u00e9 mais visto como algu\u00e9m02 que det\u00e9m todo o conhecimento dispon\u00edvel na \u00e1rea em que atua. Tampouco \u00e9 preciso que o aluno03 passe horas na biblioteca com uma pilha de livros para que encontre o que busca. Na educa\u00e7\u00e3o do04 s\u00e9culo XXI, o conhecimento est\u00e1 fora da redoma.05 ___ Eis o grande desafio dos professores e das escolas dos novos tempos: assimilar as06 transforma\u00e7\u00f5es; criar m\u00e9todos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes; e agregar conhecimento a07 eles, oferecendo algo al\u00e9m do que eles poderiam obter na internet.08 ___ Diversas institui\u00e7\u00f5es educacionais, em todos os n\u00edveis, j\u00e1 se deram conta da falta de09 sincronia da antiga metodologia de ensino com os novos tempos. Na busca pela transi\u00e7\u00e3o para um10 modelo mais aderente ___ educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, novas formas de se transmitir informa\u00e7\u00e3o11 est\u00e3o sendo pesquisadas e testadas.12 ___ Uma nova maneira de se ensinar, sobre ___ qual os pesquisadores t\u00eam se debru\u00e7ado, \u00e9 a13 constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. Mais do que um termo presente em teses e artigos14 acad\u00eamicos, ela \u00e9 um fen\u00f4meno que j\u00e1 se observa na internet h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Nela, as15 informa\u00e7\u00f5es se complementam, se aprimoram. Tudo fica ___ disposi\u00e7\u00e3o de todos, para consumir16 ou agregar. O site Wikip\u00e9dia \u00e9 um bom exemplo disso.17 ___ O fen\u00f4meno demonstra uma quebra de paradigma, pois abandona a ideia de que18 conhecimento \u00e9 poder, de que o poder est\u00e1 com quem o det\u00e9m, e de que n\u00e3o deve, portanto, ser19 compartilhado. A aplica\u00e7\u00e3o de um formato de constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento em institui\u00e7\u00f5es20 de ensino seria uma forma de incluir o aluno no processo de ensino-aprendizagem, valorizando o21 conhecimento que ele j\u00e1 traz.22 ___ Na nova concep\u00e7\u00e3o, o estudante n\u00e3o \u00e9 apenas o receptor de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m23 um ator ativo da constru\u00e7\u00e3o delas. \u00c9 um cen\u00e1rio no qual todos ensinam e todos aprendem. A24 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hierarquizada, e sim produzida de forma horizontal.25 ___ Outro modelo que tamb\u00e9m est\u00e1 em sintonia com a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, e que \u00e9 bastante26 similar ao anterior, \u00e9 o aprendizado ativo. Nele, a participa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 instigada pelo professor27 que conduz a aula. H\u00e1 um rompimento total daquilo que o antrop\u00f3logo e escritor Darcy Ribeiro28 alcunhou de \u201cpacto da mediocridade\u201d, no qual o professor finge que ensina enquanto o aluno finge29 que aprende. No m\u00e9todo ativo, a ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno escute e anote, e sim que ele interaja,30 critique, escreva, fa\u00e7a. O processo n\u00e3o acontece sem o engajamento dele.31 ___ Em uma \u00e9poca em que h\u00e1 tanta abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 impens\u00e1vel a ideia de que o32 estudante chega em sala de aula vazio. Ele tamb\u00e9m traz conhecimento, ent\u00e3o tem a necessidade33 de interagir, agregar, fazer parte do processo. Para se fazer um ensino alinhado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do34 s\u00e9culo XXI, \u00e9 importante o entendimento de que o aluno de hoje n\u00e3o se conforma em apenas35 absorver conte\u00fado, ele tamb\u00e9m quer coloc\u00e1-lo para fora. \u00c9 uma grande mudan\u00e7a de mentalidade36 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de se ensinar de outros tempos, mas a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do37 sucesso.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.clipescola.com\/educacao-do-seculo-xxi\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":526345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o do S\u00e9culo XXI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Graziela Balardim<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A figura do professor mudou muito ao longo das d\u00e9cadas. Ele n\u00e3o \u00e9 mais visto como algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 que det\u00e9m todo o conhecimento dispon\u00edvel na \u00e1rea em que atua. Tampouco \u00e9 preciso que o aluno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 passe horas na biblioteca com uma pilha de livros para que encontre o que busca. Na educa\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 s\u00e9culo XXI, o conhecimento est\u00e1 fora da redoma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Eis o grande desafio dos professores e das escolas dos novos tempos: assimilar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 transforma\u00e7\u00f5es; criar m\u00e9todos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes; e agregar conhecimento a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 eles, oferecendo algo al\u00e9m do que eles poderiam obter na internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Diversas institui\u00e7\u00f5es educacionais, em todos os n\u00edveis, j\u00e1 se deram conta da falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 sincronia da antiga metodologia de ensino com os novos tempos. Na busca pela transi\u00e7\u00e3o para um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 modelo mais aderente ___ educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, novas formas de se transmitir informa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 est\u00e3o sendo pesquisadas e testadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma nova maneira de se ensinar, sobre ___ qual os pesquisadores t\u00eam se debru\u00e7ado, \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. Mais do que um termo presente em teses e artigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 acad\u00eamicos, ela \u00e9 um fen\u00f4meno que j\u00e1 se observa na internet h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Nela, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 informa\u00e7\u00f5es se complementam, se aprimoram. Tudo fica ___ disposi\u00e7\u00e3o de todos, para consumir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 ou agregar. O site Wikip\u00e9dia \u00e9 um bom exemplo disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O fen\u00f4meno demonstra uma quebra de paradigma, pois abandona a ideia de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 conhecimento \u00e9 poder, de que o poder est\u00e1 com quem o det\u00e9m, e de que n\u00e3o deve, portanto, ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 compartilhado. A aplica\u00e7\u00e3o de um formato de constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento em institui\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 de ensino seria uma forma de incluir o aluno no processo de ensino-aprendizagem, valorizando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 conhecimento que ele j\u00e1 traz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Na nova concep\u00e7\u00e3o, o estudante n\u00e3o \u00e9 apenas o receptor de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 um ator ativo da constru\u00e7\u00e3o delas. \u00c9 um cen\u00e1rio no qual todos ensinam e todos aprendem. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hierarquizada, e sim produzida de forma horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Outro modelo que tamb\u00e9m est\u00e1 em sintonia com a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, e que \u00e9 bastante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 similar ao anterior, \u00e9 o aprendizado ativo. Nele, a participa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 instigada pelo professor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 que conduz a aula. H\u00e1 um rompimento total daquilo que o antrop\u00f3logo e escritor Darcy Ribeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 alcunhou de \u201cpacto da mediocridade\u201d, no qual o professor finge que ensina enquanto o aluno finge<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que aprende. No m\u00e9todo ativo, a ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno escute e anote, e sim que ele interaja,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 critique, escreva, fa\u00e7a. O processo n\u00e3o acontece sem o engajamento dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Em uma \u00e9poca em que h\u00e1 tanta abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 impens\u00e1vel a ideia de que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 estudante chega em sala de aula vazio. Ele tamb\u00e9m traz conhecimento, ent\u00e3o tem a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de interagir, agregar, fazer parte do processo. Para se fazer um ensino alinhado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 s\u00e9culo XXI, \u00e9 importante o entendimento de que o aluno de hoje n\u00e3o se conforma em apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 absorver conte\u00fado, ele tamb\u00e9m quer coloc\u00e1-lo para fora. \u00c9 uma grande mudan\u00e7a de mentalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de se ensinar de outros tempos, mas a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.clipescola.com\/educacao-do-seculo-xxi\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte texto: \u201cJos\u00e9 Saramago, escritor portugu\u00eas, nasceu em 16 de novembro de 1922. Publicou seu primeiro livro, Terra do pecado, em 1947. Al\u00e9m de escritor, foi serralheiro mec\u00e2nico e tradutor. Em 1998, Saramago ganhou o Pr\u00eamio Nobel de Literatura. Sua obra mais pol\u00eamica \u00e9 O evangelho segundo Jesus Cristo (1991), que gerou muitas cr\u00edticas ao autor na \u00e9poca de sua publica\u00e7\u00e3o. As obras liter\u00e1rias de Jos\u00e9 Saramago s\u00e3o realistas, apresentam tem\u00e1tica social, cr\u00edtica pol\u00edtica e religiosa, elementos do realismo fant\u00e1stico e a defesa do protagonismo humano como solu\u00e7\u00e3o para os problemas sociais. A principal caracter\u00edstica do escritor \u00e9 a intertextualidade, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a autores portugueses cl\u00e1ssicos, como Cam\u00f5es\u201d (Fonte: https:\/\/www.portugues.com.br).\u201cEscrevemos para saber o que significa viver\u201d \u2013 Jos\u00e9 SaramagoJos\u00e9 Saramago, \u00fanico escritor em l\u00edngua portuguesa a ser agraciado com o Nobel, \u00e9 homenageado nos 100 anos de seu nascimento. Destaca-se entre suas obras:","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349619,"hashId":"b609d16277e3bd4a09ab510072b29594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto: \u201cJos\u00e9 Saramago, escritor portugu\u00eas, nasceu em 16 de novembro de 1922. Publicou seu primeiro livro, Terra do pecado, em 1947. Al\u00e9m de escritor, foi serralheiro mec\u00e2nico e tradutor. Em 1998, Saramago ganhou o Pr\u00eamio Nobel de Literatura. Sua obra mais pol\u00eamica \u00e9 O evangelho segundo Jesus Cristo (1991), que gerou muitas cr\u00edticas ao autor na \u00e9poca de sua publica\u00e7\u00e3o. As obras liter\u00e1rias de Jos\u00e9 Saramago s\u00e3o realistas, apresentam tem\u00e1tica social, cr\u00edtica pol\u00edtica e religiosa, elementos do realismo fant\u00e1stico e a defesa do protagonismo humano como solu\u00e7\u00e3o para os problemas sociais. A principal caracter\u00edstica do escritor \u00e9 a intertextualidade, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a autores portugueses cl\u00e1ssicos, como Cam\u00f5es\u201d <span style=\"font-size: 12px;\">(Fonte: https:\/\/www.portugues.com.br)<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 594px;\"><colgroup><col width=\"430.98828125\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qmv7\"><td data-row=\"row-qmv7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmv7\" data-cell=\"cell-tfho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>\u201cEscrevemos para saber o que significa viver\u201d \u2013 Jos\u00e9 Saramago<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Saramago, \u00fanico escritor em l\u00edngua portuguesa a ser agraciado com o Nobel, \u00e9 homenageado nos 100 anos de seu nascimento. Destaca-se entre suas obras:<\/p>","resposta":9291186,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Hora da Estrela (1977).","id":9291184,"corpo":"<p>A Hora da Estrela (1977).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Capit\u00e3es da Areia (1977).","id":9291185,"corpo":"<p>Capit\u00e3es da Areia (1977).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ensaio sobre a cegueira (1995).","id":9291186,"corpo":"<p>Ensaio sobre a cegueira (1995).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grande Sert\u00e3o: Veredas (1956).","id":9291187,"corpo":"<p>Grande Sert\u00e3o: Veredas (1956).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quincas Borba (1995).","id":9291188,"corpo":"<p>Quincas Borba (1995).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o contenha desvios em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 estabelecido pela gram\u00e1tica normativa:","provas":[{"id":78314,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Enfermeiro - 2022"},{"id":78316,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"},{"id":78366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":78357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"},{"id":78365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":78364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2022"},{"id":78375,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-psicologo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":78311,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Enfermeiro PSF - 2022"},{"id":78317,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":78343,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":78355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-psf","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico PSF - 2022"},{"id":78354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":78376,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Supervisor Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2349631,"hashId":"4b354eed851a93cd7237680b6e205bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o contenha desvios em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 estabelecido pela gram\u00e1tica normativa:<\/p>","resposta":9291244,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra democracia \u00e9 formada por dois voc\u00e1bulos gregos que, juntos acarretam em uma concep\u00e7\u00e3o singular de rela\u00e7\u00f5es entre governados e governantes: \u201cdemos\u201d significa povo ou muitos, e \u201ckracia\u201d significa governo ou autoridade.","id":9291243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra democracia \u00e9 formada por dois voc\u00e1bulos gregos que, juntos acarretam em uma concep\u00e7\u00e3o singular de rela\u00e7\u00f5es entre governados e governantes: \u201cdemos\u201d significa povo ou muitos, e \u201ckracia\u201d significa governo ou autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica pol\u00edtica adotada historicamente, ou seja, o governo de um sobre todos (monarquia) ou de poucos sobre muitos (oligarquia), o conceito de democracia passou a conotar, como Arist\u00f3teles e Plat\u00e3o observaram, a ideia de uma forma de governo exercido por muitos.","id":9291244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica pol\u00edtica adotada historicamente, ou seja, o governo de um sobre todos (monarquia) ou de poucos sobre muitos (oligarquia), o conceito de democracia passou a conotar, como Arist\u00f3teles e Plat\u00e3o observaram, a ideia de uma forma de governo exercido por muitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um equ\u00edvoco considerar isso uma democracia direta; pois, mesmo sendo um governo para muitos e exercido por muitos, n\u00e3o lhe era por todos, j\u00e1 que estava exclu\u00eddo da cidadania mulheres, escravos e trabalhadores bra\u00e7ais.","id":9291245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um equ\u00edvoco considerar isso uma democracia direta; pois, mesmo sendo um governo para muitos e exercido por muitos, n\u00e3o lhe era por todos, j\u00e1 que estava exclu\u00eddo da cidadania mulheres, escravos e trabalhadores bra\u00e7ais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em Atenas as decis\u00f5es importantes, que afetavam a vida da cidade e dos seus habitantes, como as relativas \u00e0 economia, aos impostos e a defesa contra os ataques externos, eram tomadas pela assembleia de cidad\u00e3os.","id":9291246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Atenas as decis\u00f5es importantes, que afetavam a vida da cidade e dos seus habitantes, como as relativas \u00e0 economia, aos impostos e a defesa contra os ataques externos, eram tomadas pela assembleia de cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade tribut\u00e1ria passiva, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349640,"hashId":"8521eb226a4ccfaf3205a0f584d44ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade tribut\u00e1ria passiva, est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9291288,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depende da capacidade civil das pessoas naturais.","id":9291287,"corpo":"<p>Depende da capacidade civil das pessoas naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Independe de a pessoa jur\u00eddica estar regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. ","id":9291288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independe de a pessoa jur\u00eddica estar regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser atribu\u00edda a pessoa natural n\u00e3o sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades civis.","id":9291289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 pode ser atribu\u00edda a pessoa natural n\u00e3o sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades civis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser atribu\u00edda a pessoa natural n\u00e3o sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta de seus bens ou neg\u00f3cios.","id":9291290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 pode ser atribu\u00edda a pessoa natural n\u00e3o sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta de seus bens ou neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser atribu\u00edda a pessoa natural n\u00e3o sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades comerciais ou profissionais.","id":9291291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 pode ser atribu\u00edda a pessoa natural n\u00e3o sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades comerciais ou profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"}],"slug":"direito-tributario\/2349640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir a respeito da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e fiscaliza\u00e7\u00e3o, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional: I. A legisla\u00e7\u00e3o, de quaisquer esferas de governo, n\u00e3o pode tolher ou proibir a autoridade administrativa de examinar quaisquer livros comerciais, arquivos, documentos e o que mais for necess\u00e1rio \u00e0 atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. II. A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que regula a compet\u00eancia e os poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o aplica-se \u00e0s pessoas naturais ou jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, exceto \u00e0quelas que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal. III. Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados devem ser obrigatoriamente conservados, no m\u00ednimo, at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se referem. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349642,"hashId":"07a3b8d2373f198992d33ec06ccec22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir a respeito da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e fiscaliza\u00e7\u00e3o, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A legisla\u00e7\u00e3o, de quaisquer esferas de governo, n\u00e3o pode tolher ou proibir a autoridade administrativa de examinar quaisquer livros comerciais, arquivos, documentos e o que mais for necess\u00e1rio \u00e0 atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que regula a compet\u00eancia e os poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o aplica-se \u00e0s pessoas naturais ou jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, exceto \u00e0quelas que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados devem ser obrigatoriamente conservados, no m\u00ednimo, at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se referem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9291297,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9291297,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9291298,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9291299,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9291300,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9291301,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2349642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio com os \u201ctemplos de qualquer culto\u201d, ou seja, as institui\u00e7\u00f5es religiosas (aqui denominadas simplesmente de Igrejas) estabelecidas no \u00e2mbito municipal, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349643,"hashId":"ef3002f470f6fe89603be24597216cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio com os \u201ctemplos de qualquer culto\u201d, ou seja, as institui\u00e7\u00f5es religiosas (aqui denominadas simplesmente de Igrejas) estabelecidas no \u00e2mbito municipal, est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9291304,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Igrejas est\u00e3o isentas de uma s\u00e9rie de impostos, mas n\u00e3o do Imposto sobre a propriedade Predial e Territorial Urbano (IPTU).","id":9291302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Igrejas est\u00e3o isentas de uma s\u00e9rie de impostos, mas n\u00e3o do Imposto sobre a propriedade Predial e Territorial Urbano (IPTU).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Igrejas possuem imunidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s taxas e contribui\u00e7\u00f5es, podendo delas serem cobrados apenas os impostos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio.","id":9291303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Igrejas possuem imunidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s taxas e contribui\u00e7\u00f5es, podendo delas serem cobrados apenas os impostos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As Igrejas possuem imunidade tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos impostos, ou seja, o Munic\u00edpio n\u00e3o pode cobrar qualquer tipo de imposto das Igrejas.","id":9291304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Igrejas possuem imunidade tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos impostos, ou seja, o Munic\u00edpio n\u00e3o pode cobrar qualquer tipo de imposto das Igrejas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As Igrejas s\u00e3o isentas de impostos e de taxas, mas n\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":9291305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Igrejas s\u00e3o isentas de impostos e de taxas, mas n\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio pode cobrar apenas impostos sobre servi\u00e7os prestados pelas Igrejas, mas n\u00e3o pode cobrar impostos sobre circula\u00e7\u00e3o, nem sobre o patrim\u00f4nio.","id":9291306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio pode cobrar apenas impostos sobre servi\u00e7os prestados pelas Igrejas, mas n\u00e3o pode cobrar impostos sobre circula\u00e7\u00e3o, nem sobre o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/2349643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando a sequ\u00eancia\u00e9 poss\u00edvel afirmar que o pr\u00f3ximo elemento ser\u00e1:","provas":[{"id":78343,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":78317,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":78314,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Enfermeiro - 2022"},{"id":78357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"},{"id":78366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":78354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":78316,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"},{"id":78375,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-psicologo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":78311,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Enfermeiro PSF - 2022"},{"id":78364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2022"},{"id":78365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":78355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-medico-psf","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico PSF - 2022"},{"id":78376,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Supervisor Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2349654,"hashId":"ddc60347bb359497dfffb14c488f1bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando a sequ\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78311\/questao\/2349654-20220416082028000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel afirmar que o pr\u00f3ximo elemento ser\u00e1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9291355,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9291352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78311\/item-questao\/9291352-20220416082028000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9291353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78311\/item-questao\/9291353-20220416082216000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9291354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78311\/item-questao\/9291354-20220416082146000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9291355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78311\/item-questao\/9291355-20220416082028000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 11","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/2349654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novas tradi\u00e7\u00f5es Desde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de Priscilla, a Rainha do Deserto para o amigo metido a macho.\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. Correio Braziliense, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/. Qual \u00e9 o assunto geral dessa cr\u00f4nica?","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349680,"hashId":"9f6e24984f3c656d5c97540f70684fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Novas tradi\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDesde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de <em>Priscilla, a Rainha do Deserto<\/em> para o amigo metido a macho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Correio Braziliense<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/.<\/u><span style=\"font-size: 10px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o assunto geral dessa cr\u00f4nica?<\/p>","resposta":9291456,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as culturais.","id":9291456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluidez de car\u00e1ter na sociedade.","id":9291457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluidez de car\u00e1ter na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.","id":9291458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade das rela\u00e7\u00f5es atuais.","id":9291459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impessoalidade das rela\u00e7\u00f5es atuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as gastron\u00f4micas.","id":9291460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as gastron\u00f4micas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novas tradi\u00e7\u00f5es Desde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de Priscilla, a Rainha do Deserto para o amigo metido a macho.\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. Correio Braziliense, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/. Em \u201c[...] as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las\u201d (sexto par\u00e1grafo), o conectivo destacado confere ao trecho em que ele ocorre uma ideia de","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349688,"hashId":"7866a378accebc6334a62cb9566a74be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Novas tradi\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDesde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de <em>Priscilla, a Rainha do Deserto<\/em> para o amigo metido a macho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Correio Braziliense<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/.<\/u><span style=\"font-size: 10px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, <strong><u>embora<\/u><\/strong> todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las\u201d (sexto par\u00e1grafo), o conectivo destacado confere ao trecho em que ele ocorre uma ideia de<\/p>","resposta":9291497,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":9291496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":9291497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":9291498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa.","id":9291499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":9291500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CINEMA PARA TODOSNa obra \u201cA Inven\u00e7\u00e3o de Hugo Cabret\u201d, \u00e9 narrada a rela\u00e7\u00e3o entre um dos pais do cinema, Georges M\u00e9lies, e um menino \u00f3rf\u00e3o, Hugo Cabret. A fic\u00e7\u00e3o, inspirada na realidade do come\u00e7o do s\u00e9culo XX, tem como um de seus pontos centrais o lazer proporcionado pelo cinema, que encanta o garoto. No contexto brasileiro atual, o acesso a essa forma de arte n\u00e3o \u00e9 democratizado, o que prejudica a disponibilidade de formas de lazer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Esse problema adv\u00e9m da centraliza\u00e7\u00e3o das salas exibidoras em zonas metropolitanas e do alto custo das sess\u00f5es para as classes de menor renda.Primeiramente, o direito ao lazer est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas o cinema, como meio de garantir isso, n\u00e3o tem penetra\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio brasileiro. O crescimento urbano no s\u00e9culo XX atraiu as salas de cinema para as grandes cidades, centralizando progressivamente a exibi\u00e7\u00e3o de filmes. Como indicativo desse processo, h\u00e1 menos salas hoje do que em 1975, de acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Cinema (Ancine).Ademais, o problema existe tamb\u00e9m em locais onde h\u00e1 salas de cinema, uma vez que o custo das sess\u00f5es \u00e9 inacess\u00edvel \u00e0s classes de renda baixa. Isso se deve ao fato de o mercado ser dominado por poucas empresas exibidoras. Conforme teorizou inicialmente o pensador ingl\u00eas Adam Smith, o pre\u00e7o decorre da concorr\u00eancia: a competitividade for\u00e7a a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, enquanto os oligop\u00f3lios favorecem seu aumento. Nesse sentido, a baixa concorr\u00eancia dificulta o amplo acesso ao cinema no Brasil.Portanto, a democratiza\u00e7\u00e3o do cinema depende da dissemina\u00e7\u00e3o e do jogo de mercado. Para levar os filmes a zonas perif\u00e9ricas, as prefeituras dessas regi\u00f5es devem promover a interioriza\u00e7\u00e3o dos cinemas, por meio de investimentos no lazer e incentivos fiscais. Al\u00e9m disso, visando reduzir o custo das sess\u00f5es, cabe ao Minist\u00e9rio da Fazenda ampliar a concorr\u00eancia entre as empresas exibidoras, o que pode ser feito pela regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre elas, atraindo novas empresas para o Brasil. Isso impediria a forma\u00e7\u00e3o de oligop\u00f3lios, consequentemente aumentando a concorr\u00eancia.(...)Autor: GABRIEL MERLI. AdaptadoObserve o trecho:PARA levar os filmes a zonas perif\u00e9ricas, as prefeituras dessas regi\u00f5es devem promover a interioriza\u00e7\u00e3o dos cinemas, por meio de investimentos no lazer e incentivos fiscais. O termo em negrito pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o, por:","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349735,"hashId":"c91dd3b7f5fed4e902e9bd6b2b8ebfe0","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">CINEMA PARA TODOS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na obra \u201cA Inven\u00e7\u00e3o de Hugo Cabret\u201d, \u00e9 narrada a rela\u00e7\u00e3o entre um dos pais do cinema, Georges M\u00e9lies, e um menino \u00f3rf\u00e3o, Hugo Cabret. A fic\u00e7\u00e3o, inspirada na realidade do come\u00e7o do s\u00e9culo XX, tem como um de seus pontos centrais o lazer proporcionado pelo cinema, que encanta o garoto. No contexto brasileiro atual, o acesso a essa forma de arte n\u00e3o \u00e9 democratizado, o que prejudica a disponibilidade de formas de lazer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Esse problema adv\u00e9m da centraliza\u00e7\u00e3o das salas exibidoras em zonas metropolitanas e do alto custo das sess\u00f5es para as classes de menor renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente, o direito ao lazer est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas o cinema, como meio de garantir isso, n\u00e3o tem penetra\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio brasileiro. O crescimento urbano no s\u00e9culo XX atraiu as salas de cinema para as grandes cidades, centralizando progressivamente a exibi\u00e7\u00e3o de filmes. Como indicativo desse processo, h\u00e1 menos salas hoje do que em 1975, de acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Cinema (Ancine).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ademais, o problema existe tamb\u00e9m em locais onde h\u00e1 salas de cinema, uma vez que o custo das sess\u00f5es \u00e9 inacess\u00edvel \u00e0s classes de renda baixa. Isso se deve ao fato de o mercado ser dominado por poucas empresas exibidoras. Conforme teorizou inicialmente o pensador ingl\u00eas Adam Smith, o pre\u00e7o decorre da concorr\u00eancia: a competitividade for\u00e7a a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, enquanto os oligop\u00f3lios favorecem seu aumento. Nesse sentido, a baixa concorr\u00eancia dificulta o amplo acesso ao cinema no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a democratiza\u00e7\u00e3o do cinema depende da dissemina\u00e7\u00e3o e do jogo de mercado. Para levar os filmes a zonas perif\u00e9ricas, as prefeituras dessas regi\u00f5es devem promover a interioriza\u00e7\u00e3o dos cinemas, por meio de investimentos no lazer e incentivos fiscais. Al\u00e9m disso, visando reduzir o custo das sess\u00f5es, cabe ao Minist\u00e9rio da Fazenda ampliar a concorr\u00eancia entre as empresas exibidoras, o que pode ser feito pela regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre elas, atraindo novas empresas para o Brasil. Isso impediria a forma\u00e7\u00e3o de oligop\u00f3lios, consequentemente aumentando a concorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Autor: GABRIEL MERLI. Adaptado<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>PARA<\/u><\/em><\/strong><em> levar os filmes a zonas perif\u00e9ricas, as prefeituras dessas regi\u00f5es devem promover a interioriza\u00e7\u00e3o dos cinemas, por meio de investimentos no lazer e incentivos fiscais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo em negrito pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o, por:<\/p>","resposta":9291723,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afim.","id":9291722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a fim de.","id":9291723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fim de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afins.","id":9291724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fins de.","id":9291725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fins de.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"afim de.","id":9291726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afim de.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CINEMA PARA TODOSNa obra \u201cA Inven\u00e7\u00e3o de Hugo Cabret\u201d, \u00e9 narrada a rela\u00e7\u00e3o entre um dos pais do cinema, Georges M\u00e9lies, e um menino \u00f3rf\u00e3o, Hugo Cabret. A fic\u00e7\u00e3o, inspirada na realidade do come\u00e7o do s\u00e9culo XX, tem como um de seus pontos centrais o lazer proporcionado pelo cinema, que encanta o garoto. No contexto brasileiro atual, o acesso a essa forma de arte n\u00e3o \u00e9 democratizado, o que prejudica a disponibilidade de formas de lazer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Esse problema adv\u00e9m da centraliza\u00e7\u00e3o das salas exibidoras em zonas metropolitanas e do alto custo das sess\u00f5es para as classes de menor renda.Primeiramente, o direito ao lazer est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas o cinema, como meio de garantir isso, n\u00e3o tem penetra\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio brasileiro. O crescimento urbano no s\u00e9culo XX atraiu as salas de cinema para as grandes cidades, centralizando progressivamente a exibi\u00e7\u00e3o de filmes. Como indicativo desse processo, h\u00e1 menos salas hoje do que em 1975, de acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Cinema (Ancine).Ademais, o problema existe tamb\u00e9m em locais onde h\u00e1 salas de cinema, uma vez que o custo das sess\u00f5es \u00e9 inacess\u00edvel \u00e0s classes de renda baixa. Isso se deve ao fato de o mercado ser dominado por poucas empresas exibidoras. Conforme teorizou inicialmente o pensador ingl\u00eas Adam Smith, o pre\u00e7o decorre da concorr\u00eancia: a competitividade for\u00e7a a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, enquanto os oligop\u00f3lios favorecem seu aumento. Nesse sentido, a baixa concorr\u00eancia dificulta o amplo acesso ao cinema no Brasil.Portanto, a democratiza\u00e7\u00e3o do cinema depende da dissemina\u00e7\u00e3o e do jogo de mercado. Para levar os filmes a zonas perif\u00e9ricas, as prefeituras dessas regi\u00f5es devem promover a interioriza\u00e7\u00e3o dos cinemas, por meio de investimentos no lazer e incentivos fiscais. Al\u00e9m disso, visando reduzir o custo das sess\u00f5es, cabe ao Minist\u00e9rio da Fazenda ampliar a concorr\u00eancia entre as empresas exibidoras, o que pode ser feito pela regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre elas, atraindo novas empresas para o Brasil. Isso impediria a forma\u00e7\u00e3o de oligop\u00f3lios, consequentemente aumentando a concorr\u00eancia.(...)Autor: GABRIEL MERLI. AdaptadoQuanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em: \"Isso se deve ao fato de o mercado ser dominado por poucas empresas exibidoras\" pode-se afirmar que:","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349737,"hashId":"b853e8a9b07662edbafc7ac1ad417641","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">CINEMA PARA TODOS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na obra \u201cA Inven\u00e7\u00e3o de Hugo Cabret\u201d, \u00e9 narrada a rela\u00e7\u00e3o entre um dos pais do cinema, Georges M\u00e9lies, e um menino \u00f3rf\u00e3o, Hugo Cabret. A fic\u00e7\u00e3o, inspirada na realidade do come\u00e7o do s\u00e9culo XX, tem como um de seus pontos centrais o lazer proporcionado pelo cinema, que encanta o garoto. No contexto brasileiro atual, o acesso a essa forma de arte n\u00e3o \u00e9 democratizado, o que prejudica a disponibilidade de formas de lazer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Esse problema adv\u00e9m da centraliza\u00e7\u00e3o das salas exibidoras em zonas metropolitanas e do alto custo das sess\u00f5es para as classes de menor renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente, o direito ao lazer est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas o cinema, como meio de garantir isso, n\u00e3o tem penetra\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio brasileiro. O crescimento urbano no s\u00e9culo XX atraiu as salas de cinema para as grandes cidades, centralizando progressivamente a exibi\u00e7\u00e3o de filmes. Como indicativo desse processo, h\u00e1 menos salas hoje do que em 1975, de acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Cinema (Ancine).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ademais, o problema existe tamb\u00e9m em locais onde h\u00e1 salas de cinema, uma vez que o custo das sess\u00f5es \u00e9 inacess\u00edvel \u00e0s classes de renda baixa. Isso se deve ao fato de o mercado ser dominado por poucas empresas exibidoras. Conforme teorizou inicialmente o pensador ingl\u00eas Adam Smith, o pre\u00e7o decorre da concorr\u00eancia: a competitividade for\u00e7a a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, enquanto os oligop\u00f3lios favorecem seu aumento. Nesse sentido, a baixa concorr\u00eancia dificulta o amplo acesso ao cinema no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a democratiza\u00e7\u00e3o do cinema depende da dissemina\u00e7\u00e3o e do jogo de mercado. Para levar os filmes a zonas perif\u00e9ricas, as prefeituras dessas regi\u00f5es devem promover a interioriza\u00e7\u00e3o dos cinemas, por meio de investimentos no lazer e incentivos fiscais. Al\u00e9m disso, visando reduzir o custo das sess\u00f5es, cabe ao Minist\u00e9rio da Fazenda ampliar a concorr\u00eancia entre as empresas exibidoras, o que pode ser feito pela regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre elas, atraindo novas empresas para o Brasil. Isso impediria a forma\u00e7\u00e3o de oligop\u00f3lios, consequentemente aumentando a concorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Autor: GABRIEL MERLI. Adaptado<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em: \"Isso se deve ao fato de o mercado ser dominado por poucas empresas exibidoras\" pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9291734,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica, pois o verbo \u201cSER\u201d est\u00e1 no infinitivo pessoal.","id":9291732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica, pois o verbo \u201cSER\u201d est\u00e1 no infinitivo pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o encl\u00edtica, pois h\u00e1 palavra negativa que atrai o pronome \u00e1tono.","id":9291733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o encl\u00edtica, pois h\u00e1 palavra negativa que atrai o pronome \u00e1tono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica, pois h\u00e1 palavra que atrai o pronome \u00e1tono.","id":9291734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica, pois h\u00e1 palavra que atrai o pronome \u00e1tono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a \u00eanclise \u00e9 facultativa, pois neste per\u00edodo temos dois pronomes: um demonstrativo e um obl\u00edquo.","id":9291735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00eanclise \u00e9 facultativa, pois neste per\u00edodo temos dois pronomes: um demonstrativo e um obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pr\u00f3clise \u00e9 facultativa, pois antes do pronome obl\u00edquo \u00e1tono tem-se um pronome demonstrativo.","id":9291736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00f3clise \u00e9 facultativa, pois antes do pronome obl\u00edquo \u00e1tono tem-se um pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a natureza da entidade que criou o arquivo, ele se classifica em, exceto:","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349764,"hashId":"9446af15131c1fd67f6d17900af88919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a natureza da entidade que criou o arquivo, ele se classifica em, exceto:<\/p>","resposta":9291868,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fablico.","id":9291867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rio.","id":9291868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Institucional.","id":9291869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comercial.","id":9291870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Familiar ou Pessoal.","id":9291871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Familiar ou Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404686,"slug":"arquivologia-quanto-a-entidade-mantenedora"}],"slug":"arquivologia\/2349764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. (2) Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. (3) Sa\u00fade do trabalhador. (_) Um conjunto de atividades que se destina, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, e visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. (_) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. (_) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","provas":[{"id":77515,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2350155,"hashId":"ad2d1ea3dd971755aa7739e95568b925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Sa\u00fade do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um conjunto de atividades que se destina, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, e visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p>","resposta":9293654,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9293653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9293654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9293655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9293656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2350155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia, no processo de licita\u00e7\u00e3o, para produtos manufaturados e servi\u00e7os nacionais que:","provas":[{"id":78410,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2022-selecon-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350196,"hashId":"95e8a3aa4bfe56f2f3cd6cbfac872ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia, no processo de licita\u00e7\u00e3o, para produtos manufaturados e servi\u00e7os nacionais que:<\/p>","resposta":9293818,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas internacionais","id":9293817,"corpo":"<p>atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas internacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas brasileiras","id":9293818,"corpo":"<p>atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas brasileiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"respeitem os processos produtivos limpos","id":9293819,"corpo":"<p>respeitem os processos produtivos limpos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sejam signat\u00e1rios das normas da ONU","id":9293820,"corpo":"<p>sejam signat\u00e1rios das normas da ONU<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2350196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.904, de janeiro de 2009, que instituiu o Estatuto de Museus.\u201cConsideram-se museus, para os efeitos desta Lei, as institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que ______________ , investigam, comunicam, interpretam e exp\u00f5em, para fins de preserva\u00e7\u00e3o, estudo, pesquisa, educa\u00e7\u00e3o, contempla\u00e7\u00e3o e turismo, conjuntos e cole\u00e7\u00f5es de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico, cient\u00edfico, t\u00e9cnico ou de qualquer outra natureza cultural, abertas ao p\u00fablico, a servi\u00e7o da______________ e de seu desenvolvimento.\u201dAssinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":70895,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-museologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Muse\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":2181965,"hashId":"bf2cc1a5319d2b8e44cda5179b5f815e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o artigo 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.904, de janeiro de 2009, que instituiu o Estatuto de Museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsideram-se museus, para os efeitos desta Lei, as institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que ______________ , investigam, comunicam, interpretam e exp\u00f5em, para fins de preserva\u00e7\u00e3o, estudo, pesquisa, educa\u00e7\u00e3o, contempla\u00e7\u00e3o e turismo, conjuntos e cole\u00e7\u00f5es de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico, cient\u00edfico, t\u00e9cnico ou de qualquer outra natureza cultural, abertas ao p\u00fablico, a servi\u00e7o da______________ e de seu desenvolvimento.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa<strong> corretamente<\/strong> as lacunas do texto.<\/p>","resposta":8561367,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"re\u00fanem \u2022 cultura","id":8561363,"corpo":"<p>re\u00fanem \u2022 cultura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adquirem \u2022 na\u00e7\u00e3o","id":8561364,"corpo":"<p>adquirem \u2022 na\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organizam \u2022 ci\u00eancia","id":8561365,"corpo":"<p>organizam \u2022 ci\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"armazenam \u2022 hist\u00f3ria","id":8561366,"corpo":"<p>armazenam \u2022 hist\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conservam \u2022 sociedade","id":8561367,"corpo":"<p>conservam \u2022 sociedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.904\/2009 - Institui o Estatuto de Museus","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.904\/2009 - Institui o Estatuto de Museus","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398777,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-904-2009-institui-o-estatuto-de-museus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2181965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as s\u00edndromes coronarianas agudas (SCA), n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2350268,"hashId":"ce2a34588782471f48fdf2ff777a34b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as s\u00edndromes coronarianas agudas (SCA), n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9294142,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo SCA \u00e9 empregado nas situa\u00e7\u00f5es em que o paciente apresenta evid\u00eancias cl\u00ednicas e\/ou laboratoriais de isquemia mioc\u00e1rdica aguda, produzida por desequil\u00edbrio entre oferta e demanda de oxig\u00eanio para o mioc\u00e1rdio, tendo como causa principal a instabiliza\u00e7\u00e3o de uma placa ateroscler\u00f3tica.","id":9294140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo SCA \u00e9 empregado nas situa\u00e7\u00f5es em que o paciente apresenta evid\u00eancias cl\u00ednicas e\/ou laboratoriais de isquemia mioc\u00e1rdica aguda, produzida por desequil\u00edbrio entre oferta e demanda de oxig\u00eanio para o mioc\u00e1rdio, tendo como causa principal a instabiliza\u00e7\u00e3o de uma placa ateroscler\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A SCA se apresenta sob duas formas cl\u00ednicas: com supradesnivelamento do segmento ST (SCACSSST), ou infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST (IAMCSST), e aquela sem supradesnivelamento do segmento ST (SCASSST). Esta diferencia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o tratamento imediato da SCACSST atrav\u00e9s da reperfus\u00e3o mioc\u00e1rdica, seja com trombol\u00edticos ou com angioplastia prim\u00e1ria.","id":9294141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SCA se apresenta sob duas formas cl\u00ednicas: com supradesnivelamento do segmento ST (SCACSSST), ou infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST (IAMCSST), e aquela sem supradesnivelamento do segmento ST (SCASSST). Esta diferencia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o tratamento imediato da SCACSST atrav\u00e9s da reperfus\u00e3o mioc\u00e1rdica, seja com trombol\u00edticos ou com angioplastia prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A SCASSST se subdivide em angina inst\u00e1vel (AI) e infarto agudo do mioc\u00e1rdio sem supradesnivelamento do segmento ST (IAMSSST). Ambos tem apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e eletrocardiogr\u00e1ficas semelhantes, sendo distinguidas pela eleva\u00e7\u00e3o (IAMSSST) ou n\u00e3o (AI) dos marcadores de necrose mioc\u00e1rdica, como troponina e creatinofosfoquinase \u2013 fra\u00e7\u00e3o MB (CK-MB), ap\u00f3s alguns minutos do in\u00edcio dos sintomas.","id":9294142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SCASSST se subdivide em angina inst\u00e1vel (AI) e infarto agudo do mioc\u00e1rdio sem supradesnivelamento do segmento ST (IAMSSST). Ambos tem apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e eletrocardiogr\u00e1ficas semelhantes, sendo distinguidas pela eleva\u00e7\u00e3o (IAMSSST) ou n\u00e3o (AI) dos marcadores de necrose mioc\u00e1rdica, como troponina e creatinofosfoquinase \u2013 fra\u00e7\u00e3o MB (CK-MB), ap\u00f3s alguns minutos do in\u00edcio dos sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instabiliza\u00e7\u00e3o de placa ateroscler\u00f3tica, com ativa\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1rias associada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do trombo. O risco de ruptura da placa depende da sua composi\u00e7\u00e3o e vulnerabilidade (tipo de placa) e do grau de estenose (tamanho da placa). A maioria de todos os trombos relacionados ao infarto surge em placas que causam apenas leve a moderada estenose. Se o trombo \u00e9 oclusivo, geralmente h\u00e1 necrose transmural na parede mioc\u00e1rdica suprida pela art\u00e9ria afetada, com aparecimento de supradesnivelamento do segmento ST (IAMCSST). Nas SCASSST, o trombo produz estreitamento grave das art\u00e9rias coron\u00e1rias, sem levar a oclus\u00e3o total.","id":9294143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instabiliza\u00e7\u00e3o de placa ateroscler\u00f3tica, com ativa\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1rias associada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do trombo. O risco de ruptura da placa depende da sua composi\u00e7\u00e3o e vulnerabilidade (tipo de placa) e do grau de estenose (tamanho da placa). A maioria de todos os trombos relacionados ao infarto surge em placas que causam apenas leve a moderada estenose. Se o trombo \u00e9 oclusivo, geralmente h\u00e1 necrose transmural na parede mioc\u00e1rdica suprida pela art\u00e9ria afetada, com aparecimento de supradesnivelamento do segmento ST (IAMCSST). Nas SCASSST, o trombo produz estreitamento grave das art\u00e9rias coron\u00e1rias, sem levar a oclus\u00e3o total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dor dos pacientes com SCA tem caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 da angina est\u00e1vel, mas os epis\u00f3dios s\u00e3o mais intensos e prolongados e, normalmente, ocorrem em repouso. Frequentemente, vem acompanhada de sudorese, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, ou dispneia. N\u00e3o rara \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o at\u00edpica, com queixas como mal estar, indigest\u00e3o, dor epig\u00e1strica, sudorese, inclusive sem dor tor\u00e1cica associada, principalmente em idosos e diab\u00e9ticos.","id":9294144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor dos pacientes com SCA tem caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 da angina est\u00e1vel, mas os epis\u00f3dios s\u00e3o mais intensos e prolongados e, normalmente, ocorrem em repouso. Frequentemente, vem acompanhada de sudorese, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, ou dispneia. N\u00e3o rara \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o at\u00edpica, com queixas como mal estar, indigest\u00e3o, dor epig\u00e1strica, sudorese, inclusive sem dor tor\u00e1cica associada, principalmente em idosos e diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2350268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morte encef\u00e1lica \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em que, devido a uma les\u00e3o irrevers\u00edvel do enc\u00e9falo. Pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira e por resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina (CFM), s\u00e3o necess\u00e1rios:","provas":[{"id":76223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2350275,"hashId":"17ca270191754f3637f8490a6343c16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte encef\u00e1lica \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em que, devido a uma les\u00e3o irrevers\u00edvel do enc\u00e9falo. Pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira e por resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina (CFM), s\u00e3o necess\u00e1rios:<\/p>","resposta":9294174,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um teste cl\u00ednico com intervalo de tempo, realizado por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, e um deles neurologista ou neurocirurgi\u00e3o e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.","id":9294173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teste cl\u00ednico com intervalo de tempo, realizado por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, e um deles neurologista ou neurocirurgi\u00e3o e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois testes cl\u00ednicos com intervalo de tempo, dependendo da idade do potencial doador (6 a 48 horas), realizados por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, e um deles neurologista ou neurocirurgi\u00e3o e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.","id":9294174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois testes cl\u00ednicos com intervalo de tempo, dependendo da idade do potencial doador (6 a 48 horas), realizados por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, e um deles neurologista ou neurocirurgi\u00e3o e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dois testes cl\u00ednicos com intervalo de tempo, dependendo da idade do potencial doador (6 a 48 horas), realizados por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, ambos neurologistas ou neurocirurgi\u00f5es e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.","id":9294175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois testes cl\u00ednicos com intervalo de tempo, dependendo da idade do potencial doador (6 a 48 horas), realizados por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, ambos neurologistas ou neurocirurgi\u00f5es e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas testes cl\u00ednicos com intervalo de tempo, dependendo da idade do potencial doador (6, 24 e 48 horas), realizados por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, e um deles neurologista ou neurocirurgi\u00e3o e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.","id":9294176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas testes cl\u00ednicos com intervalo de tempo, dependendo da idade do potencial doador (6, 24 e 48 horas), realizados por dois m\u00e9dicos, n\u00e3o envolvidos com equipes de remo\u00e7\u00e3o ou transplante, e um deles neurologista ou neurocirurgi\u00e3o e um teste complementar que prove a completa inatividade encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um teste cl\u00ednico realizado pelo neurologista ou neurocirurgi\u00e3o respons\u00e1vel pelo paciente receptor.","id":9294177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teste cl\u00ednico realizado pelo neurologista ou neurocirurgi\u00e3o respons\u00e1vel pelo paciente receptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2350275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenheiro \/ Aeroespacial","id":25129,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-aeroespacial"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o a seguir, uma barra AD, suportada em dois apoios, B e C, est\u00e1 apoiada contra uma parede formando um \u00e2ngulo \u03b8. Nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando que em todos os pontos de apoio n\u00e3o h\u00e1 atrito, se a for\u00e7a F for aplicada na dire\u00e7\u00e3o vertical, para cima, ent\u00e3o ser\u00e1 nula a rea\u00e7\u00e3o da parede contra a barra na dire\u00e7\u00e3o horizontal.","provas":[{"id":75186,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenheiro \/ Aeroespacial","id":25129,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-aeroespacial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-aeroespacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenheiro \/ Aeroespacial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2350295,"hashId":"d7ef3087486bb05a88f9f5c62174fa15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o a seguir, uma barra AD, suportada em dois apoios, B e C, est\u00e1 apoiada contra uma parede formando um \u00e2ngulo \u03b8. Nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando que em todos os pontos de apoio n\u00e3o h\u00e1 atrito, se a for\u00e7a F for aplicada na dire\u00e7\u00e3o vertical, para cima, ent\u00e3o ser\u00e1 nula a rea\u00e7\u00e3o da parede contra a barra na dire\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75186\/questao\/2350295-20220418091859000000-0.png\" width=\"439\" style=\"\"><\/p>","resposta":9294240,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9294240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9294241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios e conceitos da est\u00e1tica e da din\u00e2mica dos corpos r\u00edgidos, julgue os itens seguintes.","id":526441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios e conceitos da est\u00e1tica e da din\u00e2mica dos corpos r\u00edgidos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":"fisica\/2350295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o vigente, a Vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano, pertussis, hepatite B (recombinante) e Haemophilus influenzae B (conjugada) \u2013 Vacina Penta, dever\u00e1 ser administrada:","provas":[{"id":76223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2350301,"hashId":"df7bde4d8e67b8c17aef0ed6dd818823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o vigente, a Vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano, pertussis, hepatite B (recombinante) e Haemophilus influenzae B (conjugada) \u2013 Vacina Penta, dever\u00e1 ser administrada:<\/p>","resposta":9294261,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos 2 (dois), 4 (quatro) e 6 (seis) meses de idade, apenas.","id":9294261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 2 (dois), 4 (quatro) e 6 (seis) meses de idade, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos 15 (quinze) meses de idade e aos 4 (quatro) anos de idade, apenas.","id":9294262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 15 (quinze) meses de idade e aos 4 (quatro) anos de idade, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aos 2 (dois) e 4 (quatro) meses de idade, apenas.","id":9294263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 2 (dois) e 4 (quatro) meses de idade, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aos 3 (tr\u00eas) e 5 (cinco) meses de idade, apenas.","id":9294264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 3 (tr\u00eas) e 5 (cinco) meses de idade, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aos 9 (nove) meses de vida, e uma dose de refor\u00e7o aos 4 (quatro) anos de idade, apenas.","id":9294265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 9 (nove) meses de vida, e uma dose de refor\u00e7o aos 4 (quatro) anos de idade, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2350301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da tutela provis\u00f3ria, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":78307,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-procurador-do-muncipio-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2350348,"hashId":"df86eb52f94a263c90586bb5ded1f5ab","enunciado":"<p>Da tutela provis\u00f3ria, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9294466,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, mas pode, a qualquer tempo, ser revogada ou modificada. ","id":9294465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, mas pode, a qualquer tempo, ser revogada ou modificada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A tutela cautelar requerida em car\u00e1ter antecedente torna-se est\u00e1vel se da decis\u00e3o que a conceder n\u00e3o for interposto o respectivo recurso.","id":9294466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela cautelar requerida em car\u00e1ter antecedente torna-se est\u00e1vel se da decis\u00e3o que a conceder n\u00e3o for interposto o respectivo recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental independe do pagamento de custas.","id":9294467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental independe do pagamento de custas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tutela de urg\u00eancia de natureza antecipada n\u00e3o ser\u00e1 concedida quando houver perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o.","id":9294468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela de urg\u00eancia de natureza antecipada n\u00e3o ser\u00e1 concedida quando houver perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tutela de urg\u00eancia pode ser concedida liminarmente ou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":9294469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela de urg\u00eancia pode ser concedida liminarmente ou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415770,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia-requerida-em-carater-antecedente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Cautelar (antecedente)","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Cautelar (antecedente)","pai":415770,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423555,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia-cautelar-antecedente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precariedade","oab":false,"nome":"Precariedade","pai":402142,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415769,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-precariedade"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2350348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreender\u00e1: I. O or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. II. O or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto. III. As metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estabelecer\u00e1 as diretrizes de pol\u00edtica fiscal e respectivas metas, em conson\u00e2ncia com trajet\u00f3ria sustent\u00e1vel da d\u00edvida p\u00fablica e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":78307,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-procurador-do-muncipio-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2350451,"hashId":"9d0837ae65addd4cb16ed498031e1102","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreender\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estabelecer\u00e1 as diretrizes de pol\u00edtica fiscal e respectivas metas, em conson\u00e2ncia com trajet\u00f3ria sustent\u00e1vel da d\u00edvida p\u00fablica e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9294896,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9294895,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":9294896,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":9294897,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9294898,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":9294899,"corpo":"<p> Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 93","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2350451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos de gest\u00e3o p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade e dos ecossistemas. A sequ\u00eancia que cont\u00e9m apenas unidades de conserva\u00e7\u00e3o de uso sustent\u00e1vel est\u00e1 corretamente indicada em","provas":[{"id":73920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2350456,"hashId":"89a48c26b7f6fca61ecd0ed11c72b5c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos de gest\u00e3o p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade e dos ecossistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que cont\u00e9m apenas unidades de conserva\u00e7\u00e3o de uso sustent\u00e1vel est\u00e1 corretamente indicada em<\/p>","resposta":9294921,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parque nacional \/ floresta nacional \/ reserva de desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":9294919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parque nacional \/ floresta nacional \/ reserva de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico \/ ref\u00fagio da vida silvestre \/ parque nacional.","id":9294920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico \/ ref\u00fagio da vida silvestre \/ parque nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico \/ floresta nacional \/ reserva extrativista.","id":9294921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico \/ floresta nacional \/ reserva extrativista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reserva de desenvolvimento sustent\u00e1vel \/ ref\u00fagio da vida silvestre \/ reserva biol\u00f3gica.","id":9294922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva de desenvolvimento sustent\u00e1vel \/ ref\u00fagio da vida silvestre \/ reserva biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403428,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2350456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a jornada de trabalho, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":78307,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-procurador-do-muncipio-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2350462,"hashId":"7ce2751c279401f462d936ce1bbe20a9","enunciado":"<p>Sobre a jornada de trabalho, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":9294947,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do trabalho poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, em n\u00famero n\u00e3o excedente de quatro, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho.","id":9294944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do trabalho poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, em n\u00famero n\u00e3o excedente de quatro, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao empregado contratado sob regime de tempo parcial converter dois ter\u00e7os do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio.","id":9294945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao empregado contratado sob regime de tempo parcial converter dois ter\u00e7os do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho, para os empregados em qualquer atividade privada, n\u00e3o exceder\u00e1 de 10 (dez) horas di\u00e1rias, desde que n\u00e3o seja fixado expressamente outro limite.","id":9294946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho, para os empregados em qualquer atividade privada, n\u00e3o exceder\u00e1 de 10 (dez) horas di\u00e1rias, desde que n\u00e3o seja fixado expressamente outro limite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As horas suplementares \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do trabalho semanal normal ser\u00e3o pagas com o acr\u00e9scimo de 50% (cinquenta por cento) sobre o sal\u00e1rio-hora normal.","id":9294947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As horas suplementares \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do trabalho semanal normal ser\u00e3o pagas com o acr\u00e9scimo de 50% (cinquenta por cento) sobre o sal\u00e1rio-hora normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio a ser pago aos empregados sob o regime de tempo parcial poder\u00e1 ser superior \u00e0 sua jornada, em rela\u00e7\u00e3o aos empregados que cumprem, nas mesmas fun\u00e7\u00f5es, tempo integral.","id":9294948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sal\u00e1rio a ser pago aos empregados sob o regime de tempo parcial poder\u00e1 ser superior \u00e0 sua jornada, em rela\u00e7\u00e3o aos empregados que cumprem, nas mesmas fun\u00e7\u00f5es, tempo integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 100","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2350462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se teletrabalho ou trabalho remoto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os fora das depend\u00eancias do empregador, de maneira preponderante ou n\u00e3o, com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o, que, por sua natureza, n\u00e3o se configure como trabalho externo. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":78307,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-procurador-do-muncipio-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2350469,"hashId":"28f2b9c1425d29245b68c48ad2e8424b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se teletrabalho ou trabalho remoto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os fora das depend\u00eancias do empregador, de maneira preponderante ou n\u00e3o, com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o, que, por sua natureza, n\u00e3o se configure como trabalho externo. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9294978,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a ado\u00e7\u00e3o do regime de teletrabalho ou trabalho remoto para estagi\u00e1rios e aprendizes.","id":9294976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a ado\u00e7\u00e3o do regime de teletrabalho ou trabalho remoto para estagi\u00e1rios e aprendizes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O comparecimento, ainda que de modo habitual, \u00e0s depend\u00eancias do empregador para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades espec\u00edficas, que exijam a presen\u00e7a do empregado no estabelecimento, n\u00e3o descaracteriza o regime de teletrabalho ou trabalho remoto.","id":9294977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comparecimento, ainda que de modo habitual, \u00e0s depend\u00eancias do empregador para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades espec\u00edficas, que exijam a presen\u00e7a do empregado no estabelecimento, n\u00e3o descaracteriza o regime de teletrabalho ou trabalho remoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O empregado submetido ao regime de teletrabalho ou trabalho remoto n\u00e3o poder\u00e1 prestar servi\u00e7os por jornada ou por produ\u00e7\u00e3o ou tarefa.","id":9294978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado submetido ao regime de teletrabalho ou trabalho remoto n\u00e3o poder\u00e1 prestar servi\u00e7os por jornada ou por produ\u00e7\u00e3o ou tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O regime de teletrabalho ou trabalho remoto n\u00e3o se confunde e nem se equipara \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de operador de telemarketing.","id":9294979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de teletrabalho ou trabalho remoto n\u00e3o se confunde e nem se equipara \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de operador de <em>telemarketing<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O acordo individual poder\u00e1 dispor sobre os hor\u00e1rios e os meios de comunica\u00e7\u00e3o entre empregado e empregador, desde que assegurados os repousos legais.","id":9294980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acordo individual poder\u00e1 dispor sobre os hor\u00e1rios e os meios de comunica\u00e7\u00e3o entre empregado e empregador, desde que assegurados os repousos legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 100","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Teletrabalho","oab":true,"nome":"Do Teletrabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406782,"slug":"direito-do-trabalho-do-teletrabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2350469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. (2) Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. (3) Sa\u00fade do trabalhador.(_) Um conjunto de atividades que se destina, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, e visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. (_) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. (_) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","provas":[{"id":77521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350500,"hashId":"7f66dc2f1b4ab60e2a5f20a6b3c9d31e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Sa\u00fade do trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um conjunto de atividades que se destina, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, e visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p>","resposta":9295126,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9295125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9295126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9295127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9295128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2350500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emiss\u00f5es de GEE do setor de agropecu\u00e1ria no Brasil durante o per\u00edodo compreendido entre 1990 a 2018.Fonte: SEEG \u2013 Acesso em: 08 fev. 2020. Quanto \u00e0s emiss\u00f5es de GEE, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2350502,"hashId":"a4e1df776e9d32d220d8b8620e73dda4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o gr\u00e1fico a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emiss\u00f5es de GEE do setor de agropecu\u00e1ria no Brasil durante o per\u00edodo compreendido entre 1990 a 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73920\/questao\/2350502-20220418105733000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: SEEG \u2013 Acesso em: 08 fev. 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s emiss\u00f5es de GEE, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9295133,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve um incremento de CH4 em, aproximadamente, 60% nesse per\u00edodo.","id":9295133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve um incremento de CH<sub>4<\/sub> em, aproximadamente, 60% nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as queimadas contribu\u00edram substancialmente.","id":9295134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as queimadas contribu\u00edram substancialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma grande degrada\u00e7\u00e3o nos solos agr\u00edcolas.","id":9295135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma grande degrada\u00e7\u00e3o nos solos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esse setor n\u00e3o oferece riscos \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":9295136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse setor n\u00e3o oferece riscos \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2350502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo, redigido no Word.S\u00e3o Manuel \u00e9 parte, desde 2001, do cons\u00f3rcio intermunicipal daregi\u00e3o do Polo Tur\u00edstico Cuesta. O cons\u00f3rcioenvolve nove munic\u00edpios, entre eles, os munic\u00edpios de Anhembi,Bofete, Botucatu, Itatinga, Pardinho e Prat\u00e2nia al\u00e9m das Est\u00e2nciasTur\u00edsticas de Avar\u00e9 e Paranapanema.Assinale a alternativa que cont\u00e9m os tipos de formata\u00e7\u00e3o utilizados no texto:","provas":[{"id":78379,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp-2022-caipimes-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Manuel - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350589,"hashId":"5151209b73d4c7bc7e6f871cc83e895b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo, redigido no Word.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"465\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-utwo\"><td data-row=\"row-utwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utwo\" data-cell=\"cell-jny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00e3o Manuel \u00e9 parte, desde <strong>2001<\/strong>, do cons\u00f3rcio intermunicipal da<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utwo\" data-cell=\"cell-jny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">regi\u00e3o do Polo Tur\u00edstico Cuesta. O cons\u00f3rcio<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utwo\" data-cell=\"cell-jny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">envolve <u>nove<\/u> munic\u00edpios, entre eles, os munic\u00edpios de Anhembi,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utwo\" data-cell=\"cell-jny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bofete, Botucatu, Itatinga, Pardinho e Prat\u00e2nia al\u00e9m das Est\u00e2ncias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utwo\" data-cell=\"cell-jny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tur\u00edsticas de Avar\u00e9 e Paranapanema.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os tipos de formata\u00e7\u00e3o utilizados no texto:<\/p>","resposta":9295519,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 justificado.","id":9295517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 justificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 alinhado \u00e0 esquerda.","id":9295518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 alinhado \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 centralizado.","id":9295519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 centralizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 alinhado \u00e0 direita.","id":9295520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c2001\u201d est\u00e1 em negrito; \u201cnove\u201d est\u00e1 com sublinhado duplo e o texto est\u00e1 alinhado \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2350589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta quanto ao tema: direitos fundamentais. ","provas":[{"id":78379,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp-2022-caipimes-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Manuel - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350660,"hashId":"90e4cd3a58a53a3e1f77a6f00793f99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta quanto ao tema: direitos fundamentais. <\/p>","resposta":9295838,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo exigida autoriza\u00e7\u00e3o judicial ou administrativa para o exerc\u00edcio do direito fundamental.","id":9295837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo exigida autoriza\u00e7\u00e3o judicial ou administrativa para o exerc\u00edcio do direito fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":9295838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ou fechados ao p\u00fablico, mesmo que haja outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas necess\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades administrativas para o exerc\u00edcio do direito fundamental. ","id":9295839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ou fechados ao p\u00fablico, mesmo que haja outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas necess\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades administrativas para o exerc\u00edcio do direito fundamental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, exceto apenas no caso de flagrante delito.","id":9295840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, exceto apenas no caso de flagrante delito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2350660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o C\u00f3digo Penal Brasileiro. Em rela\u00e7\u00e3o ao crime de viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":78379,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp-2022-caipimes-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Manuel - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350668,"hashId":"aa5682564a4602c09f487c38d5117623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o C\u00f3digo Penal Brasileiro. Em rela\u00e7\u00e3o ao crime de viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9295873,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o crime for cometido durante a noite, ou em lugar ermo, ou com o emprego de viol\u00eancia ou de arma, ou por duas ou mais pessoas, a pena ser\u00e1 de reclus\u00e3o, de seis meses a dois anos, sem preju\u00edzo da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. ","id":9295872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o crime for cometido durante a noite, ou em lugar ermo, ou com o emprego de viol\u00eancia ou de arma, ou por duas ou mais pessoas, a pena ser\u00e1 de reclus\u00e3o, de seis meses a dois anos, sem preju\u00edzo da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o constitui crime a entrada ou perman\u00eancia em casa alheia ou em suas depend\u00eancias a qualquer hora do dia ou da noite, quando algum crime est\u00e1 sendo ali praticado ou na imin\u00eancia de o ser.","id":9295873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constitui crime a entrada ou perman\u00eancia em casa alheia ou em suas depend\u00eancias a qualquer hora do dia ou da noite, quando algum crime est\u00e1 sendo ali praticado ou na imin\u00eancia de o ser.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o casa compreende tamb\u00e9m as casas de jogos.","id":9295874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o casa compreende tamb\u00e9m as casas de jogos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o casa n\u00e3o compreende o compartimento n\u00e3o aberto ao p\u00fablico, onde algu\u00e9m exerce profiss\u00e3o ou atividade. ","id":9295875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o casa n\u00e3o compreende o compartimento n\u00e3o aberto ao p\u00fablico, onde algu\u00e9m exerce profiss\u00e3o ou atividade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio","oab":false,"nome":"Viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413941,"slug":"direito-penal-violacao-de-domicilio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2350668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}