{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155698,"perPage":"100","pages":21557,"page":5634,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio comprou uma camisa e ganhou um desconto de 20%. Sabendo que ele pagou R$ 30 reais na camisa, o pre\u00e7o da camisa antes do desconto era de:","provas":[{"id":43107,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":43146,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"},{"id":43148,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47679,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1289272,"hashId":"1932b7c174410f416e191d485dfde6c2","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ant\u00f4nio comprou uma camisa e ganhou um desconto de 20%. Sabendo que ele pagou R$ 30 reais na camisa, o pre\u00e7o da camisa antes do desconto era de:<\/p><\/p>","resposta":4690480,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 37,50.","id":4690480,"corpo":"<p align=justify>R$ 37,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 47,50.","id":4690481,"corpo":"<p align=justify>R$ 47,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 35,00.","id":4690482,"corpo":"<p align=justify>R$ 35,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 35,50.","id":4690483,"corpo":"<p align=justify>R$ 35,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 36,50.","id":4690484,"corpo":"<p align=justify>R$ 36,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica Financeira","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403795,"slug":"matematica-financeira-introducao-a-matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/1289272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica de ferramentas artesanais, 10 homens produzem 180 alicates em 3 dias. O n\u00famero de alicates que ser\u00e3o fabricados por 8 homens em 7 dias \u00e9:","provas":[{"id":43107,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":43146,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"},{"id":43148,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47679,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1289284,"hashId":"5bd2d02f8ff7b445d9ae53621b99cf77","enunciado":"<p align=justify>Em uma f\u00e1brica de ferramentas artesanais, 10 homens\r\nproduzem 180 alicates em 3 dias. O n\u00famero de alicates\r\nque ser\u00e3o fabricados por 8 homens em 7 dias \u00e9:<\/p>","resposta":4690541,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"236.","id":4690540,"corpo":"<p align=justify>236.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"336.","id":4690541,"corpo":"<p align=justify>336.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"436.","id":4690542,"corpo":"<p align=justify>436.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"536.","id":4690543,"corpo":"<p align=justify>536.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"136.","id":4690544,"corpo":"<p align=justify>136.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1289284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor da CAPS","id":5529,"slug":"monitor-da-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre CAPSad, segundo a portaria GM n\u00ba336\/02:","provas":[{"id":49624,"cargo":{"descricao":"Monitor da CAPS","id":5529,"slug":"monitor-da-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Monitor CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1499046,"hashId":"39e0352bdbbeba0a5973341eddfa1f5d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre CAPSad, segundo a portaria GM n\u00ba336\/02:<\/p>","resposta":5589225,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 200.000 habitantes. ","id":5589224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 200.000 habitantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial para atendimento de pacientes com transtornos decorrentes do uso e depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas, com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpio com popula\u00e7\u00e3o superior a 70.000 habitantes. ","id":5589225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial para atendimento de pacientes com transtornos decorrentes do uso e depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas, com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpio com popula\u00e7\u00e3o superior a 70.000 habitantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional apara atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20.000 e 70.000 habitantes. ","id":5589226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional apara atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20.000 e 70.000 habitantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 100.000 habitantes. ","id":5589227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 100.000 habitantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternativas a, b e c est\u00e3o incorretas.","id":5589228,"corpo":"<p>Alternativas a, b e c est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":"servico-social\/1499046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como em \u2018autoestrada\u2019, n\u00e3o se emprega mais o h\u00edfen em:","provas":[{"id":54986,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Assistente Social - 2019"},{"id":54989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Enfermeiro - 2019"},{"id":54992,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54995,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":54999,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":55000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"},{"id":55002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Nutricionista - 2019"},{"id":55003,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":55004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55005,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55006,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:54:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1655910,"hashId":"a3c71947628e93ba1971692d33519263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como em \u2018autoestrada\u2019, n\u00e3o se emprega mais o h\u00edfen em:<\/p>","resposta":6240988,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autohipnose","id":6240987,"corpo":"<p>Autohipnose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autorretrato","id":6240988,"corpo":"<p>Autorretrato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micro\u00f4nibus","id":6240989,"corpo":"<p>Micro\u00f4nibus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interracial","id":6240990,"corpo":"<p>Interracial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contraataque","id":6240991,"corpo":"<p>Contraataque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"094 paisagem com rem\u00e9diosNa Baixada do Glic\u00e9rio um pr\u00e9dio inacabadofoi conquistado por sof\u00e1s velhos, encerados pu\u00eddos,cachorros e pessoas vira-latas. Muito perto,o entreposto do Inamps bafeja uma fuma\u00e7a de rem\u00e9dios vencidos. Filas e filas de receitas m\u00e9dicasencardidas, empunhadas as ora\u00e7\u00f5es. Gosmentos devergonha das suas sujeiras, os engenheiros cobremo Tamanduate\u00ed com placas de concreto. Deixar\u00e3ocorrer uma autoestrada modern\u00edssima por cima. Osmeninos v\u00e3o rachar a cabe\u00e7a nessas pistas lisinhas.Quem viver ver\u00e1 na TV.(S\u00e3o Paulo - Brasil - 1993)(Fernando Bonassi. Passaporte. S\u00e3o Paulo: Cosac &amp; Naify, 2001. p. 94.)","id":449572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>094 paisagem com rem\u00e9dios<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Baixada do Glic\u00e9rio um pr\u00e9dio inacabado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foi conquistado por sof\u00e1s velhos, encerados pu\u00eddos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cachorros e pessoas vira-latas. Muito perto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o entreposto do Inamps bafeja uma fuma\u00e7a de rem\u00e9dios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vencidos. Filas e filas de receitas m\u00e9dicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encardidas, empunhadas as ora\u00e7\u00f5es. Gosmentos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vergonha das suas sujeiras, os engenheiros cobrem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Tamanduate\u00ed com placas de concreto. Deixar\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">correr uma autoestrada modern\u00edssima por cima. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos v\u00e3o rachar a cabe\u00e7a nessas pistas lisinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem viver ver\u00e1 na TV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(S\u00e3o Paulo - Brasil - 1993)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Bonassi. <em>Passaporte<\/em>. S\u00e3o Paulo: Cosac &amp; Naify, 2001. p. 94.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","oab":false,"nome":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409070,"slug":"lingua-portuguesa-sinais-diacriticos-notacoes-lexicas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do narrador do texto acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":54986,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Assistente Social - 2019"},{"id":54989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Enfermeiro - 2019"},{"id":54992,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54995,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":54999,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":55000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"},{"id":55002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Nutricionista - 2019"},{"id":55003,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":55004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55005,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55006,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:54:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1655886,"hashId":"ef91762ba48bb553b5b359f7262ec9cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do narrador do texto acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6240880,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 em primeira pessoa e representa a subvers\u00e3o da narrativa oficial na qual pretende apresentar a vis\u00e3o do exclu\u00eddo.","id":6240880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em primeira pessoa e representa a subvers\u00e3o da narrativa oficial na qual pretende apresentar a vis\u00e3o do exclu\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em primeira pessoa, por\u00e9m colocado \u00e0 margem da narra\u00e7\u00e3o, fazendo parte da narrativa oficial.","id":6240881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em primeira pessoa, por\u00e9m colocado \u00e0 margem da narra\u00e7\u00e3o, fazendo parte da narrativa oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em primeira pessoa, mas n\u00e3o oferece um questionamento ao discurso do poder representado pelo personagem do seu senhor.","id":6240882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em primeira pessoa, mas n\u00e3o oferece um questionamento ao discurso do poder representado pelo personagem do seu senhor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em primeira pessoa e oferece uma contrapartida sob o vi\u00e9s confirmativo de que a escraviza\u00e7\u00e3o se deu apenas dentre aqueles que n\u00e3o poderiam ouvir nem falar.","id":6240883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em primeira pessoa e oferece uma contrapartida sob o vi\u00e9s confirmativo de que a escraviza\u00e7\u00e3o se deu apenas dentre aqueles que n\u00e3o poderiam ouvir nem falar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em primeira pessoa, mas revela uma narrativa paralela, contaminando o ponto de vista do leitor, que fica sem saber a vis\u00e3o do senhor sobre as habilidades afirmadas pelo escravo.","id":6240884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em primeira pessoa, mas revela uma narrativa paralela, contaminando o ponto de vista do leitor, que fica sem saber a vis\u00e3o do senhor sobre as habilidades afirmadas pelo escravo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sempre achei que o meu dono subestimava as minhas capacidades. Bem gostaria nesse momento de poder falar para lhe dizer que at\u00e9 franc\u00eas aprendi no tempo dos jogos de cartas. E que bem podiam baixar a voz ao m\u00ednimo entend\u00edvel que eu ouvia sem esfor\u00e7o, bastando ajustar o tamanho das orelhas. Mas se t\u00e3o pouco valor me atribu\u00eda, ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o merecia o meu esfor\u00e7o de lhe fazer compreender o contr\u00e1rio, morresse com a sua ideia. Uma desforra para tanto desprezo seria contar toda a sua est\u00f3ria, um dia. Soube ent\u00e3o que o faria, apesar de mudo e analfabeto. Usando poderes desconhecidos, dos que se ocultam no p\u00f3 branco da pemba ou nos riscos tra\u00e7ados nos ares das encruzilhadas pelos esp\u00edritos inquietos. Fosse de que maneira fosse, tive a certeza de o meu relato chegaria a algu\u00e9m, colocado em impreciso ponto do tempo e do espa\u00e7o, o qual seria capaz de gravar tudo tal qual testemunhei. (PEPETELA, A Gloriosa Fam\u00edlia.1999, p. 394)","id":449570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre achei que o meu dono subestimava as minhas capacidades. Bem gostaria nesse momento de poder falar para lhe dizer que at\u00e9 franc\u00eas aprendi no tempo dos jogos de cartas. E que bem podiam baixar a voz ao m\u00ednimo entend\u00edvel que eu ouvia sem esfor\u00e7o, bastando ajustar o tamanho das orelhas. Mas se t\u00e3o pouco valor me atribu\u00eda, ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o merecia o meu esfor\u00e7o de lhe fazer compreender o contr\u00e1rio, morresse com a sua ideia. Uma desforra para tanto desprezo seria contar toda a sua est\u00f3ria, um dia. Soube ent\u00e3o que o faria, apesar de mudo e analfabeto. Usando poderes desconhecidos, dos que se ocultam no p\u00f3 branco da pemba ou nos riscos tra\u00e7ados nos ares das encruzilhadas pelos esp\u00edritos inquietos. Fosse de que maneira fosse, tive a certeza de o meu relato chegaria a algu\u00e9m, colocado em impreciso ponto do tempo e do espa\u00e7o, o qual seria capaz de gravar tudo tal qual testemunhei. (PEPETELA, A Gloriosa Fam\u00edlia.1999, p. 394)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem do texto:","provas":[{"id":54986,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Assistente Social - 2019"},{"id":54989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Enfermeiro - 2019"},{"id":54992,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54995,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":54999,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":55000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"},{"id":55002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Nutricionista - 2019"},{"id":55003,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":55004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55005,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55006,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1655905,"hashId":"de388adb112f6d45d1fc207d5cb2e58e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a linguagem do texto:<\/p>","resposta":6240966,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requer retoques devido \u00e0 escassa adjetiva\u00e7\u00e3o.","id":6240964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requer retoques devido \u00e0 escassa adjetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem frases longas e precisas.","id":6240965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem frases longas e precisas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 concisa e privilegia o instante.","id":6240966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 concisa e privilegia o instante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 repleta de imagens confusas e truncadas.","id":6240967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 repleta de imagens confusas e truncadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 lenta e prolixa.","id":6240968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 lenta e prolixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"094 paisagem com rem\u00e9diosNa Baixada do Glic\u00e9rio um pr\u00e9dio inacabadofoi conquistado por sof\u00e1s velhos, encerados pu\u00eddos,cachorros e pessoas vira-latas. Muito perto,o entreposto do Inamps bafeja uma fuma\u00e7a de rem\u00e9dios vencidos. Filas e filas de receitas m\u00e9dicasencardidas, empunhadas as ora\u00e7\u00f5es. Gosmentos devergonha das suas sujeiras, os engenheiros cobremo Tamanduate\u00ed com placas de concreto. Deixar\u00e3ocorrer uma autoestrada modern\u00edssima por cima. Osmeninos v\u00e3o rachar a cabe\u00e7a nessas pistas lisinhas.Quem viver ver\u00e1 na TV.(S\u00e3o Paulo - Brasil - 1993)(Fernando Bonassi. Passaporte. S\u00e3o Paulo: Cosac &amp; Naify, 2001. p. 94.)","id":449572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>094 paisagem com rem\u00e9dios<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Baixada do Glic\u00e9rio um pr\u00e9dio inacabado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foi conquistado por sof\u00e1s velhos, encerados pu\u00eddos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cachorros e pessoas vira-latas. Muito perto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o entreposto do Inamps bafeja uma fuma\u00e7a de rem\u00e9dios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vencidos. Filas e filas de receitas m\u00e9dicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encardidas, empunhadas as ora\u00e7\u00f5es. Gosmentos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vergonha das suas sujeiras, os engenheiros cobrem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Tamanduate\u00ed com placas de concreto. Deixar\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">correr uma autoestrada modern\u00edssima por cima. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos v\u00e3o rachar a cabe\u00e7a nessas pistas lisinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem viver ver\u00e1 na TV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(S\u00e3o Paulo - Brasil - 1993)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Bonassi. <em>Passaporte<\/em>. S\u00e3o Paulo: Cosac &amp; Naify, 2001. p. 94.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s les\u00f5es benignas da mama \u2013 fibroadenoma \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658174,"hashId":"7ef2f536afe1904b4ca3b13c515c25ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s les\u00f5es benignas da mama \u2013 fibroadenoma \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6250374,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geralmente, acomete mulheres na faixa et\u00e1ria entre 20 e 30 anos.","id":6250372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, acomete mulheres na faixa et\u00e1ria entre 20 e 30 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na maioria das vezes, s\u00e3o les\u00f5es unilaterais, m\u00f3veis, bem delimitadas, ovais ou lobuladas, de consist\u00eancia fibroel\u00e1stica, que atingem dimens\u00f5es de at\u00e9 3 cm.","id":6250373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes, s\u00e3o les\u00f5es unilaterais, m\u00f3veis, bem delimitadas, ovais ou lobuladas, de consist\u00eancia fibroel\u00e1stica, que atingem dimens\u00f5es de at\u00e9 3 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando ocorrem em mulheres mais jovens, com crescimento r\u00e1pido e tamanho superior a 3 cm, deve-se suspeitar da variante juvenil do fibroadenoma.","id":6250374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorrem em mulheres mais jovens, com crescimento r\u00e1pido e tamanho superior a 3 cm, deve-se suspeitar da variante juvenil do fibroadenoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio fibroadenoma em les\u00e3o maligna \u00e9 rara.","id":6250375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio fibroadenoma em les\u00e3o maligna \u00e9 rara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado por ultrassonografia das mamas, pun\u00e7\u00e3o por agulha ou biopsia por agulha grossa.","id":6250376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado por ultrassonografia das mamas, pun\u00e7\u00e3o por agulha ou biopsia por agulha grossa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dita anembrion\u00e1ria quando:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658179,"hashId":"9be3b6ca344efa7baa98c8f47a0fd35e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gesta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dita anembrion\u00e1ria quando:<\/p>","resposta":6250397,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 17mm somado a n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o da imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 11mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.","id":6250396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 17mm somado a n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o da imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 11mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 17mm ou quando n\u00e3o se identifica imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 11mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.","id":6250397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 17mm ou quando n\u00e3o se identifica imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 11mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 11mm somado a n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o da imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 5mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.","id":6250398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 11mm somado a n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o da imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 5mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 11mm ou quando n\u00e3o se identifica imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 5mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.","id":6250399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 11mm ou quando n\u00e3o se identifica imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 5mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 25 mm ou quando n\u00e3o se identifica imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 15 mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.","id":6250400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se identifica embri\u00e3o em saco gestacional com di\u00e2metro m\u00e9dio maior que 25 mm ou quando n\u00e3o se identifica imagem de ves\u00edcula vitel\u00ednica com saco gestacional de 15 mm de di\u00e2metro m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crescimento assim\u00e9trico do \u00fatero (mais intenso na \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o) permite palpa\u00e7\u00e3o de um abaulamento e amolecimento no s\u00edtio de implanta\u00e7\u00e3o ovular.Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658204,"hashId":"2def497f55e6f6a6460e74474a36d5f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crescimento assim\u00e9trico do \u00fatero (mais intenso na \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o) permite palpa\u00e7\u00e3o de um abaulamento e amolecimento no s\u00edtio de implanta\u00e7\u00e3o ovular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6250521,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinal de Hegar","id":6250518,"corpo":"<p>Sinal de Hegar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinal de Bonnaire","id":6250519,"corpo":"<p>Sinal de Bonnaire<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinal de Lohlein","id":6250520,"corpo":"<p>Sinal de Lohlein<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinal de Piskacek","id":6250521,"corpo":"<p>Sinal de Piskacek<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinal de Nobile-Budin","id":6250522,"corpo":"<p>Sinal de Nobile-Budin<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658204","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de \u201cestigma\u201d foi cunhado pelo soci\u00f3logo Erving Goffman. Para este estudioso, existem 3 tipos de estigma, nitidamente diferentes: 1 \u2013 as v\u00e1rias deformidades f\u00edsicas; 2 \u2013 as culpas de car\u00e1ter individual, percebidas como vontade fraca, paix\u00f5es tir\u00e2nicas ou n\u00e3o naturais, cren\u00e7as falsas e r\u00edgidas, desonestidade; e 3 \u2013 ","provas":[{"id":78438,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2376308,"hashId":"14de9f4320c95cff1fa42b61c707638a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de \u201cestigma\u201d foi cunhado pelo soci\u00f3logo Erving Goffman. Para este estudioso, existem 3 tipos de estigma, nitidamente diferentes: 1 \u2013 as v\u00e1rias deformidades f\u00edsicas; 2 \u2013 as culpas de car\u00e1ter individual, percebidas como vontade fraca, paix\u00f5es tir\u00e2nicas ou n\u00e3o naturais, cren\u00e7as falsas e r\u00edgidas, desonestidade; e 3 \u2013 <\/p>","resposta":9403221,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estigmas tribais de ra\u00e7a, na\u00e7\u00e3o e religi\u00e3o.","id":9403221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estigmas tribais de ra\u00e7a, na\u00e7\u00e3o e religi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as deformidades e defici\u00eancias neurol\u00f3gicas.","id":9403222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as deformidades e defici\u00eancias neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os transtornos de personalidade.","id":9403223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os transtornos de personalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estigmas psicossom\u00e1ticos.","id":9403224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estigmas psicossom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estigmas subjetivos internalizados.","id":9403225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estigmas subjetivos internalizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociometria","oab":false,"nome":"Sociometria","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417526,"slug":"psicologia-sociometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esporotricose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o mic\u00f3tica granulomatosa de animais e humanos causada pelo fungo dim\u00f3rfico Sporothrix schenkii. Como ocorre a transmiss\u00e3o da esportricose felina para os humanos?","provas":[{"id":62769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1915386,"hashId":"5ab7a03cfc5f46876a3d1bc4d980189e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esporotricose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o mic\u00f3tica granulomatosa de animais e humanos causada pelo fungo dim\u00f3rfico <em>Sporothrix schenkii<\/em>. Como ocorre a transmiss\u00e3o da esportricose felina para os humanos?<\/p>","resposta":7393649,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contato com urina de gatos infectados.","id":7393647,"corpo":"<p>Contato com urina de gatos infectados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contato com a saliva de gatos infectados.","id":7393648,"corpo":"<p>Contato com a saliva de gatos infectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contato de feridas cut\u00e2neas com les\u00f5es ulceradas e exsudativas de gatos infectados.","id":7393649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contato de feridas cut\u00e2neas com les\u00f5es ulceradas e exsudativas de gatos infectados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contato com fezes de gatos infectados.","id":7393650,"corpo":"<p>Contato com fezes de gatos infectados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de alimentos mal higienizados contaminados com oocistos.","id":7393651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o de alimentos mal higienizados contaminados com oocistos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a t\u00e9cnica sorol\u00f3gica de triagem preconizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o diagn\u00f3stico da Leishmaniose Visceral Canina?","provas":[{"id":62769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1915395,"hashId":"5dcbf707aafdb33006da2f613c2f3b51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a t\u00e9cnica sorol\u00f3gica de triagem preconizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o diagn\u00f3stico da Leishmaniose Visceral Canina?<\/p>","resposta":7393696,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ELISA.","id":7393692,"corpo":"<p>ELISA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o em Cadeia pela Polimerase.","id":7393693,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o em Cadeia pela Polimerase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Imunofluoresc\u00eancia direta. ","id":7393694,"corpo":"<p> Imunofluoresc\u00eancia direta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia indireta.","id":7393695,"corpo":"<p>Imunofluoresc\u00eancia indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunocromatografia.","id":7393696,"corpo":"<p>Imunocromatografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio","provas":[{"id":63624,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"},{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943156,"hashId":"055bc7bef196fbc6b9091a9e6b050e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio<\/p>","resposta":7517761,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da compreensibilidade, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de um ente p\u00fablico municipal deve ser apresentada de maneira que os usu\u00e1rios compreendam seu significado bem como deve ser amplamente divulgada \u00e0 sociedade.","id":7517757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da compreensibilidade, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de um ente p\u00fablico municipal deve ser apresentada de maneira que os usu\u00e1rios compreendam seu significado bem como deve ser amplamente divulgada \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da comparabilidade, um ente p\u00fablico municipal deve apresentar informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e patrimoniais comparativas para possibilitar que os usu\u00e1rios identifiquem semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre dois conjuntos de fen\u00f4menos.","id":7517758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da comparabilidade, um ente p\u00fablico municipal deve apresentar informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e patrimoniais comparativas para possibilitar que os usu\u00e1rios identifiquem semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre dois conjuntos de fen\u00f4menos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da compet\u00eancia, as receitas fixadas e as despesas previstas devem ser registradas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de acordo com os seus respectivos fatos geradores.","id":7517759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da compet\u00eancia, as receitas fixadas e as despesas previstas devem ser registradas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de acordo com os seus respectivos fatos geradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da totalidade, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de um ente p\u00fablico municipal deve conter todas as receitas fixadas e as despesas previstas pelos poderes do referido ente bem como das empresas p\u00fablicas independentes.","id":7517760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da totalidade, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de um ente p\u00fablico municipal deve conter todas as receitas fixadas e as despesas previstas pelos poderes do referido ente bem como das empresas p\u00fablicas independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do or\u00e7amento bruto, um ente p\u00fablico municipal deve registrar as receitas e as despesas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual pelo valor total e bruto, vedadas quaisquer dedu\u00e7\u00f5es.","id":7517761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do or\u00e7amento bruto, um ente p\u00fablico municipal deve registrar as receitas e as despesas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual pelo valor total e bruto, vedadas quaisquer dedu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Bruto","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Bruto","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411824,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-bruto"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1943156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, vigia de uma escola municipal da prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras- Maranh\u00e3o observou que um aluno apresentou um mal s\u00fabito no p\u00e1tio da escola. O socorro telef\u00f4nico neste caso dever\u00e1 ser solicitado ao seguinte \u00f3rg\u00e3o:","provas":[{"id":74372,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2241615,"hashId":"8dc9508f495a62ae6d64d0284f0153b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo, vigia de uma escola municipal da prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras- Maranh\u00e3o observou que um aluno apresentou um mal s\u00fabito no p\u00e1tio da escola. O socorro telef\u00f4nico neste caso dever\u00e1 ser solicitado ao seguinte \u00f3rg\u00e3o:<\/p>","resposta":8820980,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Militar.","id":8820979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edcia Militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SAMU.","id":8820980,"corpo":"<p>SAMU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prefeitura Municipal de Fortaleza dos Nogueiras\/MA.","id":8820981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeitura Municipal de Fortaleza dos Nogueiras\/MA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Civil.","id":8820982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e9 caracterizado pela necrose ocasionado pelo quadro de isquemia, o qual eleva marcadores de necrose mioc\u00e1rdica. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos marcadores.","provas":[{"id":51343,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1551378,"hashId":"e337b4dde1099b1e5e1448d290b426fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e9 caracterizado pela necrose ocasionado pelo quadro de isquemia, o qual eleva marcadores de necrose mioc\u00e1rdica. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos marcadores.<\/p>","resposta":5810708,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pept\u00eddeo natriur\u00e9tico tipo B \u00e9 um marcador precoce de necrose mioc\u00e1rdica, precedendo a libera\u00e7\u00e3o de CK-MB, espec\u00edfico para o m\u00fasculo card\u00edaco.","id":5810704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pept\u00eddeo natriur\u00e9tico tipo B \u00e9 um marcador precoce de necrose mioc\u00e1rdica, precedendo a libera\u00e7\u00e3o de CK-MB, espec\u00edfico para o m\u00fasculo card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A creatinoquinase MB (CK-MB) \u00e9 um excelente marcador de diagn\u00f3stico e progress\u00e3o do IAM, e apresenta sensibilidade 97% para as c\u00e9lulas no mioc\u00e1rdio, sendo assim um marcador espec\u00edfico.","id":5810705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A creatinoquinase MB (CK-MB) \u00e9 um excelente marcador de diagn\u00f3stico e progress\u00e3o do IAM, e apresenta sensibilidade 97% para as c\u00e9lulas no mioc\u00e1rdio, sendo assim um marcador espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mioglobina \u00e9 um marcador tardio, liberado ap\u00f3s a troponina de alta sensibilidade, o que confirma na presen\u00e7a de outros marcadores a extens\u00e3o da les\u00e3o por hip\u00f3xia.","id":5810706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mioglobina \u00e9 um marcador tardio, liberado ap\u00f3s a troponina de alta sensibilidade, o que confirma na presen\u00e7a de outros marcadores a extens\u00e3o da les\u00e3o por hip\u00f3xia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desidrogenase l\u00e1ctica \u00e9 considerada um marcador n\u00e3o cardioespec\u00edfico, que fornece padr\u00f5es bioqu\u00edmicos ut\u00e9is para detectar padr\u00f5es de pequenas les\u00f5es.","id":5810707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desidrogenase l\u00e1ctica \u00e9 considerada um marcador n\u00e3o cardioespec\u00edfico, que fornece padr\u00f5es bioqu\u00edmicos ut\u00e9is para detectar padr\u00f5es de pequenas les\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As troponinas s\u00e3o prote\u00ednas do complexo de regula\u00e7\u00e3o miofibrilar que n\u00e3o est\u00e3o presentes no m\u00fasculo liso. Existem tr\u00eas subunidades: troponina T, troponina I e troponina C.","id":5810708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As troponinas s\u00e3o prote\u00ednas do complexo de regula\u00e7\u00e3o miofibrilar que n\u00e3o est\u00e3o presentes no m\u00fasculo liso. Existem tr\u00eas subunidades: troponina T, troponina I e troponina C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/1551378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos contratos administrativos, assinale a afirmativa incorreta. ","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2471336,"hashId":"b14b09e5dab3e2c478cb82052a561cf3","enunciado":"<p>A respeito dos contratos administrativos, assinale a afirmativa <strong>incorreta. <\/strong><\/p>","resposta":9811765,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rescis\u00e3o administrativa ou amig\u00e1vel dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o escrita e fundamentada da autoridade competente. ","id":9811762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rescis\u00e3o administrativa ou amig\u00e1vel dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o escrita e fundamentada da autoridade competente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, no caso de concordata do contratado, manter o contrato, podendo assumir o controle de determinadas atividades de servi\u00e7os essenciais. ","id":9811763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, no caso de concordata do contratado, manter o contrato, podendo assumir o controle de determinadas atividades de servi\u00e7os essenciais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rescis\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser amig\u00e1vel, por acordo entre as partes, reduzida a termo no processo da licita\u00e7\u00e3o, desde que haja conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o. ","id":9811764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rescis\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser amig\u00e1vel, por acordo entre as partes, reduzida a termo no processo da licita\u00e7\u00e3o, desde que haja conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorrendo impedimento, paralisa\u00e7\u00e3o ou susta\u00e7\u00e3o do contrato, o cronograma de execu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 prorrogado por at\u00e9 120 (cento e vinte) dias. ","id":9811765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrendo impedimento, paralisa\u00e7\u00e3o ou susta\u00e7\u00e3o do contrato, o cronograma de execu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 prorrogado por at\u00e9 120 (cento e vinte) dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o rejeitar\u00e1, no todo ou em parte, obra, servi\u00e7o ou fornecimento executado em desacordo com o contrato. ","id":9811766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o rejeitar\u00e1, no todo ou em parte, obra, servi\u00e7o ou fornecimento executado em desacordo com o contrato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2471336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica \u00e9 muito importante para ter maior assertividade nos estudos de ecologia. Dentre as seguintes alternativas, assinale a que representa o conceito de comunidade.","provas":[{"id":46933,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1427387,"hashId":"112d78ce57a487266f6a31d7af5fdd0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica \u00e9 muito importante para ter maior assertividade nos estudos de ecologia. Dentre as seguintes alternativas, assinale a que representa o conceito de comunidade.<\/p>","resposta":5268443,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjuntos de diferentes esp\u00e9cies que ocorrem em determinado local.","id":5268443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntos de diferentes esp\u00e9cies que ocorrem em determinado local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto de indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie que ocorrem em determinado local.","id":5268444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie que ocorrem em determinado local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunto de esp\u00e9cies que ocorrem no planeta Terra.","id":5268445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de esp\u00e9cies que ocorrem no planeta Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjunto de seres vivos e das vari\u00e1veis abi\u00f3ticas de um determinado local.","id":5268446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de seres vivos e das vari\u00e1veis abi\u00f3ticas de um determinado local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1427387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns aspectos morfol\u00f3gicos e fisiol\u00f3gicos das plantas devem ser considerados durante o planejamento de seu plantio. Na arboriza\u00e7\u00e3o urbana, por exemplo, recomenda-se a escolha de esp\u00e9cies com quais caracter\u00edsticas?","provas":[{"id":46933,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1427390,"hashId":"d696b358326b41405f411eb0e947f65b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns aspectos morfol\u00f3gicos e fisiol\u00f3gicos das plantas devem ser considerados durante o planejamento de seu plantio. Na arboriza\u00e7\u00e3o urbana, por exemplo, recomenda-se a escolha de esp\u00e9cies com quais caracter\u00edsticas?<\/p>","resposta":5268456,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ra\u00edzes tabulares e folhas perenes.","id":5268455,"corpo":"<p>Ra\u00edzes tabulares e folhas perenes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ra\u00edzes pivotantes e folhas perenes.","id":5268456,"corpo":"<p>Ra\u00edzes pivotantes e folhas perenes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ra\u00edzes fasciculadas e folhas dec\u00edduas.","id":5268457,"corpo":"<p>Ra\u00edzes fasciculadas e folhas dec\u00edduas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ra\u00edzes escoras e folhas dec\u00edduas.","id":5268458,"corpo":"<p>Ra\u00edzes escoras e folhas dec\u00edduas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/1427390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bi\u00f3logo da prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul foi chamado para resgatar um animal ferido \u00e0s margens de uma rodovia, descrito como um animal de patas curtas, corpo alongado com pelo preto e cabe\u00e7a cinza, cauda comprida e orelhas pequenas e arredondadas. O bi\u00f3logo deve se preparar para o resgate de um animal da fam\u00edlia zool\u00f3gica","provas":[{"id":46933,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1427391,"hashId":"c650465eb0824e0579feaf0ab62e34b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bi\u00f3logo da prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul foi chamado para resgatar um animal ferido \u00e0s margens de uma rodovia, descrito como um animal de patas curtas, corpo alongado com pelo preto e cabe\u00e7a cinza, cauda comprida e orelhas pequenas e arredondadas. O bi\u00f3logo deve se preparar para o resgate de um animal da fam\u00edlia zool\u00f3gica<\/p>","resposta":5268461,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Felidae.","id":5268459,"corpo":"<p>Felidae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Canidae.","id":5268460,"corpo":"<p>Canidae.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mustelidae.","id":5268461,"corpo":"<p>Mustelidae.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psittacidae.","id":5268462,"corpo":"<p>Psittacidae.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mam\u00edferos","oab":false,"nome":"Mam\u00edferos","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402557,"slug":"biologia-mamiferos"}],"slug":"biologia\/1427391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preparar 250 mL de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9% (p\/v), deve-se pesar","provas":[{"id":46936,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1427440,"hashId":"df6ae6b16ef3f41df08b2c3da600cc95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para preparar 250 mL de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9% (p\/v), deve-se pesar<\/p>","resposta":5268626,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,25 g de KCl.","id":5268624,"corpo":"<p>2,25 g de KCl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 g de NaCL.","id":5268625,"corpo":"<p>9 g de NaCL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,25 g de NaCl.","id":5268626,"corpo":"<p>2,25 g de NaCl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 g de KCl.","id":5268627,"corpo":"<p>9 g de KCl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1427440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o paciente tem hist\u00f3rico de sangramento espont\u00e2neo ou abundante ap\u00f3s pequenos traumas, o diagn\u00f3stico de hemofilia deve ser analisado. Os exames de coagula\u00e7\u00e3o mais utilizados para o diagn\u00f3stico de tal enfermidade s\u00e3o o Tempo de Protrombina (TP), Tempo de Tromboplastina Parcialmente ativada (TTPa) e dosagem da atividade coagulante dos fatores envolvidos na cascata de coagula\u00e7\u00e3o. Com base no exposto, quais resultados laboratoriais s\u00e3o mais sugestivos do diagn\u00f3stico de hemofilia tipo A?","provas":[{"id":46936,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1427469,"hashId":"106bc4edbe3711b11618e3c557c84330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o paciente tem hist\u00f3rico de sangramento espont\u00e2neo ou abundante ap\u00f3s pequenos traumas, o diagn\u00f3stico de hemofilia deve ser analisado. Os exames de coagula\u00e7\u00e3o mais utilizados para o diagn\u00f3stico de tal enfermidade s\u00e3o o Tempo de Protrombina (TP), Tempo de Tromboplastina Parcialmente ativada (TTPa) e dosagem da atividade coagulante dos fatores envolvidos na cascata de coagula\u00e7\u00e3o. Com base no exposto, quais resultados laboratoriais s\u00e3o mais sugestivos do diagn\u00f3stico de hemofilia tipo A?<\/p>","resposta":5268714,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TTPa prolongado, TP normal e fator IX deficiente.","id":5268711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TTPa prolongado, TP normal e fator IX deficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TTPa prolongado, TP prolongado e fator V deficiente.","id":5268712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TTPa prolongado, TP prolongado e fator V deficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TTPa normal, TP prolongado e fator VII deficiente.","id":5268713,"corpo":"<p>TTPa normal, TP prolongado e fator VII deficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TTPa prolongado, TP normal e fator VIII deficiente.","id":5268714,"corpo":"<p>TTPa prolongado, TP normal e fator VIII deficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1427469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3fise \u00e9 uma gl\u00e2ndula extremamente importante para o corpo humano por produzir diversos horm\u00f4nios respons\u00e1veis por controlar v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta o Horm\u00f4nio que N\u00c3O \u00e9 produzido pela hip\u00f3fise.","provas":[{"id":46936,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1427471,"hashId":"1cd1f65888d5f57f104f4e239430661d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3fise \u00e9 uma gl\u00e2ndula extremamente importante para o corpo humano por produzir diversos horm\u00f4nios respons\u00e1veis por controlar v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta o Horm\u00f4nio que N\u00c3O \u00e9 produzido pela hip\u00f3fise.<\/p>","resposta":5268719,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insulina.","id":5268719,"corpo":"<p>Insulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio do crescimento.","id":5268720,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio do crescimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prolactina.","id":5268721,"corpo":"<p>Prolactina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio fol\u00edculo estimulante.","id":5268722,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio fol\u00edculo estimulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/1427471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que classifica corretamente o excerto em destaque.","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427952,"hashId":"9771e1ef4eb7723e8262c6342a2c5a8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que classifica corretamente o excerto em destaque.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5270655,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAgora, acomoda-se aos crit\u00e9rios do mundo digitalizado para n\u00e3o se excluir da dan\u00e7a orquestrada pelos art\u00edfices da vida virtual.\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final.","id":5270655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAgora, acomoda-se aos crit\u00e9rios do mundo digitalizado <u>para n\u00e3o se excluir da dan\u00e7a orquestrada pelos art\u00edfices da vida virtual<\/u>.\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] as pessoas, apesar dos in\u00fameros amigos em suas redes sociais, est\u00e3o sozinhas ao final de cada acesso e bate-papos.\u201d = ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa.","id":5270656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] as pessoas, <u>apesar dos in\u00fameros amigos em suas redes sociais<\/u>, est\u00e3o sozinhas ao final de cada acesso e bate-papos.\u201d = ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNo modus vivendi da pressa e o do estresse, enquanto marco da nova era, abre-se o leque para tem\u00e1ticas [...]\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.","id":5270657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo modus vivendi da pressa e o do estresse, <u>enquanto marco da nova era<\/u>, abre-se o leque para tem\u00e1ticas [...]\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais [...], apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o que recomenda que a m\u00e1quina jamais supere humanos.\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":5270658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais [...], apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o <u>que recomenda que a m\u00e1quina jamais supere humanos<\/u>.\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais [...], apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o [...]\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":5270659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais [...], apesar da evidente colis\u00e3o <u>com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o<\/u> [...]\u201d = ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IV No in\u00edcio dos anos 80, a humanidade teve que se adequar \u00e0s novas posturas em nome de um mercado globalizado. Agora, acomoda-se aos crit\u00e9rios do mundo digitalizado para n\u00e3o se excluir da dan\u00e7a orquestrada pelos art\u00edfices da vida virtual. S\u00e3o regras e comportamentos assentados sem plebiscitos ou referendos. [...] Deste modo, as pessoas adentram no universo da inform\u00e1tica, em cujo seguimento, de forma instigadora, vende-se a ideia de facilita\u00e7\u00e3o, de encurtamento de dist\u00e2ncias, e de inclus\u00e3o social [\u2026]. No caminho desses trilhos virtuais se estabelecem depend\u00eancias, e as pessoas, apesar dos in\u00fameros amigos em suas redes sociais, est\u00e3o sozinhas ao final de cada acesso e bate-papos. Essas certificam pesarosas, enfim, que as telas de computadores ou de celulares n\u00e3o lhes proporcionam aquilo que apenas outro humano poderia ceder-lhes, a exemplo do calor e afei\u00e7\u00e3o. No modus vivendi da pressa e do estresse, enquanto marco da nova era, abre-se o leque para tem\u00e1ticas que v\u00e3o desde os meandros da inform\u00e1tica at\u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de chips em humanos, sem embargo das nuvens que acondicionam informa\u00e7\u00f5es digitais. O di\u00e1logo, agora, se esvazia na perspectiva de humanos. H\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais, que vicejam superar homens, antes de servi-los, apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o que recomenda que a m\u00e1quina jamais supere humanos. Constata-se, todavia, que o contr\u00e1rio dessa premissa vai se assentando, na medida em que pais de fam\u00edlia, superados por computadores, est\u00e3o expostos na vala do desemprego. Nesse sentido, atesta-se a estrutura\u00e7\u00e3o de uma sociedade de exclu\u00eddos numa \u00e9poca que tanto se propugna por a\u00e7\u00f5es inclusivas. [\u2026] FILHO, Zilmar Wolney Aires. Fragmentos. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.direitonet.com.br\/artigos\/exibir\/10633\/Rastros-de-uma-nova-era-inteligencias-artificiais-reproducoes-assistidas-vidas-virtuais-chips-na-pele-efisica-quantica&gt;. Acesso em: 18 jun. 2019.","id":422808,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No in\u00edcio dos anos 80, a humanidade teve que se adequar \u00e0s novas posturas em nome de um mercado globalizado. Agora, acomoda-se aos crit\u00e9rios do mundo digitalizado para n\u00e3o se excluir da dan\u00e7a orquestrada pelos art\u00edfices da vida virtual. S\u00e3o regras e comportamentos assentados sem plebiscitos ou referendos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Deste modo, as pessoas adentram no universo da inform\u00e1tica, em cujo seguimento, de forma instigadora, vende-se a ideia de facilita\u00e7\u00e3o, de encurtamento de dist\u00e2ncias, e de inclus\u00e3o social [\u2026]. No caminho desses trilhos virtuais se estabelecem depend\u00eancias, e as pessoas, apesar dos in\u00fameros amigos em suas redes sociais, est\u00e3o sozinhas ao final de cada acesso e bate-papos. Essas certificam pesarosas, enfim, que as telas de computadores ou de celulares n\u00e3o lhes proporcionam aquilo que apenas outro humano poderia ceder-lhes, a exemplo do calor e afei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No modus vivendi da pressa e do estresse, enquanto marco da nova era, abre-se o leque para tem\u00e1ticas que v\u00e3o desde os meandros da inform\u00e1tica at\u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de chips em humanos, sem embargo das nuvens que acondicionam informa\u00e7\u00f5es digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O di\u00e1logo, agora, se esvazia na perspectiva de humanos. H\u00e1 um mon\u00f3logo estabelecido com rob\u00f4s ou intelig\u00eancias artificiais, que vicejam superar homens, antes de servi-los, apesar da evidente colis\u00e3o com o princ\u00edpio da automa\u00e7\u00e3o que recomenda que a m\u00e1quina jamais supere humanos. Constata-se, todavia, que o contr\u00e1rio dessa premissa vai se assentando, na medida em que pais de fam\u00edlia, superados por computadores, est\u00e3o expostos na vala do desemprego. Nesse sentido, atesta-se a estrutura\u00e7\u00e3o de uma sociedade de exclu\u00eddos numa \u00e9poca que tanto se propugna por a\u00e7\u00f5es inclusivas. [\u2026] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>FILHO, Zilmar Wolney Aires. Fragmentos. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.direitonet.com.br\/artigos\/exibir\/10633\/Rastros-de-uma-nova-era-inteligencias-artificiais-reproducoes-assistidas-vidas-virtuais-chips-na-pele-efisica-quantica&gt;. Acesso em: 18 jun. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1427952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, foram distinguidos alguns objetivos globais e objetivos espec\u00edficos para os seus quatro setores. Assinale a alternativa que apresenta a forma de propriedade e a forma de administra\u00e7\u00e3o para o setor de servi\u00e7os n\u00e3o exclusivos, conforme o referido plano.","provas":[{"id":46986,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1429251,"hashId":"76d9a061687052d7b436c4f8dd1caed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, foram distinguidos alguns objetivos globais e objetivos espec\u00edficos para os seus quatro setores. Assinale a alternativa que apresenta a forma de propriedade e a forma de administra\u00e7\u00e3o para o setor de servi\u00e7os n\u00e3o exclusivos, conforme o referido plano.<\/p>","resposta":5275533,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma de propriedade p\u00fablica estatal e forma de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.","id":5275532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de propriedade p\u00fablica estatal e forma de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma de propriedade p\u00fablica n\u00e3o estatal e forma de administra\u00e7\u00e3o gerencial.","id":5275533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de propriedade p\u00fablica n\u00e3o estatal e forma de administra\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma de propriedade privada n\u00e3o estatal e forma de administra\u00e7\u00e3o gerencial.","id":5275534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de propriedade privada n\u00e3o estatal e forma de administra\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma de propriedade p\u00fablica ou privada e forma de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.","id":5275535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de propriedade p\u00fablica ou privada e forma de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma de propriedade privada e forma de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica-gerencial.","id":5275536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de propriedade privada e forma de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica-gerencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/1429251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja k um n\u00famero real, onde k &gt; 0, tal que esse n\u00famero k seja a raiz positiva da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau x2 \u2013 2x \u2013 4 = 0, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47170,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1435014,"hashId":"b0c8e5916f1226580c00c08427c11aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja k um n\u00famero real, onde k &gt; 0, tal que esse n\u00famero k seja a raiz positiva da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau x<sup>2<\/sup> \u2013 2x \u2013 4 = 0, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5302273,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"k \u00e9 um n\u00famero inteiro e par.","id":5302271,"corpo":"<p>k \u00e9 um n\u00famero inteiro e par.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"k \u00e9 um n\u00famero natural divisor de 50.","id":5302272,"corpo":"<p>k \u00e9 um n\u00famero natural divisor de 50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"k \u00e9 um n\u00famero irracional menor que 4.","id":5302273,"corpo":"<p>k \u00e9 um n\u00famero irracional menor que 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"k \u00e9 um n\u00famero natural e \u00edmpar.","id":5302274,"corpo":"<p>k \u00e9 um n\u00famero natural e \u00edmpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"k \u00e9 um n\u00famero racional e m\u00faltiplo de 5.","id":5302275,"corpo":"<p>k \u00e9 um n\u00famero racional e m\u00faltiplo de 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1435014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica ou taxonomia \u00e9 um sistema que organiza os seres vivos em categorias, agrupando-os de acordo com suas caracter\u00edsticas comuns. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1436435,"hashId":"5fdf5469317eb353d3064395b1afdf6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica ou taxonomia \u00e9 um sistema que organiza os seres vivos em categorias, agrupando-os de acordo com suas caracter\u00edsticas comuns. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5309268,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Reino Fungi \u00e9 composto por seres procariotos que podem ser uni ou pluricelulares e incluem bolores e leveduras como principais representantes.","id":5309265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reino Fungi \u00e9 composto por seres procariotos que podem ser uni ou pluricelulares e incluem bolores e leveduras como principais representantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os v\u00edrus s\u00e3o seres unicelulares e agentes infecciosos que causam diversas doen\u00e7as.","id":5309266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00edrus s\u00e3o seres unicelulares e agentes infecciosos que causam diversas doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Reino Animalia \u00e9 composto por organismos pluricelulares e aut\u00f3trofos e eucariotos.","id":5309267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reino Animalia \u00e9 composto por organismos pluricelulares e aut\u00f3trofos e eucariotos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Reino Monera, s\u00e3o encontrados organismos procariotos, aut\u00f3trofos ou heter\u00f3trofos, incluindo as bact\u00e9rias como principais representantes.","id":5309268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Reino Monera, s\u00e3o encontrados organismos procariotos, aut\u00f3trofos ou heter\u00f3trofos, incluindo as bact\u00e9rias como principais representantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Reino Plantae, s\u00e3o encontrados organismos eucariotos, pluricelulares e heterotr\u00f3ficos.","id":5309269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Reino Plantae, s\u00e3o encontrados organismos eucariotos, pluricelulares e heterotr\u00f3ficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Monera","oab":false,"nome":"Reino Monera","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408618,"slug":"biologia-reino-monera"}],"slug":"biologia\/1436435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica de Ensino Fundamental","id":20151,"slug":"professor-de-musica-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-canas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo em destaque no poema est\u00e1 conjugado em que tempo verbal?","provas":[{"id":47329,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-canas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":47338,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica de Ensino Fundamental","id":20151,"slug":"professor-de-musica-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-canas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-professor-de-musica-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Professor de M\u00fasica de Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1438551,"hashId":"a3c4caa8eadb30e31171b14015e475cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo em destaque no poema est\u00e1 conjugado em que tempo verbal?<\/p>","resposta":5319251,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito","id":5319251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro do pret\u00e9rito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Futuro do presente","id":5319252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro do presente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presente","id":5319253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito mais-que-perfeito","id":5319254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito mais-que-perfeito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a seguir \u201cO \u00faltimo poema\u201d de Manuel Bandeira para responder as quest\u00f5es de1 a 3.Assim eu quereria meu \u00faltimo poemaQue fosse terno dizendo as coisas mais simples e menos intencionaisQue fosse ardente como um solu\u00e7o sem l\u00e1grimasQue tivesse a beleza das flores quase sem perfumeA pureza da chama em que se consomem os diamantes mais l\u00edmpidosA paix\u00e3o dos suicidas que se matam sem explica\u00e7\u00e3o.","id":423745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguir \u201cO \u00faltimo poema\u201d de Manuel Bandeira para responder as quest\u00f5es de1 a 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim eu quereria meu \u00faltimo poema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que fosse terno dizendo as coisas mais simples e menos intencionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que fosse ardente como um solu\u00e7o sem l\u00e1grimas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que tivesse a beleza das flores quase sem perfume<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pureza da chama em que se consomem os diamantes mais l\u00edmpidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paix\u00e3o dos suicidas que se matam sem explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia Dom\u00e9stica","id":20147,"slug":"tecnico-area-economia-domestica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a alternativa que corresponda \u00e0 seguinte senten\u00e7a: \"Imp\u00f5e aos contratantes lealdade rec\u00edproca, visando a boa-f\u00e9 antes, durante e ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o contratual. Sua pretens\u00e3o \u00e9 evitar cl\u00e1usulas abusivas, que restrinjam os direitos do consumidor\".","provas":[{"id":47334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia Dom\u00e9stica","id":20147,"slug":"tecnico-area-economia-domestica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-economia-domestica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia Dom\u00e9stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438657,"hashId":"4ad48eac58be0381b63f3bbfd529c762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a alternativa que corresponda \u00e0 seguinte senten\u00e7a: \"Imp\u00f5e aos contratantes lealdade rec\u00edproca, visando a boa-f\u00e9 antes, durante e ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o contratual. Sua pretens\u00e3o \u00e9 evitar cl\u00e1usulas abusivas, que restrinjam os direitos do consumidor\".<\/p>","resposta":5319742,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Adimplemento Substancial.","id":5319741,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do Adimplemento Substancial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da transpar\u00eancia.","id":5319742,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da equidade.","id":5319743,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel ao consumidor.","id":5319744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel ao consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a.","id":5319745,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406884,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-disposicoes-gerais-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406885,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-principios-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1438657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento","id":20155,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-topografia-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponda ao volume total de uma caixa d\u2019\u00e1gua cil\u00edndrica em metal, que possui a altura de 12 e o di\u00e2metro da base igual a 6. Obs. considere o valor de \u03c0 (Pi) em 3,14.","provas":[{"id":47383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento","id":20155,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-topografia-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-topografia-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439453,"hashId":"000a623bfe3b01b236f3555a4699f46d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponda ao volume total de uma caixa d\u2019\u00e1gua cil\u00edndrica em metal, que possui a altura de 12 e o di\u00e2metro da base igual a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs. considere o valor de \u03c0 (Pi) em 3,14.<\/p>","resposta":5323538,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61,15.","id":5323534,"corpo":"<p>61,15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"226,08.","id":5323535,"corpo":"<p>226,08.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"113,04.","id":5323536,"corpo":"<p>113,04.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.356,48.","id":5323537,"corpo":"<p>1.356,48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"339,12.","id":5323538,"corpo":"<p>339,12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1439453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os seguintes elementos da tabela peri\u00f3dica: fl\u00faor (Z= 9), enxofre (Z= 16) e astato (Z= 33), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439526,"hashId":"bf7bdffc1c3ef88cd1e571a4751adc22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os seguintes elementos da tabela peri\u00f3dica: fl\u00faor (Z= 9), enxofre (Z= 16) e astato (Z= 33), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5323899,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O elemento mais eletronegativo \u00e9 o fl\u00faor.","id":5323899,"corpo":"<p>O elemento mais eletronegativo \u00e9 o fl\u00faor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do astato \u00e9 1s2 2s2 2p6 3s2 3p3.","id":5323900,"corpo":"<p>A distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do astato \u00e9 1s<sup>2<\/sup> 2s<sup>2<\/sup> 2p<sup>6<\/sup> 3s<sup>2<\/sup> 3p<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O raio at\u00f4mico do fl\u00faor \u00e9 maior que o raio do enxofre e do astato.","id":5323901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio at\u00f4mico do fl\u00faor \u00e9 maior que o raio do enxofre e do astato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O astato e o enxofre pertencem ao mesmo grupo da tabela peri\u00f3dica.","id":5323902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O astato e o enxofre pertencem ao mesmo grupo da tabela peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O astato apresenta maior afinidade eletr\u00f4nica.","id":5323903,"corpo":"<p>O astato apresenta maior afinidade eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1439526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio, h\u00e1 requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento dos produtos qu\u00edmicos. Tais produtos devem ser armazenados respeitando-se algumas compatibilidades entre eles. Dessa forma, N\u00c3O devem ser estocados na mesma prateleira de um arm\u00e1rio.","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439536,"hashId":"4d25470b7e26fe23dbad48ea3c922ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio, h\u00e1 requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento dos produtos qu\u00edmicos. Tais produtos devem ser armazenados respeitando-se algumas compatibilidades entre eles. Dessa forma, N\u00c3O devem ser estocados na mesma prateleira de um arm\u00e1rio.<\/p>","resposta":5323950,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de s\u00f3dio e hidr\u00f3xido de am\u00f4nio.","id":5323946,"corpo":"<p>hidr\u00f3xido de s\u00f3dio e hidr\u00f3xido de am\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitrato de prata e acetato de prata.","id":5323947,"corpo":"<p>nitrato de prata e acetato de prata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido sulf\u00farico e \u00e1cido clor\u00eddrico.","id":5323948,"corpo":"<p>\u00e1cido sulf\u00farico e \u00e1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benzeno e gasolina.","id":5323949,"corpo":"<p>benzeno e gasolina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metanol e per\u00f3xido de s\u00f3dio.","id":5323950,"corpo":"<p>metanol e per\u00f3xido de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/1439536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o entre o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e \u00e1cido clor\u00eddrico resultar\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o de cloreto de c\u00e1lcio e \u00e1gua, como se evidencia a seguir:Ca(OH)2 + HCl \u2192 CaCl2 + H2OCom base nessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439564,"hashId":"a550689cdecef97cc48f7f0b552882f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o entre o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e \u00e1cido clor\u00eddrico resultar\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o de cloreto de c\u00e1lcio e \u00e1gua, como se evidencia a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Ca(OH)<sub>2<\/sub> + HCl <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192 CaCl<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\"> + H<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">O<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5324079,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os coeficientes estequiom\u00e9tricos da rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o 1:2:1:2.","id":5324079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os coeficientes estequiom\u00e9tricos da rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o 1:2:1:2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cloro sofre redu\u00e7\u00e3o, logo se comporta como agente oxidante.","id":5324080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cloro sofre redu\u00e7\u00e3o, logo se comporta como agente oxidante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lcio sofre oxida\u00e7\u00e3o. O c\u00e1tion Ca2+ se oxida para Ca+.","id":5324081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00e1lcio sofre oxida\u00e7\u00e3o. O c\u00e1tion Ca<sup>2+<\/sup> se oxida para Ca<sup>+<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a soma do n\u00famero de el\u00e9trons envolvido nessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 2.","id":5324082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma do n\u00famero de el\u00e9trons envolvido nessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lcio atua como agente redutor, perdendo 2 el\u00e9trons.","id":5324083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00e1lcio atua como agente redutor, perdendo 2 el\u00e9trons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo Estequiom\u00e9trico","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo Estequiom\u00e9trico","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417354,"slug":"quimica-calculo-estequiometrico"}],"slug":"quimica\/1439564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos gramas de nitrato de s\u00f3dio (NaNO3) precisam ser usados para preparar 2,00 x 102 mL de uma solu\u00e7\u00e3o 0,200 Mol. L-1?(MM NaNO3: 85 g. mol-1)","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439573,"hashId":"331b68d163a145e9ed3bc98577b49a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos gramas de nitrato de s\u00f3dio (NaNO<sub>3<\/sub>) precisam ser usados para preparar 2,00 x 10<sup>2<\/sup> mL de uma solu\u00e7\u00e3o 0,200 Mol. L<sup>-1<\/sup>?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MM <sub>NaNO3:<\/sub> 85 g. mol<sup>-1<\/sup>)<\/p><p><br><\/p>","resposta":5324123,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21,8 g","id":5324120,"corpo":"<p>21,8 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,4 g","id":5324121,"corpo":"<p>1,4 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,7 g","id":5324122,"corpo":"<p>2,7 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,4 g","id":5324123,"corpo":"<p>3,4 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,9 g","id":5324124,"corpo":"<p>3,9 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1439573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o relativa a t\u00edtulos de cr\u00e9dito rural.","provas":[{"id":47748,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1449696,"hashId":"90690e7f5da563f4da2f6f1b3208c9c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o relativa a t\u00edtulos de cr\u00e9dito rural.<\/p>","resposta":5370460,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as modalidades de t\u00edtulos, somente a c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural poder\u00e1 ser redescontada no Banco Central, conforme regras estabelecidas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional.","id":5370456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as modalidades de t\u00edtulos, somente a c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural poder\u00e1 ser redescontada no Banco Central, conforme regras estabelecidas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas im\u00f3veis rurais podem ser objeto de hipoteca, em raz\u00e3o da especificidade da natureza da c\u00e9dula rural hipotec\u00e1ria.","id":5370457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas im\u00f3veis rurais podem ser objeto de hipoteca, em raz\u00e3o da especificidade da natureza da c\u00e9dula rural hipotec\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A duplicata rural e a nota promiss\u00f3ria rural gozam de privil\u00e9gio geral sobre bens elencados nessa modalidade no C\u00f3digo Civil.","id":5370458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A duplicata rural e a nota promiss\u00f3ria rural gozam de privil\u00e9gio geral sobre bens elencados nessa modalidade no C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que tenham efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, as c\u00e9dulas de cr\u00e9dito rural dever\u00e3o ser registradas junto ao cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos.","id":5370459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que tenham efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, as c\u00e9dulas de cr\u00e9dito rural dever\u00e3o ser registradas junto ao cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser aplicada \u00e0 duplicata rural a regra do aval, dispensando-se o protesto para assegurar o direito de regresso contra endossantes e seus avalistas.","id":5370460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser aplicada \u00e0 duplicata rural a regra do aval, dispensando-se o protesto para assegurar o direito de regresso contra endossantes e seus avalistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1449696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardin\u00f3polis","sigla":"","id":2609,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jardinopolis-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tony said to Ann: Do you need my computer? The previous sentence in the Reported Speech is:","provas":[{"id":47851,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardin\u00f3polis","sigla":"","id":2609,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jardinopolis-sp"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardinopolis-sp-2019-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Jardin\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1451873,"hashId":"ee77509bbdeb05502e313ef7e1df8ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tony said to Ann: Do you need my computer?<\/em> The previous sentence in the Reported Speech is:<\/p>","resposta":5380718,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tony asked Ann whether she needs her computer.","id":5380715,"corpo":"<p>Tony asked Ann whether she needs her computer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tony asks Ann whether she needs her computer.","id":5380716,"corpo":"<p>Tony asks Ann whether she needs her computer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tony ask Ann whether she need her computer.","id":5380717,"corpo":"<p>Tony ask Ann whether she need her computer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tony asked Ann if she needed his computer.","id":5380718,"corpo":"<p>Tony asked Ann if she needed his computer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1451873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 51\u200b do n\u00famero total de alunos de uma escola recebe bolsas de estudo, e que os alunos restantes n\u00e3o recebem bolsas de estudo. Nessa escola, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de alunos bolsistas e o n\u00famero de alunos n\u00e3o bolsistas \u00e9:","provas":[{"id":57830,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-professor-i-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Professor I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1729385,"hashId":"565a27c156349c9e7bf2a2e38a37baf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\" wfd-id=\"11740\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11741\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11742\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11743\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11744\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11769\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11745\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"11768\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"11747\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"11748\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"11752\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"11754\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"11763\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11767\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"11764\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11765\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11766\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"11760\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11762\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"11761\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"11755\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11759\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"11756\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11757\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11758\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"11753\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"11749\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"11750\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"11751\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"11746\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do n\u00famero total de alunos de uma escola recebe bolsas de estudo, e que os alunos restantes n\u00e3o recebem bolsas de estudo. Nessa escola, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de alunos bolsistas e o n\u00famero de alunos n\u00e3o bolsistas \u00e9:<\/p>","resposta":6566237,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51\u200b ","id":6566236,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\" wfd-id=\"12869\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"12870\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"12871\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"12872\"><span class=\"base\" wfd-id=\"12873\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"12898\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"12874\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"12897\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"12876\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"12877\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"12881\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"12883\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"12892\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"12896\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"12893\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12894\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12895\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"12889\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"12891\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"12890\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"12884\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"12888\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"12885\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12886\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12887\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"12882\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"12878\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"12879\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"12880\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"12875\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41\u200b ","id":6566237,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\" wfd-id=\"13998\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"13999\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"14000\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"14001\"><span class=\"base\" wfd-id=\"14002\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"14027\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"14003\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"14026\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"14005\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"14006\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"14010\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"14012\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"14021\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"14025\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"14022\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14023\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14024\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"14018\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"14020\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"14019\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"14013\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"14017\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"14014\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14015\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14016\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"14011\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"14007\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"14008\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"14009\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"14004\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":6566238,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\" wfd-id=\"15127\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"15128\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"15129\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"15130\"><span class=\"base\" wfd-id=\"15131\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"15156\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"15132\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"15155\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"15134\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"15135\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"15139\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"15141\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"15150\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"15154\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"15151\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"15152\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"15153\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"15147\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"15149\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"15148\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"15142\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"15146\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"15143\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"15144\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"15145\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"15140\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"15136\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"15137\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"15138\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"15133\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52\u200b ","id":6566239,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\" wfd-id=\"16256\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"16257\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"16258\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"16259\"><span class=\"base\" wfd-id=\"16260\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"16285\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"16261\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"16284\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"16263\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"16264\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"16268\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"16270\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"16279\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"16283\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"16280\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"16281\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"16282\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"16276\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"16278\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"16277\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"16271\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"16275\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"16272\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"16273\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"16274\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"16269\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"16265\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"16266\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"16267\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"16262\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53\u200b ","id":6566240,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\" wfd-id=\"17385\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"17386\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"17387\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"17388\"><span class=\"base\" wfd-id=\"17389\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"17414\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"17390\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"17413\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"17392\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"17393\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"17397\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"17399\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"17408\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"17412\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"17409\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"17410\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"17411\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"17405\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"17407\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"17406\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"17400\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"17404\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"17401\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"17402\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"17403\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"17398\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"17394\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"17395\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"17396\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"17391\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1729385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Fusos Hor\u00e1rios, tamb\u00e9m chamados de zonas hor\u00e1rias, s\u00e3o cada um dos 24 fusos tra\u00e7ados por uma linha imagin\u00e1ria de um polo ao outro, de modo a padronizar o c\u00e1lculo de tempo em todo o planeta Terra. Assinale a alternativa CORRETA correspondente \u00e1 fusos hor\u00e1rios.","provas":[{"id":57696,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1731163,"hashId":"bedd80f3124422e551fd20bfe0f73626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Fusos Hor\u00e1rios, tamb\u00e9m chamados de zonas hor\u00e1rias, s\u00e3o cada um dos 24 fusos tra\u00e7ados por uma linha imagin\u00e1ria de um polo ao outro, de modo a padronizar o c\u00e1lculo de tempo em todo o planeta Terra. Assinale a alternativa CORRETA correspondente \u00e1 fusos hor\u00e1rios.<\/p>","resposta":6574125,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizado no Hemisf\u00e9rio Ocidental, o Brasil possui quatro fusos hor\u00e1rios e em rela\u00e7\u00e3o ao Meridiano de Greenwich (GMT), possui o seu hor\u00e1rio atrasado variando de duas a quatro horas a menos.","id":6574124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizado no Hemisf\u00e9rio Ocidental, o Brasil possui quatro fusos hor\u00e1rios e em rela\u00e7\u00e3o ao Meridiano de Greenwich (GMT), possui o seu hor\u00e1rio atrasado variando de duas a quatro horas a menos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido \u00e1 quest\u00f5es geopol\u00edticas, cada na\u00e7\u00e3o pode adotar um determinado hor\u00e1rio como refer\u00eancia, o que pode levar a distor\u00e7\u00f5es.","id":6574125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e1 quest\u00f5es geopol\u00edticas, cada na\u00e7\u00e3o pode adotar um determinado hor\u00e1rio como refer\u00eancia, o que pode levar a distor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fuso 1 (-2GMT) no Brasil, possui tr\u00eas horas a menos em rela\u00e7\u00e3o ao Meridiano de Greenwich.","id":6574126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fuso 1 (-2GMT) no Brasil, possui tr\u00eas horas a menos em rela\u00e7\u00e3o ao Meridiano de Greenwich.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fusos hor\u00e1rios no Brasil tiveram in\u00edcio em 1913, quando o ent\u00e3o presidente Hermes da Fonseca (1855-1923) assina o decreto n\u00b02.784, do qual se instituiu quatro fusos no pa\u00eds. Com efeito, os fusos do Brasil est\u00e3o a Oeste do Marco Zero, incluindo as ilhas oce\u00e2nicas e variando de duas a cinco horas a menos em rela\u00e7\u00e3o ao meridiano principal.","id":6574127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fusos hor\u00e1rios no Brasil tiveram in\u00edcio em 1913, quando o ent\u00e3o presidente Hermes da Fonseca (1855-1923) assina o decreto n\u00b02.784, do qual se instituiu quatro fusos no pa\u00eds. Com efeito, os fusos do Brasil est\u00e3o a Oeste do Marco Zero, incluindo as ilhas oce\u00e2nicas e variando de duas a cinco horas a menos em rela\u00e7\u00e3o ao meridiano principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A 30\u00b0 do GMT, surge o primeiro fuso brasileiro, o qual abarca as ilhas oce\u00e2nicas do Atol das Rocas, Fernando de Noronha, S\u00e3o Pedro e Rio de Janeiro, Trindade e Martim Vaz, nas quais o tempo \u00e9 contado pela subtra\u00e7\u00e3o de 2h ao GMT.","id":6574128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 30\u00b0 do GMT, surge o primeiro fuso brasileiro, o qual abarca as ilhas oce\u00e2nicas do Atol das Rocas, Fernando de Noronha, S\u00e3o Pedro e Rio de Janeiro, Trindade e Martim Vaz, nas quais o tempo \u00e9 contado pela subtra\u00e7\u00e3o de 2h ao GMT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fuso Hor\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fuso Hor\u00e1rio","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402575,"slug":"geografia-fuso-horario"}],"slug":"geografia\/1731163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787,"slug":"agente-censitario-operacional-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de uma impressora a laser de pequeno porte num site de produtos para inform\u00e1tica indica que a resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de impress\u00e3o \u00e9 1.220 x 1.200. Tipicamente, a unidade nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":58127,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787,"slug":"agente-censitario-operacional-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1732269,"hashId":"f8f581d31b1c241c61136663d26fdea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o de uma impressora a laser de pequeno porte num site de produtos para inform\u00e1tica indica que a resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de impress\u00e3o \u00e9 1.220 x 1.200. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tipicamente, a unidade nesse caso \u00e9:<\/p>","resposta":6578635,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontos por cent\u00edmetro;","id":6578633,"corpo":"<p>pontos por cent\u00edmetro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pontos por metro;","id":6578634,"corpo":"<p>pontos por metro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pontos por polegada;","id":6578635,"corpo":"<p>pontos por polegada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontos verticais e horizontais numa p\u00e1gina padr\u00e3o A4;","id":6578636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pontos verticais e horizontais numa p\u00e1gina padr\u00e3o A4;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pontos verticais e horizontais numa p\u00e1gina padr\u00e3o A5.","id":6578637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pontos verticais e horizontais numa p\u00e1gina padr\u00e3o A5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica\/1732269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787,"slug":"agente-censitario-operacional-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E-mails n\u00e3o solicitados, geralmente enviados para um grande n\u00famero de pessoas, s\u00e3o rotulados pelo termo:","provas":[{"id":58127,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787,"slug":"agente-censitario-operacional-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1732274,"hashId":"1cd3cdcb2ce75d0d5862116a37384c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E-mails n\u00e3o solicitados, geralmente enviados para um grande n\u00famero de pessoas, s\u00e3o rotulados pelo termo:<\/p>","resposta":6578662,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cookies;","id":6578658,"corpo":"<p>Cookies;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Junk;","id":6578659,"corpo":"<p>Junk;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Malware;","id":6578660,"corpo":"<p>Malware;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Phishing;","id":6578661,"corpo":"<p>Phishing;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Spam.","id":6578662,"corpo":"<p>Spam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spam","oab":false,"nome":"Spam","pai":420171,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420178,"slug":"informatica-spam"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spam","oab":false,"nome":"Spam","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420296,"slug":"informatica-spam"}],"slug":"informatica\/1732274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio Sub\u00e1rea - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22788,"slug":"coordenador-censitario-subarea-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerente precisa fazer a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos membros de sua equipe. O gerente precisa avaliar cada subordinado em quatro itens:i) relacionamento com os colegas;ii) grau de iniciativa;iii) conhecimentos t\u00e9cnicos da \u00e1rea;iv) assiduidade.Um dos membros da equipe, Jo\u00e3o, tem bastante \u201ctempo de casa\u201d e \u00f3timo relacionamento com os colegas. Com base em sua observa\u00e7\u00e3o da conduta de Jo\u00e3o, o gerente d\u00e1 a nota m\u00e1xima para o item relacionamento com os colegas e, influenciado por essa primeira nota, d\u00e1 nota m\u00e1xima a Jo\u00e3o em todos os outros itens.A situa\u00e7\u00e3o descrita ilustra uma distor\u00e7\u00e3o relativamente comum nos processos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, conhecida como:","provas":[{"id":58128,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio Sub\u00e1rea - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22788,"slug":"coordenador-censitario-subarea-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-subarea-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio Sub\u00e1rea - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732309,"hashId":"3c726df7ca985149706fc72bee16ab08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerente precisa fazer a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos membros de sua equipe. O gerente precisa avaliar cada subordinado em quatro itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">i) relacionamento com os colegas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ii) grau de iniciativa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iii) conhecimentos t\u00e9cnicos da \u00e1rea;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iv) assiduidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos membros da equipe, Jo\u00e3o, tem bastante \u201ctempo de casa\u201d e \u00f3timo relacionamento com os colegas. Com base em sua observa\u00e7\u00e3o da conduta de Jo\u00e3o, o gerente d\u00e1 a nota m\u00e1xima para o item relacionamento com os colegas e, influenciado por essa primeira nota, d\u00e1 nota m\u00e1xima a Jo\u00e3o em todos os outros itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o descrita ilustra uma distor\u00e7\u00e3o relativamente comum nos processos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, conhecida como:<\/p>","resposta":6578836,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efeito de proximidade;","id":6578833,"corpo":"<p>efeito de proximidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press\u00e3o inflacionista;","id":6578834,"corpo":"<p>press\u00e3o inflacionista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o de resultados;","id":6578835,"corpo":"<p>padroniza\u00e7\u00e3o de resultados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efeito halo;","id":6578836,"corpo":"<p>efeito halo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efeito da tend\u00eancia central.","id":6578837,"corpo":"<p>efeito da tend\u00eancia central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1732309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo.Um usu\u00e1rio est\u00e1 navegando na Web, atrav\u00e9s do seu computador pessoal, com o endere\u00e7o IP: 172.18.3.30 e conectado a um roteador habilitado com o Network Address Translation (NAT). Esse roteador possui endere\u00e7o interno de IP: 172.18.3.1 e endere\u00e7o externo de IP: 200.24.5.8. O endere\u00e7o IP do servidor Web \u00e9 186.202.119.180. Seu computador pessoal faz uma requisi\u00e7\u00e3o usando a porta TCP 18321 e o NAT tem um mapeamento de 172.18.3.30:18321 para a porta 17218. Portanto, considerando esse cen\u00e1rio, selecione o cabe\u00e7alho que estar\u00e1 presente no pacote recebido pelo servidor Web:","provas":[{"id":57541,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1744246,"hashId":"9fc603f4bbe39268ea1f30722d658b25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57541\/questao\/1744246-20210609000940000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio est\u00e1 navegando na <em>Web<\/em>, atrav\u00e9s do seu computador pessoal, com o endere\u00e7o IP: 172.18.3.30 e conectado a um roteador habilitado com o <em>Network Address Translation<\/em> (NAT). Esse roteador possui endere\u00e7o interno de IP: 172.18.3.1 e endere\u00e7o externo de IP: 200.24.5.8. O endere\u00e7o IP do servidor <em>Web <\/em>\u00e9 186.202.119.180. Seu computador pessoal faz uma requisi\u00e7\u00e3o usando a porta TCP 18321 e o NAT tem um mapeamento de 172.18.3.30:18321 para a porta 17218. Portanto, considerando esse cen\u00e1rio, selecione o cabe\u00e7alho que estar\u00e1 presente no pacote recebido pelo servidor <em>Web<\/em>:<\/p>","resposta":6632686,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IP origem: 172.18.3.30, porta origem: 80, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.","id":6632683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IP origem: 172.18.3.30, porta origem: 80, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP origem: 200.24.5.8, porta origem: 80, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.","id":6632684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IP origem: 200.24.5.8, porta origem: 80, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IP origem: 172.18.3.1, porta origem: 17218, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.","id":6632685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IP origem: 172.18.3.1, porta origem: 17218, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IP origem: 200.24.5.8, porta origem: 17218, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.","id":6632686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IP origem: 200.24.5.8, porta origem: 17218, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IP origem: 172.18.3.30, porta origem: 18321, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.","id":6632687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IP origem: 172.18.3.30, porta origem: 18321, IP destino: 186.202.119.180, porta destino: 80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1744246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desportos","id":22839,"slug":"especialista-em-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja A a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo de lados 5, 5, 6 e seja B a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo de lados 5, 5, 8. A rela\u00e7\u00e3o entre A e B \u00e9","provas":[{"id":58322,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desportos","id":22839,"slug":"especialista-em-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-especialista-em-desportos","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Especialista em Desportos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1747397,"hashId":"2d6697920c2d6463c73b3ddddb321296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja<em> A<\/em> a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo de lados 5, 5, 6 e seja B a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo de lados 5, 5, 8. A rela\u00e7\u00e3o entre <em>A <\/em>e<em> B<\/em> \u00e9<\/p>","resposta":6647588,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A = B .","id":6647588,"corpo":"<p><em>A = B .<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A = 34\u200b B .","id":6647589,"corpo":"<p><em>A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> B .<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A = 43\u200b B .","id":6647590,"corpo":"<p><em>A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> B .<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A = 98\u200b B .","id":6647591,"corpo":"<p><em>A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  B .<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A = 89\u200b B .","id":6647592,"corpo":"<p><em>A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> B .<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1747397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desportos","id":22839,"slug":"especialista-em-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o Munic\u00edpio de Angra dos Reis, aproveitando o aumento de pessoal ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um concurso p\u00fablico, decide criar um novo \u00f3rg\u00e3o para aprimorar os servi\u00e7os de sa\u00fade na regi\u00e3o. Nesse contexto, foi utilizado pelo Munic\u00edpio a t\u00e9cnica administrativa conhecida por","provas":[{"id":58322,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desportos","id":22839,"slug":"especialista-em-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-especialista-em-desportos","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Especialista em Desportos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1747399,"hashId":"de8d2a4e4e96a8d67591076f1546765d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o Munic\u00edpio de Angra dos Reis, aproveitando o aumento de pessoal ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um concurso p\u00fablico, decide criar um novo \u00f3rg\u00e3o para aprimorar os servi\u00e7os de sa\u00fade na regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, foi utilizado pelo Munic\u00edpio a t\u00e9cnica administrativa conhecida por<\/p>","resposta":6647598,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":6647598,"corpo":"<p>desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o.","id":6647599,"corpo":"<p>concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":6647600,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o.","id":6647601,"corpo":"<p>centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publiciza\u00e7\u00e3o.","id":6647602,"corpo":"<p>publiciza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1747399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":7794,"slug":"monitor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA natureza fez o homem feliz e bom, mas a sociedade o corrompe e o torna miser\u00e1vel.\u201d A conjun\u00e7\u00e3o sublinhada no texto acima n\u00e3o pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":58323,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":7794,"slug":"monitor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-monitor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1747504,"hashId":"d450b5301529d230ff822e736b751446","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cA natureza fez o homem feliz e bom, <u>mas <\/u>a sociedade o <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>corrompe e o torna miser\u00e1vel.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o sublinhada no texto acima <strong><em><u>n\u00e3o <\/u><\/em><\/strong>pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":6648085,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por\u00e9m.","id":6648084,"corpo":"<p>por\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"portanto.","id":6648085,"corpo":"<p>portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todavia.","id":6648086,"corpo":"<p>todavia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contudo.","id":6648087,"corpo":"<p>contudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no entanto.","id":6648088,"corpo":"<p>no entanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1747504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":37480,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-parte-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074614,"hashId":"fbe14aeda18ff01600a3de591646ef23","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":3781052,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionalidade, moralidade, efici\u00eancia, razoabilidade e legalidade.","id":3781051,"corpo":"<p>Proporcionalidade, moralidade, efici\u00eancia, razoabilidade e legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impessoalidade, publicidade, moralidade, legalidade e efici\u00eancia.","id":3781052,"corpo":"<p>Impessoalidade, publicidade, moralidade, legalidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, proporcionalidade, finalidade p\u00fablica e moralidade.","id":3781053,"corpo":"<p>Legalidade, impessoalidade, proporcionalidade, finalidade p\u00fablica e moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autotutela, continuidade, razoabilidade, legalidade e moralidade.","id":3781054,"corpo":"<p>Autotutela, continuidade, razoabilidade, legalidade e moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moralidade, confian\u00e7a leg\u00edtima, seguran\u00e7a jur\u00eddica, legalidade e impessoalidade.","id":3781055,"corpo":"<p>Moralidade, confian\u00e7a leg\u00edtima, seguran\u00e7a jur\u00eddica, legalidade e impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382038,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1074614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ativo circulante da entidade no per\u00edodo apresentou o valor, em R$, de:","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074658,"hashId":"78f5a9093319fb2904e8e5f42669b0ef","enunciado":"<p>O ativo circulante da entidade no per\u00edodo apresentou o valor, em R$, de:<\/p>","resposta":3781271,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"163.636,00.","id":3781271,"corpo":"<p>163.636,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"164.036,00.","id":3781272,"corpo":"<p>164.036,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"168.436,00","id":3781273,"corpo":"<p>168.436,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"181.350,00.","id":3781274,"corpo":"<p>181.350,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"186.150,00.","id":3781275,"corpo":"<p>186.150,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382042,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37481\/23.gif\">","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1074658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para instituir impostos n\u00e3o cumulativos e que n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mediante lei complementar, \u00e9 chamada de compet\u00eancia tribut\u00e1ria","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074665,"hashId":"c75a0cd9c23a3123fec64be23626e332","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para instituir impostos n\u00e3o cumulativos e que n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mediante lei complementar, \u00e9 chamada de compet\u00eancia tribut\u00e1ria<\/p><p><\/p>","resposta":3781310,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extraordin\u00e1ria concorrente de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3781306,"corpo":"<p>extraordin\u00e1ria concorrente de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plena dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":3781307,"corpo":"<p>plena dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excepcional da Uni\u00e3o, exercida em caso de guerra externa ou sua imin\u00eancia.","id":3781308,"corpo":"<p>excepcional da Uni\u00e3o, exercida em caso de guerra externa ou sua imin\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3781309,"corpo":"<p>ordin\u00e1ria de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"residual da Uni\u00e3o.","id":3781310,"corpo":"<p>residual da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1074665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imunidade rec\u00edproca, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074667,"hashId":"6c0f3257936d3c4df450d0e6664e0234","enunciado":"<p>A imunidade rec\u00edproca, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":3781320,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o alcan\u00e7a autarquias e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":3781316,"corpo":"<p>n\u00e3o alcan\u00e7a autarquias e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7a os servi\u00e7os relacionados com explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas regidas pelas normas aplic\u00e1veis a empreendimentos privados prestados por empresas estatais.","id":3781317,"corpo":"<p>alcan\u00e7a os servi\u00e7os relacionados com explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas regidas pelas normas aplic\u00e1veis a empreendimentos privados prestados por empresas estatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7a os servi\u00e7os em que haja contrapresta\u00e7\u00e3o ou pagamento de pre\u00e7os ou tarifas pelo usu\u00e1rio.","id":3781318,"corpo":"<p>alcan\u00e7a os servi\u00e7os em que haja contrapresta\u00e7\u00e3o ou pagamento de pre\u00e7os ou tarifas pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exonera o promitente comprador da obriga\u00e7\u00e3o de pagar imposto relativamente ao bem im\u00f3vel.","id":3781319,"corpo":"<p>exonera o promitente comprador da obriga\u00e7\u00e3o de pagar imposto relativamente ao bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o alcan\u00e7a taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":3781320,"corpo":"<p>n\u00e3o alcan\u00e7a taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":true,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407712,"slug":"direito-constitucional-imunidade-reciproca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/1074667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074670,"hashId":"f734913d26477f59eaa2f9ebec1c284f","enunciado":"<p>A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria<\/p>","resposta":3781333,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem como objeto o pagamento de penalidade pecuni\u00e1ria.","id":3781331,"corpo":"<p align=\"justify\">surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem como objeto o pagamento de penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.","id":3781332,"corpo":"<p align=\"justify\">extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem como objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3781333,"corpo":"<p align=\"justify\">decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem como objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":") pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 multa e aos juros incidentes sobre o tributo.","id":3781334,"corpo":"<p align=\"justify\">) pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 multa e aos juros incidentes sobre o tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como fato gerador a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia, pressupondo a exist\u00eancia de uma obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":3781335,"corpo":"<p align=\"justify\">tem como fato gerador a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia, pressupondo a exist\u00eancia de uma obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407153,"slug":"direito-tributario-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/1074670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio recebeu notifica\u00e7\u00e3o para recolhimento do IPTU incidente sobre im\u00f3vel de sua propriedade, no qual realizou, no exerc\u00edcio anterior, reforma que culminou na amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea constru\u00edda, n\u00e3o tendo ainda adotado as provid\u00eancias necess\u00e1rias para atualiza\u00e7\u00e3o da Ficha Cadastral do mesmo im\u00f3vel. Na hip\u00f3tese de a fiscaliza\u00e7\u00e3o constatar, no exerc\u00edcio em curso, a omiss\u00e3o do contribuinte","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074677,"hashId":"d332c48d02ede3349d70c4a7979ee7a0","enunciado":"<p>M\u00e1rio recebeu notifica\u00e7\u00e3o para recolhimento do IPTU incidente sobre im\u00f3vel de sua propriedade, no qual realizou, no exerc\u00edcio anterior, reforma que culminou na amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea constru\u00edda, n\u00e3o tendo ainda adotado as provid\u00eancias necess\u00e1rias para atualiza\u00e7\u00e3o da Ficha Cadastral do mesmo im\u00f3vel. Na hip\u00f3tese de a fiscaliza\u00e7\u00e3o constatar, no exerc\u00edcio em curso, a omiss\u00e3o do contribuinte<\/p>","resposta":3781368,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel rever o ato de lan\u00e7amento no mesmo exerc\u00edcio, porque se trata de lan\u00e7amento de of\u00edcio.","id":3781366,"corpo":"<p>n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel rever o ato de lan\u00e7amento no mesmo exerc\u00edcio, porque se trata de lan\u00e7amento de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel rever o ato de lan\u00e7amento no mesmo exerc\u00edcio, porque se trata de modifica\u00e7\u00e3o introduzida posteriormente \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador.","id":3781367,"corpo":"<p>n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel rever o ato de lan\u00e7amento no mesmo exerc\u00edcio, porque se trata de modifica\u00e7\u00e3o introduzida posteriormente \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 rever de of\u00edcio o ato de lan\u00e7amento, em raz\u00e3o da constata\u00e7\u00e3o posterior de fato desconhecido por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio.","id":3781368,"corpo":"<p>dever\u00e1 rever de of\u00edcio o ato de lan\u00e7amento, em raz\u00e3o da constata\u00e7\u00e3o posterior de fato desconhecido por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 rever judicialmente o ato de lan\u00e7amento, ajuizando a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3781369,"corpo":"<p>dever\u00e1 rever judicialmente o ato de lan\u00e7amento, ajuizando a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 instaurar processo administrativo de fiscaliza\u00e7\u00e3o para apura\u00e7\u00e3o de il\u00edcito praticado pelo contribuinte.","id":3781370,"corpo":"<p>dever\u00e1 instaurar processo administrativo de fiscaliza\u00e7\u00e3o para apura\u00e7\u00e3o de il\u00edcito praticado pelo contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382044,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1074677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta","provas":[{"id":37481,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433,"slug":"inspetor-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-prova-especifica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074690,"hashId":"cf4682f9fb55cb23da30510713ba22fb","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta<\/p>","resposta":3781433,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formulada por tr\u00eas quintos, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara dos Deputados.","id":3781431,"corpo":"<p>formulada por tr\u00eas quintos, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal.","id":3781432,"corpo":"<p>de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ser discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerando-se aprovada se obtiver, em ambos, tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":3781433,"corpo":"<p>a ser discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerando-se aprovada se obtiver, em ambos, tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formulada por mais da metade das Assembleias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando- se, cada uma delas, pela maioria absoluta de seus membros.","id":3781434,"corpo":"<p>formulada por mais da metade das Assembleias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando- se, cada uma delas, pela maioria absoluta de seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ser discutida e votada por um ter\u00e7o dos membros das Assembleias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando-se pela maioria relativa total de seus membros.","id":3781435,"corpo":"<p>a ser discutida e votada por um ter\u00e7o dos membros das Assembleias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando-se pela maioria relativa total de seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382045,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1074690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de provas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083437,"hashId":"b4111af7f82e7c42fa98fc5739c30994","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de provas, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3818536,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os registros dom\u00e9sticos e o radiograma n\u00e3o s\u00e3o aceitos como meios de prova em processo judicial.","id":3818535,"corpo":"Os registros dom\u00e9sticos e o radiograma n\u00e3o s\u00e3o\r\naceitos como meios de prova em processo judicial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de determinado fato pode ser documentada mediante ata notarial lavrada pelo tabeli\u00e3o.","id":3818536,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de determinado fato pode ser documentada\r\nmediante ata notarial lavrada pelo tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 parte requerer o depoimento pessoal de seu opositor, n\u00e3o podendo o juiz determinar, de of\u00edcio, tal provid\u00eancia.","id":3818537,"corpo":"<p align=justify>Cabe \u00e0 parte requerer o depoimento pessoal de seu\r\nopositor, n\u00e3o podendo o juiz determinar, de of\u00edcio, tal\r\nprovid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A confiss\u00e3o judicial faz prova contra o confitente e contra os litisconsortes, se o teor da confiss\u00e3o os atingir.","id":3818538,"corpo":"<p align=justify>A confiss\u00e3o judicial faz prova contra o confitente e\r\ncontra os litisconsortes, se o teor da confiss\u00e3o os\r\natingir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando necess\u00e1ria a exibi\u00e7\u00e3o de documento ou coisa que estiver em poder de terceiro, o juiz mandar\u00e1 cit\u00e1-lo para que responda no prazo de 5 (cinco) dias.","id":3818539,"corpo":"<p align=justify>Quando necess\u00e1ria a exibi\u00e7\u00e3o de documento ou coisa\r\nque estiver em poder de terceiro, o juiz mandar\u00e1\r\ncit\u00e1-lo para que responda no prazo de 5 (cinco) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 32","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata Notarial","oab":false,"nome":"Ata Notarial","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423766,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ata-notarial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1083437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":16810,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, uma n\u00e3o apresenta um voc\u00e1bulo composto. Assinale-a.","provas":[{"id":37596,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":16810,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1079571,"hashId":"5e844ca409be6d0b11f07d7a81d912fe","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas a seguir, uma n\u00e3o apresenta um\r\nvoc\u00e1bulo composto. Assinale-a.<\/p>","resposta":3803538,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicoterapia (linha 9)","id":3803535,"corpo":"<p align=justify>psicoterapia (linha 9)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e7a-feira (linha 8)","id":3803536,"corpo":"ter\u00e7a-feira (linha 8)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psic\u00f3loga (linha 10)","id":3803537,"corpo":"<p align=justify>psic\u00f3loga (linha 10)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-traum\u00e1tico (linha 17)","id":3803538,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-traum\u00e1tico (linha 17)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psicanalista (linha 29)","id":3803539,"corpo":"<p align=justify>psicanalista (linha 29)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382918,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37596\/TEXTO_1.gif\"><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Palavras simples e compostas","oab":false,"nome":"Palavras simples e compostas","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409086,"slug":"lingua-portuguesa-palavras-simples-e-compostas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1079571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir imposto sobre o patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros. Nesse caso, a imunidade rec\u00edproca","provas":[{"id":37666,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083585,"hashId":"5427a2bd684671a28a8c4a41c38e5e35","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o,\r\naos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir\r\nimposto sobre o patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos\r\noutros. Nesse caso, a imunidade rec\u00edproca<\/p>","resposta":3819240,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 extensiva \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, vinculados a suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes.","id":3819240,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 extensiva \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas\r\ne mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere\r\nao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, vinculados a\r\nsuas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica-se ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, ainda que haja o pagamento de pre\u00e7os ou tarifas pelo usu\u00e1rio, exonerando o promitente comprador da obriga\u00e7\u00e3o de pagar imposto relativamente ao bem im\u00f3vel de propriedade das Pessoas Pol\u00edticas.","id":3819241,"corpo":"<p align=justify>aplica-se ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, ainda\r\nque haja o pagamento de pre\u00e7os ou tarifas pelo\r\nusu\u00e1rio, exonerando o promitente comprador da\r\nobriga\u00e7\u00e3o de pagar imposto relativamente ao bem\r\nim\u00f3vel de propriedade das Pessoas Pol\u00edticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 extensiva \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, vinculados a suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes.","id":3819242,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 extensiva \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es\r\ninstitu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que\r\nse refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, vinculados\r\na suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas\r\ndecorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreende somente o patrim\u00f4nio e os servi\u00e7os, ainda que n\u00e3o relacionados com as finalidades essenciais das Pessoas Pol\u00edticas ou \u00e0s delas decorrentes.","id":3819243,"corpo":"<p align=justify>compreende somente o patrim\u00f4nio e os servi\u00e7os, ainda\r\nque n\u00e3o relacionados com as finalidades essenciais\r\ndas Pessoas Pol\u00edticas ou \u00e0s delas decorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica-se ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, relacionados com explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas regidas pelas normas aplic\u00e1veis a empreendimentos privados.","id":3819244,"corpo":"<p align=justify>aplica-se ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, relacionados com\r\nexplora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas regidas pelas\r\nnormas aplic\u00e1veis a empreendimentos privados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1083585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional,","provas":[{"id":37666,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083591,"hashId":"05fdcc77f3718b7180c150cfb0e1065c","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional,<\/p>","resposta":3819268,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa, no exerc\u00edcio do lan\u00e7amento, pode ser efetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto a fato gerador ocorrido posteriormente ou at\u00e9 mesmo anteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o.","id":3819265,"corpo":"a modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia\r\nde decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos\r\ncrit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa,\r\nno exerc\u00edcio do lan\u00e7amento, pode ser\r\nefetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo,\r\nquanto a fato gerador ocorrido posteriormente ou\r\nat\u00e9 mesmo anteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a retifica\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o por iniciativa do pr\u00f3prio declarante, quando vise a aumentar, reduzir ou excluir tributo, s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel mediante comprova\u00e7\u00e3o de fraude, e, nesse caso, poder\u00e1 ocorrer antes de notificado o lan\u00e7amento.","id":3819266,"corpo":"<p align=justify>a retifica\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o por iniciativa do pr\u00f3prio\r\ndeclarante, quando vise a aumentar, reduzir ou excluir\r\ntributo, s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel mediante comprova\u00e7\u00e3o\r\nde fraude, e, nesse caso, poder\u00e1 ocorrer antes de\r\nnotificado o lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a lei n\u00e3o fixar prazo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 ele de cinco anos, a contar do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido efetuado e, uma vez expirado esse prazo sem que a Fazenda P\u00fablica se tenha pronunciado, considera- -se homologado o lan\u00e7amento e definitivamente extinto o cr\u00e9dito.","id":3819267,"corpo":"<p align=justify>se a lei n\u00e3o fixar prazo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 ele de\r\ncinco anos, a contar do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte\r\n\u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido\r\nefetuado e, uma vez expirado esse prazo sem que a\r\nFazenda P\u00fablica se tenha pronunciado, considera-\r\n-se homologado o lan\u00e7amento e definitivamente extinto\r\no cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o influem sobre a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria quaisquer atos anteriores \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o, praticados pelo sujeito passivo ou por terceiro, visando \u00e0 extin\u00e7\u00e3o total ou parcial do cr\u00e9dito.","id":3819268,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o influem sobre a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria quaisquer\r\natos anteriores \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o, praticados pelo sujeito\r\npassivo ou por terceiro, visando \u00e0 extin\u00e7\u00e3o total\r\nou parcial do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica ao lan\u00e7amento a legisla\u00e7\u00e3o que, posteriormente \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o, tenha institu\u00eddo novos crit\u00e9rios de apura\u00e7\u00e3o ou processos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ampliado os poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades administrativas, ou outorgado ao cr\u00e9dito maiores garantias ou privil\u00e9gios, exceto, neste \u00faltimo caso, para o efeito de atribuir responsabilidade tribut\u00e1ria a terceiros.","id":3819269,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica ao lan\u00e7amento a legisla\u00e7\u00e3o que, posteriormente\r\n\u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o,\r\ntenha institu\u00eddo novos crit\u00e9rios de apura\u00e7\u00e3o ou\r\nprocessos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ampliado os poderes de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o das autoridades administrativas, ou outorgado\r\nao cr\u00e9dito maiores garantias ou privil\u00e9gios,\r\nexceto, neste \u00faltimo caso, para o efeito de atribuir\r\nresponsabilidade tribut\u00e1ria a terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1083591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"pgm-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 v\u00e1lida cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho que fa\u00e7a previs\u00e3o expressa de prefer\u00eancia \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de empregados sindicalizados.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"pgm-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082220,"hashId":"77edf99618405c4557e3ba264663a70d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 v\u00e1lida cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho que fa\u00e7a\r\nprevis\u00e3o expressa de prefer\u00eancia \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de empregados\r\nsindicalizados.<\/p>","resposta":3813832,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de jornada de trabalho e de conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho (TST).","id":383269,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de jornada de \r\ntrabalho e de conven\u00e7\u00f5es coletivas de\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens, \r\nconsiderando a jurisprud\u00eancia\r\ndo Tribunal Superior do Trabalho (TST).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-direito-coletivo-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1082220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"pgm-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 nulo de pleno direito o ato de prefeito de munic\u00edpio brasileiro que resulte em aumento de despesa em geral nos cento e oitenta dias anteriores ao final do seu mandato.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"pgm-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082254,"hashId":"2e0ac265b28748244ee797a4dd3f475d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 nulo de pleno direito o ato de prefeito de munic\u00edpio\r\nbrasileiro que resulte em aumento de despesa em geral nos\r\ncento e oitenta dias anteriores ao final do seu mandato.<\/p>","resposta":3813900,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens seguintes.","id":383280,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a Lei de \r\nResponsabilidade Fiscal (LRF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411960,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411962,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nulidades"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1082254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica EXCETO:","provas":[{"id":37646,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-organizacional-4","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1082666,"hashId":"9d57f9e25c69566f15fcf076eaadb61f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":3815592,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do Trabalho.","id":3815589,"corpo":"<p align=justify>Divis\u00e3o do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo de Tempos e Movimentos.","id":3815590,"corpo":"<p align=justify>Estudo de Tempos e Movimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o Funcional.","id":3815591,"corpo":"<p align=justify>Supervis\u00e3o Funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o do Trabalhador no Ambiente de Trabalho.","id":3815592,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o do Trabalhador no Ambiente de Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1082666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comando ou posicionamento emitido oralmente por agente p\u00fablico, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o administrativa e manifestando sua vontade, n\u00e3o pode ser considerado ato administrativo.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082717,"hashId":"0383d3e558e139aa93b138934826ed44","enunciado":"<p align=justify>Comando ou posicionamento emitido oralmente por agente\r\np\u00fablico, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o administrativa e\r\nmanifestando sua vontade, n\u00e3o pode ser considerado ato\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":3815777,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3815776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3815777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atos administrativos, servi\u00e7os p\u00fablicos e interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade, julgue os itens seguintes.","id":383344,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de atos administrativos, servi\u00e7os p\u00fablicos e interven\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado na propriedade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 e 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma","oab":true,"nome":"Forma","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408058,"slug":"direito-administrativo-forma"}],"slug":"direito-administrativo\/1082717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o STF, o surgimento de novas vagas ou a abertura de novo concurso para o mesmo cargo de certame anterior cujo prazo de validade ainda n\u00e3o tenha terminado, em regra, n\u00e3o gera automaticamente o direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o dos candidatos aprovados no certame anterior fora das vagas previstas no edital","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082721,"hashId":"f177222f9f23d26ae68041154dc11819","enunciado":"<p align=justify>Segundo o STF, o surgimento de novas vagas ou a abertura\r\nde novo concurso para o mesmo cargo de certame anterior\r\ncujo prazo de validade ainda n\u00e3o tenha terminado, em regra,\r\nn\u00e3o gera automaticamente o direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o dos\r\ncandidatos aprovados no certame anterior fora das vagas\r\nprevistas no edital<\/p>","resposta":3815796,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3815796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3815797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF) a respeito de agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":383345,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a\r\njurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF) a respeito de\r\nagentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1082721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica-se \u00e0 Defensoria P\u00fablica a regra constitucional que prev\u00ea remunera\u00e7\u00e3o por meio de subs\u00eddio em parcela \u00fanica, sendo vedado o acr\u00e9scimo de qualquer outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082732,"hashId":"64d8f3af9e2e021e646f875673ec21a5","enunciado":"<p align=justify>Aplica-se \u00e0 Defensoria P\u00fablica a regra constitucional que\r\nprev\u00ea remunera\u00e7\u00e3o por meio de subs\u00eddio em parcela \u00fanica,\r\nsendo vedado o acr\u00e9scimo de qualquer outra esp\u00e9cie\r\nremunerat\u00f3ria.<\/p>","resposta":3815821,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3815821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3815822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Defensoria P\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":383348,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Defensoria P\u00fablica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 19","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1082732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora constitucional a atribui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico para promover investiga\u00e7\u00e3o de natureza penal, segundo o STJ, a participa\u00e7\u00e3o de membro do parquet na fase investigat\u00f3ria criminal no grupo especializado impede que este membro ofere\u00e7a a den\u00fancia bem como ofende o direito a ampla defesa.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082753,"hashId":"752a509cba5b89cc681d58d6448730e4","enunciado":"<p align=justify>Embora constitucional a atribui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\npara promover investiga\u00e7\u00e3o de natureza penal, segundo o\r\nSTJ, a participa\u00e7\u00e3o de membro do parquet na fase\r\ninvestigat\u00f3ria criminal no grupo especializado impede que\r\neste membro ofere\u00e7a a den\u00fancia bem como ofende o direito\r\na ampla defesa.<\/p>","resposta":3815889,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3815888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3815889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um promotor de justi\u00e7a participou de investiga\u00e7\u00e3o criminal junto a grupo especializado de combate ao crime organizado, \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 criminalidade organizada do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Com base nessa investiga\u00e7\u00e3o criminal, o referido membro do parquet ofereceu den\u00fancia criminal, que foi recebida pelo ju\u00edzo. No decorrer da instru\u00e7\u00e3o desse processo criminal, outro promotor de justi\u00e7a designado opinou, nas alega\u00e7\u00f5es finais, pela absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":383353,"enunciado":"<p align=justify>Um promotor de justi\u00e7a participou de investiga\u00e7\u00e3o\r\ncriminal junto a grupo especializado de combate ao crime\r\norganizado, \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 criminalidade\r\norganizada do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Com base nessa investiga\u00e7\u00e3o\r\ncriminal, o referido membro do parquet ofereceu den\u00fancia\r\ncriminal, que foi recebida pelo ju\u00edzo. No decorrer da instru\u00e7\u00e3o\r\ndesse processo criminal, outro promotor de justi\u00e7a designado\r\nopinou, nas alega\u00e7\u00f5es finais, pela absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1082753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o fiscal, cabe \u00e0 fazenda p\u00fablica decidir se a d\u00edvida ser\u00e1 executada no foro de domic\u00edlio do r\u00e9u, no de resid\u00eancia dele ou no do lugar onde ele for encontrado.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082774,"hashId":"3c170abc5abb6350c893b250f5275c53","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o fiscal, cabe \u00e0 fazenda p\u00fablica decidir se\r\na d\u00edvida ser\u00e1 executada no foro de domic\u00edlio do r\u00e9u, no\r\nde resid\u00eancia dele ou no do lugar onde ele for encontrado.<\/p>","resposta":3815947,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3815947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3815948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, dos sujeitos do processo, dos atos processuais e da preclus\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":383362,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, dos sujeitos do processo,\r\ndos atos processuais e da preclus\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","oab":false,"nome":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","pai":416137,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416139,"slug":"direito-tributario-do-fisco-contra-o-contribuinte-acoes-exacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/1082774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico adotou provid\u00eancia obrigat\u00f3ria quando comunicou ao conselho tutelar a suspeita de que Maur\u00edcio havia sofrido castigo f\u00edsico.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082838,"hashId":"1461159cba0fb4969e7f2adcb0bedfbe","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico adotou provid\u00eancia obrigat\u00f3ria quando comunicou\r\nao conselho tutelar a suspeita de que Maur\u00edcio havia sofrido\r\ncastigo f\u00edsico.<\/p>","resposta":3816077,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3816077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3816078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maur\u00edcio, com treze anos de idade, foi atendido em hospital p\u00fablico. Depois de realizados os exames cl\u00ednicos e a entrevista pessoal com o adolescente, o m\u00e9dico que o atendeu comunicou ao conselho tutelar local a suspeita de que Maur\u00edcio havia sido v\u00edtima de castigo f\u00edsico praticado pelos pr\u00f3prios pais. O conselho tutelar averiguou o caso e concluiu que os pais de Maur\u00edcio haviam lesionado os bra\u00e7os do garoto, mediante emprego de peda\u00e7o de madeira, em raz\u00e3o de ele ter se recusado a ir \u00e0 escola. Com base nisso, o conselho tutelar aplicou aos pais uma advert\u00eancia e os encaminhou para tratamento psicol\u00f3gico.","id":383381,"enunciado":"<p align=justify>Maur\u00edcio, com treze anos de idade, foi atendido em\r\nhospital p\u00fablico. Depois de realizados os exames cl\u00ednicos e a\r\nentrevista pessoal com o adolescente, o m\u00e9dico que o atendeu\r\ncomunicou ao conselho tutelar local a suspeita de que Maur\u00edcio\r\nhavia sido v\u00edtima de castigo f\u00edsico praticado pelos pr\u00f3prios pais.\r\nO conselho tutelar averiguou o caso e concluiu que os pais de\r\nMaur\u00edcio haviam lesionado os bra\u00e7os do garoto, mediante\r\nemprego de peda\u00e7o de madeira, em raz\u00e3o de ele ter se recusado a ir \u00e0 escola. Com base nisso, o conselho tutelar aplicou aos pais\r\numa advert\u00eancia e os encaminhou para tratamento psicol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406600,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-e-das-infracoes-administrativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1082838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselho tutelar extrapolou suas atribui\u00e7\u00f5es ao ter aplicado advert\u00eancia diretamente aos pais de Maur\u00edcio, uma vez que essa medida constitui verdadeira reserva jurisdicional.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082840,"hashId":"484839de0aa1f2090127160e665b4263","enunciado":"<p align=justify>O conselho tutelar extrapolou suas atribui\u00e7\u00f5es ao ter\r\naplicado advert\u00eancia diretamente aos pais de Maur\u00edcio,\r\numa vez que essa medida constitui verdadeira reserva\r\njurisdicional.<\/p>","resposta":3816082,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3816081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3816082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maur\u00edcio, com treze anos de idade, foi atendido em hospital p\u00fablico. Depois de realizados os exames cl\u00ednicos e a entrevista pessoal com o adolescente, o m\u00e9dico que o atendeu comunicou ao conselho tutelar local a suspeita de que Maur\u00edcio havia sido v\u00edtima de castigo f\u00edsico praticado pelos pr\u00f3prios pais. O conselho tutelar averiguou o caso e concluiu que os pais de Maur\u00edcio haviam lesionado os bra\u00e7os do garoto, mediante emprego de peda\u00e7o de madeira, em raz\u00e3o de ele ter se recusado a ir \u00e0 escola. Com base nisso, o conselho tutelar aplicou aos pais uma advert\u00eancia e os encaminhou para tratamento psicol\u00f3gico.","id":383381,"enunciado":"<p align=justify>Maur\u00edcio, com treze anos de idade, foi atendido em\r\nhospital p\u00fablico. Depois de realizados os exames cl\u00ednicos e a\r\nentrevista pessoal com o adolescente, o m\u00e9dico que o atendeu\r\ncomunicou ao conselho tutelar local a suspeita de que Maur\u00edcio\r\nhavia sido v\u00edtima de castigo f\u00edsico praticado pelos pr\u00f3prios pais.\r\nO conselho tutelar averiguou o caso e concluiu que os pais de\r\nMaur\u00edcio haviam lesionado os bra\u00e7os do garoto, mediante\r\nemprego de peda\u00e7o de madeira, em raz\u00e3o de ele ter se recusado a ir \u00e0 escola. Com base nisso, o conselho tutelar aplicou aos pais\r\numa advert\u00eancia e os encaminhou para tratamento psicol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","oab":true,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411501,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-atribuicoes-do-conselho-art-136-e-137"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1082840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lei estadual que vincule a Defensoria P\u00fablica do estado a secretaria desse mesmo estado n\u00e3o contraria dispositivo constitucional, pois a vincula\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede a independ\u00eancia funcional","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082927,"hashId":"2ada4abb4da297bb072c831a4acffddd","enunciado":"<p align=justify>Lei estadual que vincule a Defensoria P\u00fablica do estado a\r\nsecretaria desse mesmo estado n\u00e3o contraria dispositivo\r\nconstitucional, pois a vincula\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede a\r\nindepend\u00eancia funcional<\/p>","resposta":3816310,"anulada":false,"rotulo":171,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3816309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3816310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Defensoria P\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":383400,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Defensoria P\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 a 171","ordem":167},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1082927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante consulta de enfermagem de F. G., 42 anos, sexo masculino, em tratamento para hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 tr\u00eas meses com hidroclorotiazida, referiu estar tomando a medica\u00e7\u00e3o de forma irregular com medo dos seus efeitos indesej\u00e1veis. Frente a essa situa\u00e7\u00e3o, o enfermeiro deve explicar que os principais efeitos colaterais desse medicamento compreendem, entre outros itens:","provas":[{"id":65578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2008180,"hashId":"0eed76f511c8cbbfc8d1e2863d621fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante consulta de enfermagem de F. G., 42 anos, sexo masculino, em tratamento para hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 tr\u00eas meses com hidroclorotiazida, referiu estar tomando a medica\u00e7\u00e3o de forma irregular com medo dos seus efeitos indesej\u00e1veis. Frente a essa situa\u00e7\u00e3o, o enfermeiro deve explicar que os principais efeitos colaterais desse medicamento compreendem, entre outros itens:<\/p>","resposta":7812900,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia, hipertens\u00e3o arterial de rebote e queda de cabelos.","id":7812898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taquicardia, hipertens\u00e3o arterial de rebote e queda de cabelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desidrata\u00e7\u00e3o, tonturas e depress\u00e3o.","id":7812899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desidrata\u00e7\u00e3o, tonturas e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cefaleia, vertigens e desconforto g\u00e1strico.","id":7812900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cefaleia, vertigens e desconforto g\u00e1strico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o sexual, queda de pelos e sede.","id":7812901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disfun\u00e7\u00e3o sexual, queda de pelos e sede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o, fome e ins\u00f4nia.","id":7812902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotens\u00e3o, fome e ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2008180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Esportivo","id":21346,"slug":"auxiliar-esportivo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio habitado por ind\u00edgenas e que hoje forma o Estado do Acre teve in\u00edcio com o primeiro ciclo econ\u00f4mico da borracha, por volta da segunda metade da d\u00e9cada de 1800 (Governo do Estado do Acre, 2010). Assinale a alternativa que aponta uma consequ\u00eancia correta do Primeiro Ciclo da Borracha para o estado do Acre.","provas":[{"id":53359,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Esportivo","id":21346,"slug":"auxiliar-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-esportivo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar Esportivo - 2019"},{"id":53648,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612062,"hashId":"937302a4f9a7d35dc0eba1f292866aff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio habitado por ind\u00edgenas e que hoje forma o Estado do Acre teve in\u00edcio com o primeiro ciclo econ\u00f4mico da borracha, por volta da segunda metade da d\u00e9cada de 1800 (Governo do Estado do Acre, 2010). Assinale a alternativa que aponta uma consequ\u00eancia correta do Primeiro Ciclo da Borracha para o estado do Acre.<\/p>","resposta":6056016,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste","id":6056014,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00e3o da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o da Rodovia Transamaz\u00f4nica","id":6056015,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o da Rodovia Transamaz\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do n\u00famero de migrantes vindos do Nordeste","id":6056016,"corpo":"<p>Aumento do n\u00famero de migrantes vindos do Nordeste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anexa\u00e7\u00e3o do Acre ao territ\u00f3rio da Col\u00f4mbia","id":6056017,"corpo":"<p>Anexa\u00e7\u00e3o do Acre ao territ\u00f3rio da Col\u00f4mbia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397463,"slug":"historia-acre-ac"}],"slug":"historia\/1612062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Esportivo","id":21346,"slug":"auxiliar-esportivo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao custo de muitos conflitos e mortes, a sociedade acreana conseguiu redirecionar o modelo econ\u00f4mico implantado pelos militares na d\u00e9cada de 60. O assassinato de l\u00edderes representativos como _____ e _____, entre outros, evidenciou a for\u00e7a da rea\u00e7\u00e3o da sociedade local aos agentes externos e produziu o recuo daqueles investidores que apenas buscavam explora\u00e7\u00e3o de curto prazo dos recursos naturais e da for\u00e7a de trabalho (Governo do Estado do Acre, 2010). Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":53359,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Esportivo","id":21346,"slug":"auxiliar-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-esportivo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar Esportivo - 2019"},{"id":53648,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612066,"hashId":"10d516e3699de8e206dd8517a62732d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao custo de muitos conflitos e mortes, a sociedade acreana conseguiu redirecionar o modelo econ\u00f4mico implantado pelos militares na d\u00e9cada de 60. O assassinato de l\u00edderes representativos como _____ e _____, entre outros, evidenciou a for\u00e7a da rea\u00e7\u00e3o da sociedade local aos agentes externos e produziu o recuo daqueles investidores que apenas buscavam explora\u00e7\u00e3o de curto prazo dos recursos naturais e da for\u00e7a de trabalho (Governo do Estado do Acre, 2010). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6056031,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wilson Pinheiro \/ Chico Mendes","id":6056031,"corpo":"<p>Wilson Pinheiro \/ Chico Mendes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Wilson Pinheiro \/ Assis Brasil","id":6056032,"corpo":"<p>Wilson Pinheiro \/ Assis Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds Galvez \/ Chico Mendes","id":6056033,"corpo":"<p>Lu\u00eds Galvez \/ Chico Mendes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds Galvez \/ Assis Brasil","id":6056034,"corpo":"<p>Lu\u00eds Galvez \/ Assis Brasil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397463,"slug":"historia-acre-ac"}],"slug":"historia\/1612066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) possui um conjunto de princ\u00edpios e diretrizes, v\u00e1lidos para todo territ\u00f3rio nacional. De acordo com os princ\u00edpios estabelecidos na Lei n\u00ba 8.080\/90, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613592,"hashId":"16face1090312834a2b1526ad71e9bc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) possui um conjunto de princ\u00edpios e diretrizes, v\u00e1lidos para todo territ\u00f3rio nacional. De acordo com os princ\u00edpios estabelecidos na Lei n\u00ba 8.080\/90, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6062774,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, equidade, participa\u00e7\u00e3o popular","id":6062771,"corpo":"<p>Universalidade, equidade, participa\u00e7\u00e3o popular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, participa\u00e7\u00e3o popular, descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa","id":6062772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, participa\u00e7\u00e3o popular, descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade, regionaliza\u00e7\u00e3o, integralidade visando a\u00e7\u00f5es preventivas e curativas","id":6062773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade, regionaliza\u00e7\u00e3o, integralidade visando a\u00e7\u00f5es preventivas e curativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade, participa\u00e7\u00e3o popular, utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia no controle de bens de consumo","id":6062774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, participa\u00e7\u00e3o popular, utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia no controle de bens de consumo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os projetos de enfrentamento \u00e0 pobreza s\u00e3o a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e destinadas a um p\u00fablico peculiar. Tais projetos s\u00e3o apresentados pela Lei de n\u00ba 8.742\/1993, ou Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS). Considere o disposto na referida lei, sobre os projetos de enfrentamento \u00e0 pobreza, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Os projetos de enfrentamento da pobreza compreendem a\u00e7\u00f5es integradas e complementares com objetivos, tempo e \u00e1rea de abrang\u00eancia definidos para qualificar, incentivar e melhorar os benef\u00edcios e os servi\u00e7os assistenciais. ( ) Os projetos de enfrentamento da pobreza compreendem a institui\u00e7\u00e3o de investimento econ\u00f4mico-social nos grupos populares, buscando subsidiar, financeira e tecnicamente, iniciativas que lhes garantam meios, capacidade produtiva e de gest\u00e3o para melhoria das condi\u00e7\u00f5es gerais de subsist\u00eancia, eleva\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o da qualidade de vida, a preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente e sua organiza\u00e7\u00e3o social. ( ) O incentivo a projetos de enfrentamento da pobreza assentar-se-\u00e1 em mecanismos de articula\u00e7\u00e3o e de participa\u00e7\u00e3o de diferentes \u00e1reas governamentais e em sistema de coopera\u00e7\u00e3o entre organismos governamentais, n\u00e3o governamentais e da sociedade civil. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53487,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-educador-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616317,"hashId":"f0d7b794819dc14c6578a148649293e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de enfrentamento \u00e0 pobreza s\u00e3o a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e destinadas a um p\u00fablico peculiar. Tais projetos s\u00e3o apresentados pela Lei de n\u00ba 8.742\/1993, ou Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS). Considere o disposto na referida lei, sobre os projetos de enfrentamento \u00e0 pobreza, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os projetos de enfrentamento da pobreza compreendem a\u00e7\u00f5es integradas e complementares com objetivos, tempo e \u00e1rea de abrang\u00eancia definidos para qualificar, incentivar e melhorar os benef\u00edcios e os servi\u00e7os assistenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os projetos de enfrentamento da pobreza compreendem a institui\u00e7\u00e3o de investimento econ\u00f4mico-social nos grupos populares, buscando subsidiar, financeira e tecnicamente, iniciativas que lhes garantam meios, capacidade produtiva e de gest\u00e3o para melhoria das condi\u00e7\u00f5es gerais de subsist\u00eancia, eleva\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o da qualidade de vida, a preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente e sua organiza\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O incentivo a projetos de enfrentamento da pobreza assentar-se-\u00e1 em mecanismos de articula\u00e7\u00e3o e de participa\u00e7\u00e3o de diferentes \u00e1reas governamentais e em sistema de coopera\u00e7\u00e3o entre organismos governamentais, n\u00e3o governamentais e da sociedade civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6073158,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V","id":6073157,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":6073158,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":6073159,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":6073160,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1616317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar","id":21334,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o, moradia, saneamento b\u00e1sico, meio ambiente, renda, educa\u00e7\u00e3o, atividade f\u00edsica, transporte, lazer e acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais s\u00e3o classificados em lei como determinantes e condicionantes da sa\u00fade.","provas":[{"id":53272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar","id":21334,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar - 2019"},{"id":53278,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"},{"id":53283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"},{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1617279,"hashId":"1c62da7468c612d24c8db8ed20fd4af4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o, moradia, saneamento b\u00e1sico, meio ambiente, renda, educa\u00e7\u00e3o, atividade f\u00edsica, transporte, lazer e acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais s\u00e3o classificados em lei como determinantes e condicionantes da sa\u00fade.<\/p>","resposta":6076839,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6076839,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6076840,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a determinantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a.","id":445168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a determinantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1617279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estabeleceu 4 (quatro) indicadores de sa\u00fade bucal, ou seja, instrumentos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da odontologia. Sobre os quatro indicadores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53662,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1621964,"hashId":"87b205a4495197d53fed561c258ee4be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estabeleceu 4 (quatro) indicadores de sa\u00fade bucal, ou seja, instrumentos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da odontologia. Sobre os quatro indicadores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6095133,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobertura de urg\u00eancia odontol\u00f3gica, cobertura de primeira consulta, cobertura de tratamento conclu\u00eddo e cobertura de encaminhamento para o Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO)","id":6095132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura de urg\u00eancia odontol\u00f3gica, cobertura de primeira consulta, cobertura de tratamento conclu\u00eddo e cobertura de encaminhamento para o Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobertura de primeira consulta, cobertura de a\u00e7\u00e3o coletiva de escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada, m\u00e9dia de procedimentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos individuais e propor\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos especializados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas individuais","id":6095133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura de primeira consulta, cobertura de a\u00e7\u00e3o coletiva de escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada, m\u00e9dia de procedimentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos individuais e propor\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos especializados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas individuais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobertura de atendimento \u00e0s gestantes, cobertura de atendimento a pacientes com necessidades especiais, propor\u00e7\u00e3o entre tratamento inicial e conclu\u00eddo e porcentagem de encaminhamentos ao CEO","id":6095134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura de atendimento \u00e0s gestantes, cobertura de atendimento a pacientes com necessidades especiais, propor\u00e7\u00e3o entre tratamento inicial e conclu\u00eddo e porcentagem de encaminhamentos ao CEO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobertura de primeira consulta, cobertura de tratamentos conclu\u00eddos, cobertura de atendimento a pacientes hipertensos e diab\u00e9ticos e a\u00e7\u00e3o de fluorterapia em escolares","id":6095135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura de primeira consulta, cobertura de tratamentos conclu\u00eddos, cobertura de atendimento a pacientes hipertensos e diab\u00e9ticos e a\u00e7\u00e3o de fluorterapia em escolares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1621964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar","id":21452,"slug":"engenheiro-clinico-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a RDC 63 que disp\u00f5e sobre os \u201cRequisitos de Boas Pr\u00e1ticas de Funcionamento para os Servi\u00e7os de Sa\u00fade\u201d, h\u00e1 um prazo m\u00e1ximo para regulariza\u00e7\u00e3o do estabelecimento, contados a partir da data de sua publica\u00e7\u00e3o, para promover as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao Regulamento T\u00e9cnico. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53676,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar","id":21452,"slug":"engenheiro-clinico-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-clinico-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"}],"id":1622184,"hashId":"ed1b526b1ff851ef0497a357eb2ef52f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a RDC 63 que disp\u00f5e sobre os \u201cRequisitos de Boas Pr\u00e1ticas de Funcionamento para os Servi\u00e7os de Sa\u00fade\u201d, h\u00e1 um prazo m\u00e1ximo para regulariza\u00e7\u00e3o do estabelecimento, contados a partir da data de sua publica\u00e7\u00e3o, para promover as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao Regulamento T\u00e9cnico. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6096087,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias","id":6096084,"corpo":"<p>60 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias","id":6096085,"corpo":"<p>90 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 dias","id":6096086,"corpo":"<p>120 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 dias","id":6096087,"corpo":"<p>180 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hospitalares","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hospitalares","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403031,"slug":"engenharia-clinica-instalacoes-hospitalares"}],"slug":"engenharia-clinica\/1622184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o IPTU, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40540,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1198206,"hashId":"683cd5ed88be466c7be380bea30f7c37","enunciado":"<p align=justify>Sobre o IPTU, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4311162,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um imposto estadual.","id":4311159,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um imposto estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma taxa municipal.","id":4311160,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma taxa municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma contribui\u00e7\u00e3o social federal.","id":4311161,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma contribui\u00e7\u00e3o social federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admite al\u00edquota progressiva.","id":4311162,"corpo":"<p align=justify>Admite al\u00edquota progressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1198206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932,"slug":"analista-em-gestao-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, publicada uma lei estadual, para que possa produzir todos os seus efeitos, h\u00e1 a necessidade de regulament\u00e1-la. Para tanto, faz-se necess\u00e1rio","provas":[{"id":40563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932,"slug":"analista-em-gestao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2019-fcc-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1198937,"hashId":"ac034736f84db07f1ee1a99a5f0073de","enunciado":"<p align=justify>Considere que, publicada uma lei estadual, para que possa produzir todos os seus efeitos, h\u00e1 a necessidade de regulament\u00e1-la.\r\nPara tanto, faz-se necess\u00e1rio<\/p>","resposta":4314252,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"editar decreto regulamentar, ato de compet\u00eancia privativa do Chefe do Executivo.","id":4314252,"corpo":"<p align=justify>editar decreto regulamentar, ato de compet\u00eancia privativa do Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprovar outra lei, que \u00e9 de iniciativa exclusiva do Governador do Estado.","id":4314253,"corpo":"<p align=justify>aprovar outra lei, que \u00e9 de iniciativa exclusiva do Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"editar resolu\u00e7\u00e3o, ato de compet\u00eancia do Secret\u00e1rio de Estado em cuja \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o regulamento incidir\u00e1.","id":4314254,"corpo":"<p align=justify>editar resolu\u00e7\u00e3o, ato de compet\u00eancia do Secret\u00e1rio de Estado em cuja \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o regulamento incidir\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"editar decreto que, nos termos da Lei no 10.177, de 1998, prescinde de exposi\u00e7\u00e3o de motivos e pode cuidar de mat\u00e9ria correlata \u00e0 lei, mas por ela n\u00e3o tratada.","id":4314255,"corpo":"<p align=justify>editar decreto que, nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 10.177, de 1998, prescinde de exposi\u00e7\u00e3o de motivos e pode cuidar de mat\u00e9ria\r\ncorrelata \u00e0 lei, mas por ela n\u00e3o tratada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"editar regulamento, que pode ser veiculado por resolu\u00e7\u00e3o ou portaria, a depender do campo de incid\u00eancia da lei a ser regulamentada.","id":4314256,"corpo":"<p align=justify>editar regulamento, que pode ser veiculado por resolu\u00e7\u00e3o ou portaria, a depender do campo de incid\u00eancia da lei a ser\r\nregulamentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40  a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es e Decretos Legislativos","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es e Decretos Legislativos","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407650,"slug":"direito-constitucional-resolucoes-e-decretos-legislativos"}],"slug":"direito-constitucional\/1198937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro das atividades da classe, avaliativas ou n\u00e3o, \u00e9 muito importante tanto do ponto de vista da aprendizagem quanto da comunica\u00e7\u00e3o dos resultados. Por este motivo, cabe ao professor manter registro das atividades da classe e apresent\u00e1-lo quando solicitado, como em reuni\u00f5es, por exemplo. Em reuni\u00f5es de Pais e Mestres, ap\u00f3s entrega do registro das atividades da classe, o professor deve, EXCETO","provas":[{"id":40677,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1202823,"hashId":"05b96ee21bdccca089f9e328dae1ff0d","enunciado":"<p align=justify>O registro das atividades da classe, avaliativas ou n\u00e3o, \u00e9 muito\r\nimportante tanto do ponto de vista da aprendizagem quanto da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o dos resultados. Por este motivo, cabe ao professor\r\nmanter registro das atividades da classe e apresent\u00e1-lo quando\r\nsolicitado, como em reuni\u00f5es, por exemplo. <div><br><\/div><div>Em reuni\u00f5es de Pais e Mestres, ap\u00f3s entrega do registro das atividades\r\nda classe, o professor deve, <b>EXCETO<\/b><\/div><\/p>","resposta":4330927,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ouvir os pais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas preocupa\u00e7\u00f5es.","id":4330925,"corpo":"<p align=justify>ouvir os pais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas preocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajudar os pais a compreender o progresso de seus filhos na escola.","id":4330926,"corpo":"<p align=justify>ajudar os pais a compreender o progresso de seus filhos na\r\nescola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falar do comportamento em sala de aula de cada crian\u00e7a, detalhando suas dificuldades.","id":4330927,"corpo":"<p align=justify>falar do comportamento em sala de aula de cada crian\u00e7a, detalhando\r\nsuas dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responder as perguntas mais gerais sobre o que os alunos est\u00e3o aprendendo em sala de aula.","id":4330928,"corpo":"<p align=justify>responder as perguntas mais gerais sobre o que os alunos est\u00e3o\r\naprendendo em sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de ensino","oab":false,"nome":"Plano de ensino","pai":405585,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426064,"slug":"pedagogia-plano-de-ensino"}],"slug":"pedagogia\/1202823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio Beta, foi acusado, pelo referido Munic\u00edpio, de ter violado o seu dever legal de sigilo. O polo passivo da rela\u00e7\u00e3o processual foi igualmente ocupado por Jos\u00e9, particular que o teria auxiliado e se beneficiado da quebra de sigilo. O Juiz de Direito, ao proferir a sua senten\u00e7a, decidiu inexistir qualquer prova de que Pedro praticara o ato il\u00edcito. Por outro lado, as provas em rela\u00e7\u00e3o a Jos\u00e9 eram irrefut\u00e1veis, pois ele efetivamente teve acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sigilosa. Considerando que a senten\u00e7a foi proferida no \u00e2mbito de uma a\u00e7\u00e3o civil por ato de improbidade administrativa, o Juiz de Direito deve: ","provas":[{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1144115,"hashId":"1211bce6dff74f191a9f1d5e80710c36","enunciado":"<p align=\"justify\">Pedro, servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio Beta, foi acusado, pelo referido Munic\u00edpio, de ter violado o seu dever legal de sigilo. O polo passivo da rela\u00e7\u00e3o processual foi igualmente ocupado por Jos\u00e9, particular que o teria auxiliado e se beneficiado da quebra de sigilo. O Juiz de Direito, ao proferir a sua senten\u00e7a, decidiu inexistir qualquer prova de que Pedro praticara o ato il\u00edcito. Por outro lado, as provas em rela\u00e7\u00e3o a Jos\u00e9 eram irrefut\u00e1veis, pois ele efetivamente teve acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sigilosa. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando que a senten\u00e7a foi proferida no \u00e2mbito de uma a\u00e7\u00e3o civil por ato de improbidade administrativa, o Juiz de Direito deve:  <\/p>","resposta":4080853,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absolver Pedro e condenar Jos\u00e9; ","id":4080851,"corpo":"<p align=justify>absolver Pedro e condenar Jos\u00e9;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condenar Pedro e absolver Jos\u00e9; ","id":4080852,"corpo":"<p align=justify>condenar Pedro e absolver Jos\u00e9;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absolver Pedro e Jos\u00e9; ","id":4080853,"corpo":"absolver Pedro e Jos\u00e9;\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condenar Pedro e Jos\u00e9; ","id":4080854,"corpo":"<p align=justify>condenar Pedro e Jos\u00e9;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar os autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4080855,"corpo":"<p align=justify>encaminhar os autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1144115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados","id":17270,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linha de comando no Windows Server 2008, em condi\u00e7\u00f5es ideais, para atualizar todas as concess\u00f5es DHCP e registrar novamente nomes DNS utiliza-se o comando","provas":[{"id":39138,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados","id":17270,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1144159,"hashId":"1da749690b01e3bd3bdd46cc7b5ed7a0","enunciado":"<p align=justify>Em linha de comando no Windows Server 2008, em condi\u00e7\u00f5es ideais, para atualizar todas as concess\u00f5es DHCP e registrar novamente\r\nnomes DNS utiliza-se o comando<\/p>","resposta":4081056,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"netsh \/updatedns","id":4081054,"corpo":"<p align=justify>netsh \/updatedns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dhcpconfig \/releasedns","id":4081055,"corpo":"<p align=justify>dhcpconfig \/releasedns<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ipconfig \/registerdns","id":4081056,"corpo":"<p align=justify>ipconfig \/registerdns<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sysdm \/updatedns","id":4081057,"corpo":"<p align=justify>sysdm \/updatedns<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ifconfig \/registerdns","id":4081058,"corpo":"<p align=justify>ifconfig \/registerdns<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1144159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mesmo n\u00famero da revista Educatrix, aparece o seguinte texto sobre criatividade: A criatividade \u00e9 uma quest\u00e3o constantemente colocada em pauta na educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Tend\u00eancias, como a cultura maker, t\u00eam entre suas raz\u00f5es de ser a busca de um sonho pedag\u00f3gico que se perde na prepara\u00e7\u00e3o para o vestibular e no progressivo aumento da competitividade: a forma\u00e7\u00e3o de seres humanos capazes de inovar e criar solu\u00e7\u00f5es. A afirma\u00e7\u00e3o inadequada sobre esse fragmento textual \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144333,"hashId":"8d6b0b5a9c693cd402e77da51fedc917","enunciado":"<p align=\"justify\">No mesmo n\u00famero da revista Educatrix, aparece o seguinte texto sobre criatividade: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A criatividade \u00e9 uma quest\u00e3o constantemente colocada em pauta na educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Tend\u00eancias, como a cultura maker, t\u00eam entre suas raz\u00f5es de ser a busca de um sonho pedag\u00f3gico que se perde na prepara\u00e7\u00e3o para o vestibular e no progressivo aumento da competitividade: a forma\u00e7\u00e3o de seres humanos capazes de inovar e criar solu\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A afirma\u00e7\u00e3o <u>inadequada<\/u> sobre esse fragmento textual \u00e9: <\/p>","resposta":4081895,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro per\u00edodo do texto \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter geral que introduz a apresenta\u00e7\u00e3o do tema; ","id":4081892,"corpo":"<p align=justify>o primeiro per\u00edodo do texto \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter geral que introduz a apresenta\u00e7\u00e3o do tema;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de criatividade \u00e9 dada pela capacidade de inovar e criar solu\u00e7\u00f5es; ","id":4081893,"corpo":"a defini\u00e7\u00e3o de criatividade \u00e9 dada pela capacidade de inovar e criar solu\u00e7\u00f5es;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sonho pedag\u00f3gico perseguido est\u00e1 expresso ao final do texto: a forma\u00e7\u00e3o de seres humanos capazes de inovar e criar solu\u00e7\u00f5es; ","id":4081894,"corpo":"o sonho pedag\u00f3gico perseguido est\u00e1 expresso ao final do texto: a forma\u00e7\u00e3o de seres humanos capazes de inovar e criar solu\u00e7\u00f5es;\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o para o vestibular \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para o desenvolvimento da criatividade individual; ","id":4081895,"corpo":"<p align=justify>a prepara\u00e7\u00e3o para o vestibular \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para o desenvolvimento da criatividade individual;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento da competitividade leva \u00e0 perda da forma\u00e7\u00e3o de seres humanos criativos.","id":4081896,"corpo":"<p align=justify>o aumento da competitividade leva \u00e0 perda da forma\u00e7\u00e3o de seres humanos criativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 1 h\u00e1 um conjunto de segmentos que podem se apresentar sob a forma nominal em lugar da forma verbal; a op\u00e7\u00e3o em que essa substitui\u00e7\u00e3o N\u00c3O mant\u00e9m o sentido original \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144359,"hashId":"0769e210a5986929892740e31e61b3bb","enunciado":"<p align=justify>No texto 1 h\u00e1 um conjunto de segmentos que podem se apresentar sob a forma nominal em lugar da forma verbal; a op\u00e7\u00e3o em que essa substitui\u00e7\u00e3o N\u00c3O mant\u00e9m o sentido original \u00e9: <\/p>","resposta":4082036,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que \u00e9 ser uma pessoa criativa = a exist\u00eancia de uma pessoa criativa; ","id":4082036,"corpo":"<p align=justify>o que \u00e9 ser uma pessoa criativa = a exist\u00eancia de uma pessoa criativa;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 medida que as pesquisas se aprofundam = com o aprofundamento das pesquisas; ","id":4082037,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 medida que as pesquisas se aprofundam = com o aprofundamento das pesquisas;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que o tema \u00e9 mais e mais complexo = a maior complexidade do tema; ","id":4082038,"corpo":"<p align=justify>que o tema \u00e9 mais e mais complexo = a maior complexidade do tema;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de buscar tornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa = da busca de mais precis\u00e3o nessa defini\u00e7\u00e3o; ","id":4082039,"corpo":"<p align=justify>de buscar tornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa = da busca de mais precis\u00e3o nessa defini\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais efetivas = mais efetividade das estrat\u00e9gias educacionais.","id":4082040,"corpo":"<p align=justify>que as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais efetivas = mais efetividade das estrat\u00e9gias educacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 O trecho a seguir \u00e9 a primeira pergunta de uma entrevista em que o entrevistador (E) questiona a f\u00edsica C\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre criatividade: E) \u2013 Muito se fala sobre criatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais aceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa criativa?(CF) \u2013 Existem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, utilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o existe um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 medida que as pesquisas se aprofundam, vemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. Contudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar tornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para que as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais efetivas.","id":390528,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto 1 <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">O trecho a seguir \u00e9 a \r\nprimeira pergunta de uma entrevista em que \r\no entrevistador (E) questiona a f\u00edsica \r\nC\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre \r\ncriatividade: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">E) \u2013 Muito se fala sobre \r\ncriatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais \r\naceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa \r\ncriativa?<\/p><p align=\"justify\">(CF) \u2013 \r\nExistem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, \r\nutilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o \r\nexiste um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 \r\nmedida que as pesquisas se aprofundam, \r\nvemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. \r\nContudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar \r\ntornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para \r\nque as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais \r\nefetivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 11","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ler n\u00e3o \u00e9 natural. Mesmo falar e conversar n\u00e3o s\u00e3o atos naturais, s\u00e3o culturais. Portanto, ningu\u00e9m nasce sabendo falar, conversar, ler ou escrever. Nem aprende sozinho. S\u00e3o habilidades e conhecimentos que precisam ser transmitidos e ensinados. A linguagem articulada n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno da natureza, \u00e9 da cultura. Vem do grupo social, ou seja, se ningu\u00e9m ensinar, n\u00e3o se aprende. A frase abaixo que N\u00c3O mostra liga\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica com esse segmento textual da escritora Ana Maria Machado \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144386,"hashId":"1de30af86dcf089c1ddbe31f4a0db453","enunciado":"<p align=\"justify\">Ler n\u00e3o \u00e9 natural. Mesmo falar e conversar n\u00e3o s\u00e3o atos naturais, s\u00e3o culturais. Portanto, ningu\u00e9m nasce sabendo falar, conversar, ler ou escrever. Nem aprende sozinho. S\u00e3o habilidades e conhecimentos que precisam ser transmitidos e ensinados. A linguagem articulada n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno da natureza, \u00e9 da cultura. Vem do grupo social, ou seja, se ningu\u00e9m ensinar, n\u00e3o se aprende. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A frase abaixo que N\u00c3O mostra liga\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica com esse segmento textual da escritora Ana Maria Machado \u00e9: <\/p>","resposta":4082139,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transmitir experi\u00eancias para a gera\u00e7\u00e3o seguinte \u00e9 uma necessidade inevit\u00e1vel para a sobreviv\u00eancia humana; ","id":4082137,"corpo":"transmitir experi\u00eancias para a gera\u00e7\u00e3o seguinte \u00e9 uma necessidade inevit\u00e1vel para a sobreviv\u00eancia humana;\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 claro que as fam\u00edlias ensinaram e ainda ensinam muita coisa, mas outras demandas surgiram e houve necessidade de inst\u00e2ncias institucionais nesse processo; ","id":4082138,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 claro que as fam\u00edlias ensinaram e ainda ensinam muita coisa, mas outras demandas surgiram e houve necessidade de inst\u00e2ncias institucionais nesse processo;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ambiente da sala de aula influencia no processo de ensino-aprendizagem e na metodologia empregada nas aulas; ","id":4082139,"corpo":"<p align=justify>o ambiente da sala de aula influencia no processo de ensino-aprendizagem e na metodologia empregada nas aulas;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o selecionou e sintetizou, entre tantos saberes acumulados, aquilo que devia ser indispens\u00e1vel aos que chegam a este mundo; ","id":4082140,"corpo":"a educa\u00e7\u00e3o selecionou e sintetizou, entre tantos saberes acumulados, aquilo que devia ser indispens\u00e1vel aos que chegam a este mundo;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a humanidade criou alguns of\u00edcios para garantir que a heran\u00e7a cultural pudesse se propagar por meio da transmiss\u00e3o escrita.","id":4082141,"corpo":"<p align=justify>a humanidade criou alguns of\u00edcios para garantir que a heran\u00e7a cultural pudesse se propagar por meio da transmiss\u00e3o escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 O trecho a seguir \u00e9 a primeira pergunta de uma entrevista em que o entrevistador (E) questiona a f\u00edsica C\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre criatividade: E) \u2013 Muito se fala sobre criatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais aceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa criativa?(CF) \u2013 Existem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, utilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o existe um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 medida que as pesquisas se aprofundam, vemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. Contudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar tornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para que as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais efetivas.","id":390528,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto 1 <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">O trecho a seguir \u00e9 a \r\nprimeira pergunta de uma entrevista em que \r\no entrevistador (E) questiona a f\u00edsica \r\nC\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre \r\ncriatividade: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">E) \u2013 Muito se fala sobre \r\ncriatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais \r\naceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa \r\ncriativa?<\/p><p align=\"justify\">(CF) \u2013 \r\nExistem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, \r\nutilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o \r\nexiste um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 \r\nmedida que as pesquisas se aprofundam, \r\nvemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. \r\nContudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar \r\ntornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para \r\nque as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais \r\nefetivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 11","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo cidad\u00e3o, numa sociedade democr\u00e1tica, tem o direito \u00e0s mesmas oportunidades. N\u00e3o podemos admitir que algu\u00e9m que passou por uma escola sinta-se barrado no baile. (Ana Maria Machado) Nesse fragmento textual, critica-se sobretudo: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144393,"hashId":"c50c47ec3f3e2a6e6a93dc5fe16a2c17","enunciado":"<p align=\"justify\">Todo cidad\u00e3o, numa sociedade democr\u00e1tica, tem o direito \u00e0s mesmas oportunidades. N\u00e3o podemos admitir que algu\u00e9m que passou por uma escola sinta-se barrado no baile. (Ana Maria Machado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse fragmento textual, critica-se sobretudo: <\/p>","resposta":4082171,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desigualdade social; ","id":4082169,"corpo":"<p align=justify>a desigualdade social;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crise da democracia; ","id":4082170,"corpo":"<p align=justify>a crise da democracia;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a falta de inser\u00e7\u00e3o social; ","id":4082171,"corpo":"<p align=justify>a falta de inser\u00e7\u00e3o social;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o analfabetismo; ","id":4082172,"corpo":"<p align=justify>o analfabetismo;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pedagogia escolar.","id":4082173,"corpo":"<p align=justify>a pedagogia escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 O trecho a seguir \u00e9 a primeira pergunta de uma entrevista em que o entrevistador (E) questiona a f\u00edsica C\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre criatividade: E) \u2013 Muito se fala sobre criatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais aceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa criativa?(CF) \u2013 Existem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, utilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o existe um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 medida que as pesquisas se aprofundam, vemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. Contudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar tornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para que as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais efetivas.","id":390528,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto 1 <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">O trecho a seguir \u00e9 a \r\nprimeira pergunta de uma entrevista em que \r\no entrevistador (E) questiona a f\u00edsica \r\nC\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre \r\ncriatividade: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">E) \u2013 Muito se fala sobre \r\ncriatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais \r\naceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa \r\ncriativa?<\/p><p align=\"justify\">(CF) \u2013 \r\nExistem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, \r\nutilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o \r\nexiste um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 \r\nmedida que as pesquisas se aprofundam, \r\nvemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. \r\nContudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar \r\ntornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para \r\nque as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais \r\nefetivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 11","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase de Henry Ford (texto 3) foi traduzida com um erro gramatical, que \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144450,"hashId":"a1dceb5b190d9bb72851cb1a1fb1af48","enunciado":"<p align=justify>A frase de Henry Ford (texto 3) foi traduzida com um erro gramatical, que \u00e9: <\/p>","resposta":4082449,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emprego de mau em lugar de mal; ","id":4082448,"corpo":"<p align=justify>emprego de mau em lugar de mal;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em si mesmo em lugar de em si mesmos; ","id":4082449,"corpo":"<p align=justify>em si mesmo em lugar de em si mesmos;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sequer em lugar de se quer; ","id":4082450,"corpo":"<p align=justify>sequer em lugar de se quer; \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a m\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o de apenas na frase; ","id":4082451,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o de apenas na frase;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redund\u00e2ncia desnecess\u00e1ria em de idade.","id":4082452,"corpo":"<p align=justify>a redund\u00e2ncia desnecess\u00e1ria em de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 Os velhos est\u00e3o sempre aconselhando os jovens a guardar dinheiro. Digo que este \u00e9 um mau conselho. N\u00e3o guardem um centavo; invistam em si mesmo apenas. Eu nunca economizei um d\u00f3lar sequer antes dos 40 anos de idade. (Henry Ford) ","id":390536,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto 3 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os velhos est\u00e3o sempre \naconselhando os jovens a guardar dinheiro. \nDigo que este \u00e9 um mau conselho. N\u00e3o \nguardem um centavo; invistam em si mesmo \napenas. Eu nunca economizei um d\u00f3lar \nsequer antes dos 40 anos de idade. (Henry \nFord) <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo dado ao texto de onde foi retirado o segmento (texto 5) inclui a palavra empoderamento; no caso do texto, esse termo significa: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144491,"hashId":"85d2e69eb6388918da2f0b031df1681a","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo dado ao texto de onde foi retirado o segmento (texto 5) inclui a palavra empoderamento; no caso do texto, esse termo significa: <\/p>","resposta":4082630,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o em geral; ","id":4082628,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o em geral;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o poder pol\u00edtico do ato de educar; ","id":4082629,"corpo":"<p align=justify>o poder pol\u00edtico do ato de educar;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor advindo da educa\u00e7\u00e3o para mulheres no Paquist\u00e3o; ","id":4082630,"corpo":"<p align=justify>o valor advindo da educa\u00e7\u00e3o para mulheres no Paquist\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia do direito \u00e0 fala numa sociedade machista; ","id":4082631,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia do direito \u00e0 fala numa sociedade machista;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a trazida pelas novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o.","id":4082632,"corpo":"<p align=justify>a for\u00e7a trazida pelas novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 5 \u201cNo Paquist\u00e3o, quando sou proibida de ir \u00e0 escola, compreendo o qu\u00e3o importante \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o poder das mulheres. (....) N\u00f3s percebemos a import\u00e2ncia de nossa voz quando somos silenciados\u201d. \u00c9 assim que a pequena not\u00e1vel enxerga o horizonte e \u2013 por meio das novas tecnologias \u2013 p\u00f4de fazer ecoar sua voz. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato pol\u00edtico, e se \u00e9 na sociedade (seja f\u00edsica ou digital) o nascedouro de fa\u00edscas de perspectivas para um mundo mais igualit\u00e1rio, a escola deve ser o seu maior ber\u00e7\u00e1rio.Empoderamento educacional, Ivan Aguirra ","id":390540,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto 5 <\/b>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"> \u201cNo Paquist\u00e3o, \r\nquando sou proibida de ir \u00e0 \r\nescola, compreendo o qu\u00e3o importante \u00e9 a \r\neduca\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o poder \r\ndas mulheres. (....) N\u00f3s percebemos a \r\nimport\u00e2ncia de nossa voz quando somos \r\nsilenciados\u201d. \u00c9 assim que a pequena \r\nnot\u00e1vel enxerga o horizonte e \u2013 por meio \r\ndas novas tecnologias \u2013 p\u00f4de fazer ecoar \r\nsua voz. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato \r\npol\u00edtico, e se \u00e9 na sociedade (seja f\u00edsica \r\nou digital) o nascedouro de fa\u00edscas de \r\nperspectivas para um mundo mais \r\nigualit\u00e1rio, a escola deve ser o seu maior \r\nber\u00e7\u00e1rio.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Empoderamento educacional, \r\nIvan Aguirra <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de cargos funciona como uma an\u00e1lise comparativa de quais s\u00e3o os requisitos que o cargo imp\u00f5e \u00e0 pessoa que o ocupa sob a perspectiva dos denominados \u201cFatores de Especifica\u00e7\u00f5es\u201d. Refere-se a um dos aspectos do fator de especifica\u00e7\u00e3o \u201cCondi\u00e7\u00f5es de Trabalho\u201d:","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144518,"hashId":"9db097af68afacb43f36c67c5ca79932","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de cargos funciona como uma an\u00e1lise comparativa de quais s\u00e3o os requisitos que o cargo imp\u00f5e \u00e0 pessoa que o\r\nocupa sob a perspectiva dos denominados \u201cFatores de Especifica\u00e7\u00f5es\u201d. Refere-se a um dos aspectos do fator de especifica\u00e7\u00e3o\r\n\u201cCondi\u00e7\u00f5es de Trabalho\u201d:<\/p>","resposta":4082766,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Riscos de acidente.","id":4082766,"corpo":"<p align=justify>Riscos de acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esfor\u00e7o f\u00edsico.","id":4082767,"corpo":"<p align=justify>Esfor\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o visua","id":4082768,"corpo":"<p align=justify>Concentra\u00e7\u00e3o visua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. ","id":4082769,"corpo":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o de pessoas.","id":4082770,"corpo":"<p align=justify>Supervis\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"}],"slug":"administracao-geral\/1144518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um saco cont\u00e9m bolas brancas, vermelhas, azuis e pretas, sendo 5 de cada cor. Ant\u00f4nio retirou no escuro certa quantidade de bolas e disse: \u201cEntre as bolas que retirei, h\u00e1 tr\u00eas da mesma cor\u201d. Para que a frase dita por Ant\u00f4nio seja obrigatoriamente verdadeira, o n\u00famero m\u00ednimo de bolas que ele retirou do saco \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144560,"hashId":"2ac6777eb2ec594475a5bbf1a6be6563","enunciado":"<p align=\"justify\">Um saco cont\u00e9m bolas brancas, vermelhas, azuis e pretas, sendo 5 de cada cor. Ant\u00f4nio retirou no escuro certa quantidade de bolas e disse: \u201cEntre as bolas que retirei, h\u00e1 tr\u00eas da mesma cor\u201d. <\/p><p align=\"justify\">Para que a frase dita por Ant\u00f4nio seja obrigatoriamente verdadeira, o n\u00famero m\u00ednimo de bolas que ele retirou do saco \u00e9: <\/p>","resposta":4082965,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9; ","id":4082965,"corpo":"<p align=justify>9;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10; ","id":4082966,"corpo":"<p align=justify>10;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11; ","id":4082967,"corpo":"<p align=justify>11;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12; ","id":4082968,"corpo":"<p align=justify>12;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13.","id":4082969,"corpo":"<p align=justify>13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1144560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da formata\u00e7\u00e3o de um documento MS Word 2010 BR em colunas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144624,"hashId":"e13ee620f28d0ede6dbfee7b073cda12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da formata\u00e7\u00e3o de um documento MS Word 2010 BR em colunas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4083272,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo de colunas \u00e9 4 na orienta\u00e7\u00e3o \u201cretrato\u201d e 6 na orienta\u00e7\u00e3o \u201cpaisagem\u201d;","id":4083268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero m\u00e1ximo de colunas \u00e9 4 na orienta\u00e7\u00e3o \u201cretrato\u201d e 6 na orienta\u00e7\u00e3o \u201cpaisagem\u201d;<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as colunas devem ter a mesma largura;","id":4083269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as colunas devem ter a mesma largura;<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os espa\u00e7os entre as colunas devem ser iguais;","id":4083270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os espa\u00e7os entre as colunas devem ser iguais;<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hifeniza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel quando h\u00e1 mais de uma coluna; ","id":4083271,"corpo":"<p>a hifeniza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel quando h\u00e1 mais de uma coluna; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel exibir uma linha vertical entre as colunas automaticamente.","id":4083272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel exibir uma linha vertical entre as colunas automaticamente.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1144624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O navegador Google Chrome \u00e9 amplamente utilizado e, como seus similares, oferece a possibilidade de limpar dados de navega\u00e7\u00e3o que s\u00e3o acumulados ao longo do uso. Considere a lista a seguir. I.\tArquivos downloaded pelo navegador;II.\tCookies;III.\tHist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o;IV.\tImagens e arquivos armazenados no cache do navegador;V.\tP\u00e1ginas gravadas pelo comando \u201csalvar como...\u201d.No caso do Chrome, especificamente, as op\u00e7\u00f5es oferecidas na limpeza de dados de navega\u00e7\u00e3o cobrem, dessa lista, apenas os casos: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144645,"hashId":"e942f66a9d3f5eb8c422930087ed1241","enunciado":"<p align=\"justify\">O navegador Google Chrome \u00e9 amplamente utilizado e, como seus similares, oferece a possibilidade de limpar dados de navega\u00e7\u00e3o que s\u00e3o acumulados ao longo do uso. Considere a lista a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I.<span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Arquivos downloaded pelo navegador;<\/p><p align=\"justify\">II.<span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Cookies;<\/p><p align=\"justify\">III.<span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o;<\/p><p align=\"justify\">IV.<span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Imagens e arquivos armazenados no cache do navegador;<\/p><p align=\"justify\">V.<span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>P\u00e1ginas gravadas pelo comando \u201csalvar como...\u201d.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No caso do Chrome, especificamente, as op\u00e7\u00f5es oferecidas na limpeza de dados de navega\u00e7\u00e3o cobrem, dessa lista, apenas os casos: <\/p>","resposta":4083370,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV, V;","id":4083368,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V; ","id":4083369,"corpo":"I, III, V;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV; ","id":4083370,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV; \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, V; ","id":4083371,"corpo":"<p align=justify>II, III, V; \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, V. ","id":4083372,"corpo":"<p align=justify>III, IV, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1144645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o editou lei ordin\u00e1ria estadual dispondo sobre desapropria\u00e7\u00e3o, inclusive estabelecendo normas gerais e abstratas sobre nova modalidade de desapropria\u00e7\u00e3o e seu respectivo procedimento. Instado a se manifestar sobre a mat\u00e9ria, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a deve apontar a: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144721,"hashId":"2b07c3348882121bcbd5f2323818e058","enunciado":"<p align=justify>Determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o editou lei ordin\u00e1ria estadual dispondo sobre desapropria\u00e7\u00e3o, inclusive estabelecendo normas gerais e abstratas sobre nova modalidade de desapropria\u00e7\u00e3o e seu respectivo procedimento.  \r\nInstado a se manifestar sobre a mat\u00e9ria, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a deve apontar a:  <\/p>","resposta":4083751,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucionalidade da lei, pois compete concorrentemente \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o; ","id":4083748,"corpo":"<p align=justify>constitucionalidade da lei, pois compete concorrentemente \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitucionalidade da lei, pois compete concorrentemente a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o; ","id":4083749,"corpo":"<p align=justify>constitucionalidade da lei, pois compete concorrentemente a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucionalidade da lei, pois compete privativamente aos Munic\u00edpios legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o, diante de evidente interesse local; ","id":4083750,"corpo":"<p align=justify>inconstitucionalidade da lei, pois compete privativamente aos Munic\u00edpios legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o, diante de evidente interesse local;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconstitucionalidade da lei, pois compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o; ","id":4083751,"corpo":"inconstitucionalidade da lei, pois compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitucionalidade da lei, pois compete privativamente aos Estados legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o.","id":4083752,"corpo":"<p align=justify>constitucionalidade da lei, pois compete privativamente aos Estados legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1144721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assembleia Legislativa de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o instaurou, por prazo certo, uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9ritos, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para apurar fato determinado, consistente em eventual esquema de mensal\u00e3o envolvendo os Secret\u00e1rios de Estado de Fazenda e de Administra\u00e7\u00e3o. Instado a promover o controle de legalidade do ato do parlamento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o e aos trabalhos a serem desenvolvidos pela CPI, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual dever\u00e1 consignar a: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144724,"hashId":"b29e57dbe932b7390ba1f27d79d03519","enunciado":"<p align=\"justify\"> Assembleia Legislativa de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o instaurou, por prazo certo, uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9ritos, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para apurar fato determinado, consistente em eventual esquema de mensal\u00e3o envolvendo os Secret\u00e1rios de Estado de Fazenda e de Administra\u00e7\u00e3o.  <\/p><p align=\"justify\">Instado a promover o controle de legalidade do ato do parlamento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o e aos trabalhos a serem desenvolvidos pela CPI, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual dever\u00e1 consignar a:  <\/p>","resposta":4083758,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, que, durante seus trabalhos, ter\u00e1 poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, como a quebra dos sigilos fiscal e banc\u00e1rio, al\u00e9m de outros previstos no Regimento Interno da Casa Legislativa; ","id":4083758,"corpo":"<p align=justify>legalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, que, durante seus trabalhos, ter\u00e1 poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, como a quebra dos sigilos fiscal e banc\u00e1rio, al\u00e9m de outros previstos no Regimento Interno da Casa Legislativa;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilegalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, eis que o requerimento de sua instaura\u00e7\u00e3o deveria ter sido subscrito pela maioria absoluta dos deputados, por expressa exig\u00eancia constitucional; ","id":4083759,"corpo":"<p align=justify>ilegalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, eis que o requerimento de sua instaura\u00e7\u00e3o deveria ter sido subscrito pela maioria absoluta dos deputados, por expressa exig\u00eancia constitucional;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilegalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, eis que os investigados deveriam pertencer ao pr\u00f3prio Poder Legislativo, sendo certo que os agentes pol\u00edticos do Poder Executivo devem ser investigados exclusivamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico; ","id":4083760,"corpo":"<p align=justify>ilegalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, eis que os investigados deveriam pertencer ao pr\u00f3prio Poder Legislativo, sendo certo que os agentes pol\u00edticos do Poder Executivo devem ser investigados exclusivamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, que, durante seus trabalhos, ter\u00e1 poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, como proceder \u00e0 oitiva de testemunhas e determinar a busca e apreens\u00e3o domiciliar e a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica; ","id":4083761,"corpo":"<p align=justify>legalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, que, durante seus trabalhos, ter\u00e1 poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, como proceder \u00e0 oitiva de testemunhas e determinar a busca e apreens\u00e3o domiciliar e a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, cujas conclus\u00f5es dever\u00e3o ser encaminhadas \u00e0 Procuradoria-Geral do Estado, para que promova a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil e criminal dos infratores.","id":4083762,"corpo":"<p align=justify>legalidade formal da instaura\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, cujas conclus\u00f5es dever\u00e3o ser encaminhadas \u00e0 Procuradoria-Geral do Estado, para que promova a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil e criminal dos infratores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1144724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica de S\u00e3o Paulo ingressou com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica alegando, em s\u00edntese, que a Resolu\u00e7\u00e3o 18\/2015, da Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo - que exige, em todos os concursos p\u00fablicos na esfera estadual, que as candidatas mulheres apresentem exames m\u00e9dicos de mamografia (mulheres acima de 40 anos) e colpocitologia onc\u00f3tica (Papanicolau) na avalia\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o das candidatas para posse em cargos p\u00fablicos- violaria a dignidade humana, a intimidade, a privacidade e integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica das mulheres, al\u00e9m de ferir os princ\u00edpios da igualdade de g\u00eanero e da isonomia, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia de previs\u00e3o equivalente aos candidatos homens. Ap\u00f3s decis\u00e3o parcialmente favor\u00e1vel na primeira inst\u00e2ncia, houve recurso e a C\u00e2mara do Tribunal de Justi\u00e7a determinou a remessa dos autos ao \u00d3rg\u00e3o Especial. A respeito do caso \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39152,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2019-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1144756,"hashId":"54e7300fa7564be978eb0bff698ad785","enunciado":"<p align=\"justify\">A Defensoria P\u00fablica de S\u00e3o Paulo ingressou com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica alegando, em s\u00edntese, que a Resolu\u00e7\u00e3o 18\/2015, da\r\nSecretaria de Planejamento e Gest\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo - que exige, em todos os concursos p\u00fablicos na esfera estadual,\r\nque as candidatas mulheres apresentem exames m\u00e9dicos de mamografia (mulheres acima de 40 anos) e colpocitologia onc\u00f3tica\r\n(Papanicolau) na avalia\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o das candidatas para posse em cargos p\u00fablicos- violaria a dignidade humana, a\r\nintimidade, a privacidade e integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica das mulheres, al\u00e9m de ferir os princ\u00edpios da igualdade de g\u00eanero e da\r\nisonomia, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia de previs\u00e3o equivalente aos candidatos homens. Ap\u00f3s decis\u00e3o parcialmente favor\u00e1vel\r\nna primeira inst\u00e2ncia, houve recurso e a C\u00e2mara do Tribunal de Justi\u00e7a determinou a remessa dos autos ao \u00d3rg\u00e3o Especial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito do caso \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4083914,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No \u00e2mbito estadual, o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 exercido pelos ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia e vedado \u00e0 segunda inst\u00e2ncia, que exerce o controle concentrado de constitucionalidade.","id":4083913,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito estadual, o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 exercido pelos ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia e vedado \u00e0\r\nsegunda inst\u00e2ncia, que exerce o controle concentrado de constitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio declara expressamente a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico ou mesmo afasta sua incid\u00eancia, no todo ou em parte, viola a S\u00famula Vinculante no 10 do STF, bem como o art. 97 da CF\/88.","id":4083914,"corpo":"<p align=justify>Se o \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio declara expressamente a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico ou mesmo\r\nafasta sua incid\u00eancia, no todo ou em parte, viola a S\u00famula Vinculante no 10 do STF, bem como o art. 97 da CF\/88.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, adota-se o controle concentrado e difuso de constitucionalidade, o que permitiria \u00e0 C\u00e2mara a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pretendida pela aplica\u00e7\u00e3o do controle difuso, sem remessa ao \u00d3rg\u00e3o Especial.","id":4083915,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, adota-se o controle concentrado e difuso de constitucionalidade, o que permitiria \u00e0 C\u00e2mara a declara\u00e7\u00e3o de\r\ninconstitucionalidade pretendida pela aplica\u00e7\u00e3o do controle difuso, sem remessa ao \u00d3rg\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se trata de controle concentrado ou difuso de constitucionalidade, pois n\u00e3o ocorre a discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero apontada, ou mesmo viola\u00e7\u00e3o da igualdade ou isonomia entre mulheres e homens, uma vez que as diferen\u00e7as biol\u00f3gicas justificariam o tratamento desigual.","id":4083916,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se trata de controle concentrado ou difuso de constitucionalidade, pois n\u00e3o ocorre a discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero apontada,\r\nou mesmo viola\u00e7\u00e3o da igualdade ou isonomia entre mulheres e homens, uma vez que as diferen\u00e7as biol\u00f3gicas\r\njustificariam o tratamento desigual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No controle difuso de constitucionalidade, caso haja pronunciamento do \u00d3rg\u00e3o Especial do Tribunal, por solicita\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria do \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio, a decis\u00e3o ser\u00e1 indicativa.","id":4083917,"corpo":"<p align=justify>No controle difuso de constitucionalidade, caso haja pronunciamento do \u00d3rg\u00e3o Especial do Tribunal, por solicita\u00e7\u00e3o\r\ndiscricion\u00e1ria do \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio, a decis\u00e3o ser\u00e1 indicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 88","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes e Lei 11.417\/06","oab":false,"nome":"S\u00famulas vinculantes e Lei 11.417\/06","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421821,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-e-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/1144756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de bem im\u00f3vel,","provas":[{"id":39152,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2019-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1144789,"hashId":"4a2a2c9cad13672e613b6b6b7d6d12a6","enunciado":"<p align=justify>Nos contratos de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de bem im\u00f3vel,<\/p>","resposta":4084082,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 devida a partir da arremata\u00e7\u00e3o.","id":4084078,"corpo":"<p align=justify>a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 devida a partir da arremata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sendo a d\u00edvida quitada na data convencionada, a consolida\u00e7\u00e3o da propriedade para o credor fiduci\u00e1rio se dar\u00e1 independentemente de intima\u00e7\u00e3o do devedor.","id":4084079,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o sendo a d\u00edvida quitada na data convencionada, a consolida\u00e7\u00e3o da propriedade para o credor fiduci\u00e1rio se dar\u00e1 independentemente\r\nde intima\u00e7\u00e3o do devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo contratual inferior ao prazo de durabilidade do bem descaracteriza a aliena\u00e7\u00e3o.","id":4084080,"corpo":"<p align=justify>o prazo contratual inferior ao prazo de durabilidade do bem descaracteriza a aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o devedor fiduci\u00e1rio tem prefer\u00eancia em arrematar o im\u00f3vel pelo valor m\u00ednimo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":4084081,"corpo":"<p align=justify>o devedor fiduci\u00e1rio tem prefer\u00eancia em arrematar o im\u00f3vel pelo valor m\u00ednimo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a responsabilidade do credor fiduci\u00e1rio sobre despesas condominiais do im\u00f3vel se d\u00e1 com a consolida\u00e7\u00e3o da sua propriedade.","id":4084082,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade do credor fiduci\u00e1rio sobre despesas condominiais do im\u00f3vel se d\u00e1 com a consolida\u00e7\u00e3o da sua propriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 88","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.514\/1997 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Financiamento Imobili\u00e1rio, institui a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa im\u00f3vel e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.514\/1997 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Financiamento Imobili\u00e1rio, institui a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa im\u00f3vel e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398669,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-514-1997-dispoe-sobre-o-sistema-de-financiamento-imobiliario-institui-a-alienacao-fiduciaria-de-coisa-imovel-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Fiduci\u00e1ria (Art. 1.361 ao 1.368-B)","oab":false,"nome":"Propriedade Fiduci\u00e1ria (Art. 1.361 ao 1.368-B)","pai":425022,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416073,"slug":"direito-civil-propriedade-fiduciaria-art-1-361-ao-1-368-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Limitada","oab":false,"nome":"Propriedade Limitada","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425022,"slug":"direito-civil-propriedade-limitada"}],"slug":"direito-civil\/1144789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o de reconhecimento de uni\u00e3o est\u00e1vel cumulada com pedido de fixa\u00e7\u00e3o de guarda de filhos menores e fixa\u00e7\u00e3o de alimentos em favor da companheira e dos filhos","provas":[{"id":39152,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2019-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1144802,"hashId":"9e246edf131e52305cab04b9b938ff96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma a\u00e7\u00e3o de reconhecimento de uni\u00e3o est\u00e1vel cumulada com pedido de fixa\u00e7\u00e3o de guarda de filhos menores e fixa\u00e7\u00e3o de alimentos em favor da companheira e dos filhos<\/p>","resposta":4084146,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 apresentar como valor da causa a somat\u00f3ria do valor dos bens a serem partilhados com o valor da parcela mensal da verba alimentar que est\u00e1 sendo pleiteada.","id":4084143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 apresentar como valor da causa a somat\u00f3ria do valor dos bens a serem partilhados com o valor da parcela mensal da verba alimentar que est\u00e1 sendo pleiteada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem como principal regra de compet\u00eancia relativa o foro do \u00faltimo domic\u00edlio do casal, conquanto se trate de regra de compet\u00eancia relativa e que, por este motivo, admite a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o ou derroga\u00e7\u00e3o por vontade das partes.","id":4084144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal regra de compet\u00eancia relativa o foro do \u00faltimo domic\u00edlio do casal, conquanto se trate de regra de compet\u00eancia relativa e que, por este motivo, admite a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o ou derroga\u00e7\u00e3o por vontade das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser desmembrada em mais de um processo, uma vez que os pedidos expostos n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de cumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, diante da exist\u00eancia de procedimentos espec\u00edficos e incompat\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pretens\u00f5es deduzidas.","id":4084145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser desmembrada em mais de um processo, uma vez que os pedidos expostos n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de cumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, diante da exist\u00eancia de procedimentos espec\u00edficos e incompat\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pretens\u00f5es deduzidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 pass\u00edvel de autocomposi\u00e7\u00e3o por meio da media\u00e7\u00e3o, conquanto coloque em discuss\u00e3o direitos indispon\u00edveis de menores e incapazes, ainda que a parte n\u00e3o esteja acompanhada de advogado ou Defensor P\u00fablico na audi\u00eancia designada para este fim.","id":4084146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 pass\u00edvel de autocomposi\u00e7\u00e3o por meio da media\u00e7\u00e3o, conquanto coloque em discuss\u00e3o direitos indispon\u00edveis de menores e incapazes, ainda que a parte n\u00e3o esteja acompanhada de advogado ou Defensor P\u00fablico na audi\u00eancia designada para este fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se revela como hip\u00f3tese de cumula\u00e7\u00e3o eventual de pedidos, o que \u00e9 vi\u00e1vel desde que o ju\u00edzo seja competente para a aprecia\u00e7\u00e3o de todas as pretens\u00f5es deduzidas.","id":4084147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se revela como hip\u00f3tese de cumula\u00e7\u00e3o eventual de pedidos, o que \u00e9 vi\u00e1vel desde que o ju\u00edzo seja competente para a aprecia\u00e7\u00e3o de todas as pretens\u00f5es deduzidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 88","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equivalentes Jurisdicionais","oab":false,"nome":"Equivalentes Jurisdicionais","pai":402094,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415427,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-equivalentes-jurisdicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocomposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autocomposi\u00e7\u00e3o","pai":415427,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422573,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-autocomposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","pai":422573,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422578,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mediacao-e-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1144802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784\/99 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal e pode ser aplicada de forma subsidi\u00e1ria a Estados e Munic\u00edpios quando n\u00e3o houver lei local para tratar da mat\u00e9ria. Ao dispor sobre a comunica\u00e7\u00e3o dos atos dos processos administrativos, a citada lei estabelece que a intima\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144812,"hashId":"1fa3e145d9a607549acac74b45534813","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 9.784\/99 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal e pode ser aplicada de forma subsidi\u00e1ria a Estados e Munic\u00edpios quando n\u00e3o houver lei local para tratar da mat\u00e9ria.  <\/p><p align=\"justify\">Ao dispor sobre a comunica\u00e7\u00e3o dos atos dos processos administrativos, a citada lei estabelece que a intima\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":4084202,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve observar a anteced\u00eancia m\u00ednima de 15 (quinze) dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento do administrado intimado para o ato; ","id":4084198,"corpo":"<p align=justify>deve observar a anteced\u00eancia m\u00ednima de 15 (quinze) dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento do administrado intimado para o ato;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desatendida importa o reconhecimento da verdade dos fatos e a ren\u00fancia a direito pelo administrado, diante de sua revelia; ","id":4084199,"corpo":"<p align=justify>desatendida importa o reconhecimento da verdade dos fatos e a ren\u00fancia a direito pelo administrado, diante de sua revelia;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 nula quando feita sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, e o\tcomparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta ou irregularidade; ","id":4084200,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 nula quando feita sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, e\r\no\tcomparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta ou irregularidade;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser efetuada em regra pessoalmente, exceto quando a lei permitir expressamente a ci\u00eancia via postal com aviso de recebimento, por telegrama ou outro meio que assegure a certeza da ci\u00eancia do interessado; ","id":4084201,"corpo":"<p align=justify>deve ser efetuada em regra pessoalmente, exceto quando a lei permitir expressamente a ci\u00eancia via postal com aviso de recebimento, por telegrama ou outro meio que assegure a certeza da ci\u00eancia do interessado;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser feita em rela\u00e7\u00e3o aos atos do processo que resultem para o interessado imposi\u00e7\u00e3o de deveres, \u00f4nus, san\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos e atividades e aos atos de outra natureza, de seu interesse.","id":4084202,"corpo":"<p align=justify>deve ser feita em rela\u00e7\u00e3o aos atos do processo que resultem para o interessado imposi\u00e7\u00e3o de deveres, \u00f4nus, san\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos e atividades e aos atos de outra natureza, de seu interesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408457,"slug":"direito-administrativo-comunicacao-dos-atos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1144812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o deflagrou a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, mediante o oferecimento de den\u00fancia contra o Prefeito Municipal da Capital do Estado. O MP imputou ao Prefeito em exerc\u00edcio a pr\u00e1tica de crime comum, por ter fraudado licita\u00e7\u00e3o municipal para beneficiar determinada sociedade empres\u00e1ria, cujo s\u00f3cio-administrador \u00e9 seu irm\u00e3o. Nesse caso, o \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio competente para originariamente processar e julgar o feito \u00e9: ","provas":[{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144833,"hashId":"a56bc9cdd89af7add71becdf3d95ecef","enunciado":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o deflagrou a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, mediante o oferecimento de den\u00fancia contra o Prefeito Municipal da Capital do Estado. O MP imputou ao Prefeito em exerc\u00edcio a pr\u00e1tica de crime comum, por ter fraudado licita\u00e7\u00e3o municipal para beneficiar determinada sociedade empres\u00e1ria, cujo s\u00f3cio-administrador \u00e9 seu irm\u00e3o.  <\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, o \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio competente para originariamente processar e julgar o feito \u00e9:   <\/p>","resposta":4084309,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Vara Criminal da Capital; ","id":4084308,"corpo":"<p align=justify>a Vara Criminal da Capital;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a; ","id":4084309,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Justi\u00e7a;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Superior Tribunal de Justi\u00e7a; ","id":4084310,"corpo":"<p align=justify>o Superior Tribunal de Justi\u00e7a;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal Federal; ","id":4084311,"corpo":"<p align=justify>o Supremo Tribunal Federal;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Vara de Fazenda P\u00fablica da Capital.","id":4084312,"corpo":"<p align=justify>a Vara de Fazenda P\u00fablica da Capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1144833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O avan\u00e7o das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o digital vem multiplicando as formas de vitimiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes. Buscando ampliar a prote\u00e7\u00e3o diante dessas novas amea\u00e7as, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente tem passado por sucessivas atualiza\u00e7\u00f5es. Dentre aquelas j\u00e1 incorporadas em seu texto, pode-se citar a","provas":[{"id":39152,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2019-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1144835,"hashId":"81e2f9b830b50db30bf1e4eda17efa78","enunciado":"<p align=justify>O avan\u00e7o das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o digital vem multiplicando as formas de vitimiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes. Buscando\r\nampliar a prote\u00e7\u00e3o diante dessas novas amea\u00e7as, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente tem passado por sucessivas\r\natualiza\u00e7\u00f5es. Dentre aquelas j\u00e1 incorporadas em seu texto, pode-se citar a<\/p>","resposta":4084306,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de programas de preven\u00e7\u00e3o e combate a pr\u00e1ticas de intimida\u00e7\u00e3o na rede mundial de computadores (cyberbullying), com a puni\u00e7\u00e3o rigorosa dos agressores e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das empresas que propaguem mensagens ou imagens cru\u00e9is.","id":4084303,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de programas de preven\u00e7\u00e3o e combate a pr\u00e1ticas de intimida\u00e7\u00e3o na rede mundial de computadores\r\n(cyberbullying), com a puni\u00e7\u00e3o rigorosa dos agressores e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das empresas que propaguem mensagens\r\nou imagens cru\u00e9is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia na internet para a investiga\u00e7\u00e3o de crimes contra a vida, sa\u00fade, honra e dignidade sexual de crian\u00e7a e de adolescente.","id":4084304,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia na internet para a investiga\u00e7\u00e3o de crimes contra a vida, sa\u00fade, honra e\r\ndignidade sexual de crian\u00e7a e de adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o do provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet por danos decorrentes de conte\u00fado gerado por terceiros, quando se tratar de infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","id":4084305,"corpo":"<p align=justify>responsabiliza\u00e7\u00e3o do provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet por danos decorrentes de conte\u00fado gerado por terceiros, quando\r\nse tratar de infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipifica\u00e7\u00e3o, como crime, da conduta de corromper menor de 18 anos induzindo-o, por meio do uso de quaisquer meios eletr\u00f4nicos, inclusive salas de bate-papo da internet, a praticar infra\u00e7\u00e3o penal.","id":4084306,"corpo":"<p align=justify>tipifica\u00e7\u00e3o, como crime, da conduta de corromper menor de 18 anos induzindo-o, por meio do uso de quaisquer meios eletr\u00f4nicos,\r\ninclusive salas de bate-papo da internet, a praticar infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"puni\u00e7\u00e3o, inclusive com suspens\u00e3o das atividades, de empresa de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico que, sem as cautelas devidas, facilita a compra, por crian\u00e7a ou adolescente, de produtos cuja aquisi\u00e7\u00e3o lhes \u00e9 proibida por lei, tais como fogos de artif\u00edcio de elevado potencial lesivo.","id":4084307,"corpo":"<p align=justify>puni\u00e7\u00e3o, inclusive com suspens\u00e3o das atividades, de empresa de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico que, sem as cautelas devidas,\r\nfacilita a compra, por crian\u00e7a ou adolescente, de produtos cuja aquisi\u00e7\u00e3o lhes \u00e9 proibida por lei, tais como fogos de artif\u00edcio\r\nde elevado potencial lesivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 88","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1144835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o popular proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, foi estabelecido calend\u00e1rio processual entre o juiz e as partes. No decorrer da a\u00e7\u00e3o, o cart\u00f3rio deixou de intimar pessoalmente o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para cumprir um dos prazos processuais estabelecidos no calend\u00e1rio, tendo sido certificada a aus\u00eancia de sua manifesta\u00e7\u00e3o. Diante disso, o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu genericamente a devolu\u00e7\u00e3o do prazo.Nessa hip\u00f3tese, dever\u00e1 o juiz: ","provas":[{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144881,"hashId":"d4d5e1f41c832488caa73f7a7cd5f0d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Em a\u00e7\u00e3o popular proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, foi estabelecido calend\u00e1rio processual entre o juiz e as partes. No decorrer da a\u00e7\u00e3o, o cart\u00f3rio deixou de intimar pessoalmente o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para cumprir um dos prazos processuais estabelecidos no calend\u00e1rio, tendo sido certificada a aus\u00eancia de sua manifesta\u00e7\u00e3o. Diante disso, o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu genericamente a devolu\u00e7\u00e3o do prazo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nessa hip\u00f3tese, dever\u00e1 o juiz:   <\/p>","resposta":4084561,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anular o calend\u00e1rio processual, em raz\u00e3o do preju\u00edzo a uma das partes; ","id":4084558,"corpo":"<p align=justify>anular o calend\u00e1rio processual, em raz\u00e3o do preju\u00edzo a uma das partes;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deferir a devolu\u00e7\u00e3o do prazo, diante da aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; ","id":4084559,"corpo":"<p align=justify>deferir a devolu\u00e7\u00e3o do prazo, diante da aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alterar as regras do calend\u00e1rio para permitir que o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico se manifeste nos autos de forma tempestiva; ","id":4084560,"corpo":"<p align=justify>alterar as regras do calend\u00e1rio para permitir que o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico se manifeste nos autos de forma tempestiva;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeferir a devolu\u00e7\u00e3o do prazo, pois \u00e9 dispensada a intima\u00e7\u00e3o das partes para a pr\u00e1tica de atos processuais e audi\u00eancias previstos no calend\u00e1rio processual; ","id":4084561,"corpo":"<p align=justify>indeferir a devolu\u00e7\u00e3o do prazo, pois \u00e9 dispensada a intima\u00e7\u00e3o das partes para a pr\u00e1tica de atos processuais e audi\u00eancias previstos no calend\u00e1rio processual;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deferir a devolu\u00e7\u00e3o do prazo, pois, em se tratando de calend\u00e1rio processual, as partes devem ser intimadas eletronicamente para os atos processuais e audi\u00eancias.","id":4084562,"corpo":"<p align=justify>deferir a devolu\u00e7\u00e3o do prazo, pois, em se tratando de calend\u00e1rio processual, as partes devem ser intimadas eletronicamente para os atos processuais e audi\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1144881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Instituto Carlos Augusto Bittencourt- INCAB","sigla":"INCAB","oab":false,"id":1474,"slug":"incab"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para utilizar um servi\u00e7o de armazenamento em nuvem, \u00e9 necess\u00e1rio(a) o(a):","provas":[{"id":39150,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Instituto Carlos Augusto Bittencourt- INCAB","sigla":"INCAB","oab":false,"id":1474,"slug":"incab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2019-incab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144910,"hashId":"681d715ce8608343f41335c6bffa0151","enunciado":"<p align=justify>Para utilizar um servi\u00e7o de armazenamento em\r\nnuvem, \u00e9 necess\u00e1rio(a) o(a):<\/p>","resposta":4084684,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o de compartilhamento no Windows Explorer.","id":4084683,"corpo":"<p align=justify>ativa\u00e7\u00e3o de compartilhamento no Windows\r\nExplorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso a Internet.","id":4084684,"corpo":"acesso a Internet.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de um modem.","id":4084685,"corpo":"utiliza\u00e7\u00e3o de um modem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parametriza\u00e7\u00e3o do Gerenciador de Tarefas do Windows.","id":4084686,"corpo":"<p align=justify>parametriza\u00e7\u00e3o do Gerenciador de Tarefas do\r\nWindows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o do aplicativo Active Directory para configura\u00e7\u00e3o de perfis de acesso.","id":4084687,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o do aplicativo Active Directory para\r\nconfigura\u00e7\u00e3o de perfis de acesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/1144910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Contabilidade T\u00e9cnica Geral (NBC TG) Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil-Financeiro, dentre outras coisas, aborda as caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira \u00fatil. Em rela\u00e7\u00e3o a essas caracter\u00edsticas, considere: I. A caracter\u00edstica materialidade \u00e9 um aspecto espec\u00edfico da relev\u00e2ncia. II. Uma realidade para ser considerada fidedigna deve ser completa, neutra e livre de erro. III. Para auxiliar os usu\u00e1rios a tomarem boas decis\u00f5es, as informa\u00e7\u00f5es devem ser materiais ou fidedignas. IV. Comparabilidade e tempestividade s\u00e3o caracter\u00edsticas qualitativas de melhoria. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas qualitativas, est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":39154,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1144940,"hashId":"3ebd25e6d51206d9343b64f3203b85fd","enunciado":"<p align=\"justify\">A Norma Brasileira de Contabilidade T\u00e9cnica Geral (NBC TG) Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio\r\nCont\u00e1bil-Financeiro, dentre outras coisas, aborda as caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira \u00fatil. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a essas caracter\u00edsticas, considere:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A caracter\u00edstica materialidade \u00e9 um aspecto espec\u00edfico da relev\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Uma realidade para ser considerada fidedigna deve ser completa, neutra e livre de erro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Para auxiliar os usu\u00e1rios a tomarem boas decis\u00f5es, as informa\u00e7\u00f5es devem ser materiais ou fidedignas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Comparabilidade e tempestividade s\u00e3o caracter\u00edsticas qualitativas de melhoria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas qualitativas, est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":4084828,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4084828,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4084829,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4084830,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4084831,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4084832,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}